[{"id":"1","name":"Mexico","slug":"mexico","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-01\/Bandera-de-Mexico.png","description":"","phone_code":[{"value":"+52"}],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/MEX_orthographic.svg_.png","video_links":["https:\/\/youtu.be\/jw-alIIvBGM"],"country_parts":[{"name":"Quintano Roo","slug":"quintano-roo","description":"<p>Quintana Roo es un estado privilegiado por la naturaleza, rodeado del hermoso mar Caribe, manglares, selva, cenotes, r\u00edos subterr\u00e1neos y lagunas, es sin duda el para\u00edso mexicano.<\/p><p>Se encuentra en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n en la regi\u00f3n sureste del pa\u00eds, colinda al norte con Yucat\u00e1n y al sur con Belice. Se considera como uno de los estados m\u00e1s j\u00f3venes del pa\u00eds junto con Baja California Sur.<\/p><p>En Quintana Roo, las posibilidades son infinitas, es por eso que es uno de los destinos m\u00e1s reconocidos internacionalmente. Prep\u00e1rate para disfrutar del para\u00edso.<\/p>","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-1378300154-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-148404563-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-480922277-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-1199384522-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-1324810105-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-1347722478-612x612.jpg"],"videos":["https:\/\/youtu.be\/zUzYH3tfunM"],"destinations":[{"name":"Cancun","slug":"cancun","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Cancun-Mexico.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/cancun-2.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/2560px-Cancun,_Mexico_(38614407175).jpg"]},{"name":"Playa del Carmen","slug":"playa-del-carmen","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/475412-Playa-Del-Carmen.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/DestinoPlayaDelCarmen_tcm49-176480.jpg"]}]},{"name":"Chiapas","slug":"chiapas","description":"<p>Rodeado de exuberante naturaleza y paisajes sin igual, Chiapas es un estado fascinante que preserva las tradiciones de culturas ancestrales.<\/p>\r\n\r\n<p>Se localiza en la regi\u00f3n suroeste del pa\u00eds, colinda con los estados de Tabasco, Oaxaca y Veracruz.<\/p>\r\n\r\n<p>Su capital es Tuxtla Guti\u00e9rrez, que ofrece una perfecta combinaci\u00f3n entre modernidad y parajes naturales. Descubre el Jard\u00edn Bot\u00e1nico Dr. Faustino Miranda, donde encontrar\u00e1s gran variedad de plantas selv\u00e1ticas, cact\u00e1ceas y plantas medicinales.<\/p>\r\n\r\n<p>Disfruta del espect\u00e1culo de luz y sonido de la Catedral de San Marcos o cont\u00e1giate del ambiente festivo en el Parque de la Marimba. No puedes dejar de visitar el Ca\u00f1\u00f3n del Sumidero o vivir la emoci\u00f3n de descender a rappel la Sima de las Cotorras.<\/p>\r\n\r\n<p>Observa el mundo maya en su m\u00e1ximo esplendor en las zonas arqueol\u00f3gicas que se encuentran en el estado como la m\u00edtica Palenque con sus m\u00e1s de 200 estructuras entre las que destacan el Templo de las Inscripciones, el Gran Palacio, el Templo XI y el Juego de Pelota.<\/p>\r\n\r\n<p>En el coraz\u00f3n de la Selva Lacandona encontrar\u00e1s la zona arqueol\u00f3gica de Bonampak, admira sus construcciones, estelas, grabados y murales que cuentan la historia de sus gobernantes.<\/p>\r\n\r\n<p>Chiapas cuenta con cuatro Pueblos M\u00e1gicos que te sorprender\u00e1n con su naturaleza e historia. En San Crist\u00f3bal de las Casas, encontrar\u00e1s un lugar lleno de riqueza colonial al recorrer sus hermosas calles, la atm\u00f3sfera es tal que se le considera como una de las ciudades m\u00e1s rom\u00e1nticas del mundo.<\/p>\r\n\r\n<p>Chiapa de Corzo se considera como la primera ciudad fundada por los espa\u00f1oles durante el siglo XVI y su riqueza cultural es invaluable. Sus templos y construcciones muestran estilos coloniales de gran valor hist\u00f3rico.<\/p>\r\n\r\n<p>Comit\u00e1n de Dom\u00ednguez te espera con verdes paisajes que parecen de pel\u00edcula, templos mayas e iglesias coloniales.<\/p>\r\n\r\n<p>En Palenque, adem\u00e1s de la zona arqueol\u00f3gica podr\u00e1s recorrer las calles del pueblo y visitar la Plaza del Artesano.<\/p>\r\n\r\n<p>La riqueza cultural y natural de Chiapas es tan inmensa como la calidez de su gente y la belleza de su territorio, vis\u00edtalo y vive la grandeza del mundo maya.<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/sumidero-canyon-CHIAPASDOTY1221-a551f57ddf14458d82c703ec5360d819.jpg"],"videos":[],"destinations":[{"name":"CANON DEL SUMIDERO","slug":"canon-del-sumidero","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Blog_parque-nacional-canon-del-sumidero-222740393126_custom.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Canyon_sumidero_entrada.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/sumirerodownload.jpg"]},{"name":"Agua Azul - Misol ha","slug":"agua-azul-misol-ha","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/61a8eb8b028ad.jpeg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/cascada-azul-mx.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/eef03adcd3a460f59dac0ac09bdb79af.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Cascada_Misol-Ha_-_panoramio-1280x720.jpg"]},{"name":"Lagunas de Montebello","slug":"lagunas-de-montebello","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Lagos_de_Montebello_Chiapas_donde_los_colores_del_lago_se_pierden_con_el_cielo.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/images (2).jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/laagos-de-montebello-balsas.jpg"]},{"name":"Palenque","slug":"palenque","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-07\/palenquefoto_home.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-07\/axppdownload.jpeg"]},{"name":"Tonina","slug":"tonina","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-10\/tonina2gettyimages-541354018-612x612.jpeg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-10\/tonina3gettyimages-871049872-612x612.jpeg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-10\/toninagettyimages-871050396-612x612.jpeg"]}]},{"name":"Jalisco","slug":"jalisco","description":"Jalisco, ubicado en la regi\u00f3n occidental de M\u00e9xico, es un estado diverso y culturalmente rico. Con Guadalajara como su capital, Jalisco es conocido por sus tradiciones mariachis, festivales folkl\u00f3ricos y una escena art\u00edstica vibrante. La regi\u00f3n tambi\u00e9n es famosa por su gastronom\u00eda, destacando platillos como la birria y el tequila, este \u00faltimo producido en la ciudad de Tequila, ubicada en el coraz\u00f3n del estado. Adem\u00e1s de su rica herencia cultural, Jalisco alberga hermosos paisajes que van desde monta\u00f1as hasta playas, ofreciendo a los visitantes una mezcla \u00fanica de historia, tradici\u00f3n y belleza natural.","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/guadalajara-jalisco-catedral.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/guadalajara.jpg"],"videos":[],"destinations":[{"name":"Guadalajara","slug":"guadalajara","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/guadalajara-zocalo1.jpg"]}]},{"name":"Ciudad de Mexico","slug":"ciudad-de-mexico","description":"<p>La Ciudad de M\u00e9xico es la capital del pa\u00eds, de car\u00e1cter vibrante, multifac\u00e9tico y siempre en movimiento, es el n\u00facleo, pol\u00edtico, econ\u00f3mico y cultural de la Rep\u00fablica Mexicana.Camina por su centro hist\u00f3rico, descubre su imponente Catedral y el Templo Mayor, que a\u00fan conserva vestigios de lo que alguna vez fue el gran imperio Azteca.<\/p><p>En el Paseo de la Reforma podr\u00e1s admirar el \u00c1ngel de la Independencia y recargar energ\u00edas en alguno de los muchos restaurantes que encontrar\u00e1s en la Zona Rosa.<\/p><p>Uno de los sitios imperdibles es el Bosque de Chapultepec, donde adem\u00e1s podr\u00e1s visitar el Castillo de Chapultepec, que fue hogar de Maximiliano y Carlota. En esta zona hallar\u00e1s una gran variedad de museos, teatros, centros culturales y de espect\u00e1culos, as\u00ed como galer\u00edas. Si vas en familia podr\u00e1s disfrutar de diversas actividades en el lago.<\/p><p>Descubrir la Ciudad de M\u00e9xico y sus rincones es una experiencia que nunca olvidar\u00e1s.<\/p>","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-82959200-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-165699293-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-183325900-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-638921959-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-659078563-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-1127376577-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-1202508113-612x612.jpg"],"videos":["https:\/\/youtu.be\/AJXviSFRrVE"],"destinations":[{"name":"Bosque de Chapultepec","slug":"bosque-de-chapultepec","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-640903446-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-640903530-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-649576628-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-665589154-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-1154477025-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-1309066280-612x612.jpg"]},{"name":"Zocalo y Bellas Artes","slug":"zocalo-y-bellas-artes","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-165699293-612x612_0.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-653205492-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-871402306-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-873226388-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-1132627143-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-1171435172-612x612.jpg"]},{"name":"Puebla","slug":"puebla","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/puebla-mexico.png"]},{"name":"Piramides de Teotihuacan","slug":"piramides-de-teotihuacan","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/post_WhatsApp_Image_2023-03-15_at_13.33.00.jpeg"]}]},{"name":"Oaxaca","slug":"oaxaca","description":"<p><br>Su legado cultural, art\u00edstico y gastron\u00f3mico, posicionan a la ciudad de Oaxaca de Ju\u00e1rez, como uno de los destinos m\u00e1s importantes de M\u00e9xico, ubicado en el estado del mismo nombre. Para confirmarlo, hay que dar una vuelta por el centro hist\u00f3rico, considerado como Patrimonio de la Humanidad y conocido como la \u201cVerde Antequera\u201d, por sus majestuosas construcciones de cantera verde; tal es el caso del Centro Cultural Santo Domingo, distinguido por su antiguo convento de orden dominica.<\/p><p>Desde este atractivo puedes comenzar tu visita y continuar por el andador tur\u00edstico Macedonio Alcal\u00e1. Las calles que se desprenden de \u00e9l te llevan a descubrir importantes museos, como el Museo Textil y el Museo de Arte Contempor\u00e1neo de Oaxaca (MACO), fundado por el entra\u00f1able pintor oaxaque\u00f1o Francisco Toledo. El corredor tambi\u00e9n es un punto importante para comprar artesan\u00edas, muchas veces con la oportunidad de ver el proceso de elaboraci\u00f3n en vivo. Restaurantes y hoteles de fachada colorida y ambiente vibrante terminan por destacar la caminata.\u200b<\/p><p>Lo que no te puedes perder de Oaxaca&nbsp;<\/p><p>En el listado de qu\u00e9 hacer en Oaxaca debes incluir una visita a su tradicional mercado 20 de Noviembre y su pasillo de humo, donde puedes comprar y preparar al instante s\u00e1banas de cecina, tasajo y tlayudas. Los comerciantes, popularmente conocidos como \u201cmarchantes\u201d, hacen recorridos por el \u00e1rea acompa\u00f1ados con canastas repletas de quesillo, chapulines, chiles y tortillas para completar el fest\u00edn culinario. Muy cerca de ah\u00ed est\u00e1 el mercado Benito Ju\u00e1rez, donde observar\u00e1s decenas de artesan\u00edas locales como los alebrijes, bordados, cojines y hasta mezcales oaxaque\u00f1os, todo a muy buen precio.<\/p><p>En las mezcaler\u00edas del centro encontrar\u00e1s la cura para todos tus males y el pretexto perfecto para sumergirte en la vida nocturna de la ciudad de Oaxaca. In Situ, Mezcaltitl\u00e1n y la Mezcaloteca, son visitas obligadas para aprender todo sobre el destilado, ofrecen catas y maridajes. Si quieres conocer las tierras donde nacen los magueyes, la empresa Mezcatours organizan recorridos a palenques, incluyen la visita a las zonas arqueol\u00f3gicas de Mitla y Monte Alb\u00e1n y Hierve Agua, una maravilla natural de cascadas petrificadas.<\/p><p>Si te preguntas cu\u00e1l es la mejor temporada para visitar Oaxaca, definitivamente el buen clima prevalece de los meses de enero a mayo y de octubre a noviembre.<\/p>","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/1627578531_606978_1627578920_noticia_normal.jpg"],"videos":[],"destinations":[{"name":"Oaxaca de Juarez","slug":"oaxaca-de-juarez","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-09\/istockphoto-1088463742-612x612.jpg"]},{"name":"Monte Alban","slug":"monte-alban","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/ba.jpg"]}]},{"name":"Merida","slug":"merida","description":"<p>M\u00e9rida, la animada capital del estado de Yucat\u00e1n en M\u00e9xico, tiene una rica herencia maya y colonial. El punto central de la ciudad es la Plaza de la Independencia, que tiene a sus costados la Catedral de M\u00e9rida, similar a una fortaleza, y la Iglesia de la Tercera Orden, de caliza blanca. Ambas iglesias de la era colonial se construyeron con antig\u00fcedades de los antiguos templos mayas. La Casa de Montejo, una mansi\u00f3n del siglo XVI, es un sitio ic\u00f3nico de la arquitectura plateresca colonial.&nbsp;<\/p>","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/01a509a8a1e4669fa41ab1c1fe1ff5db.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/MeridaDayTrips__HERO_shutterstock_1192826731.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/merida-mexico-terapia-pareja-default.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dF0REDZvkQw"],"destinations":[{"name":"Chichen Itza","slug":"chichen-itza","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Chichen-itza.jpg"]},{"name":"Sitio Arqueologico Uxmal","slug":"sitio-arqueologico-uxmal","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/piramide-del-adivino-uxmal.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/download (1)_0.jpg"]},{"name":"Puerto Progreso","slug":"puerto-progreso","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/PROGRESO-2.jpg"]},{"name":"El Corchito","slug":"el-corchito","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/f608x342-40806_70529_15.jpg"]}]},{"name":"Queretaro","slug":"queretaro","description":"<p>La ciudad de Quer\u00e9taro posee una inmensa riqueza hist\u00f3rica ya que ha sido testigo de diferentes acontecimientos de relevancia en nuestro pa\u00eds, adem\u00e1s de tener el muy representativo barroco colonial del siglo XVIII en la mayor\u00eda de sus edificaciones, con todo esto a su favor ser\u00eda raro no encontrarnos con personajes que a pesar de no estar en los libros de historia, son parte del legado hist\u00f3rico de esta m\u00e1gica ciudad.&nbsp;<\/p><p>Ubicado en la regi\u00f3n baj\u00edo de M\u00e9xico, la capital de Quer\u00e9taro se encuentra a tan s\u00f3lo un par de horas de Ciudad de M\u00e9xico. Cuenta con un clima c\u00e1lido la mayor parte del a\u00f1o con temperaturas que oscilan entre los 18\u00b0C y 20\u00b0C. Colinda al norte con San Luis Potos\u00ed y al Oeste con Guanajuato, lo que lo coloca en el centro de nuestro pa\u00eds. Tambi\u00e9n mantiene cercan\u00eda al suroeste con Michoac\u00e1n y al sureste con el Estado de M\u00e9xico.<\/p>","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Queretaro-santarosaviterbo-640x360.jpg"],"videos":[],"destinations":[]},{"name":"Guerrero","slug":"guerrero","description":"<p>Con costas ba\u00f1adas por el Oc\u00e9ano Pac\u00edfico, Guerrero alberga destinos tur\u00edsticos emblem\u00e1ticos como Acapulco, conocido por sus playas y vida nocturna. Sin embargo, m\u00e1s all\u00e1 de su atractivo tur\u00edstico, el estado tambi\u00e9n presenta una rica herencia cultural, destacando por su artesan\u00eda, festivales y tradiciones arraigadas. La capital, Chilpancingo, es un centro administrativo y cultural, mientras que las comunidades ind\u00edgenas en \u00e1reas como la Monta\u00f1a y la Costa Chica preservan sus lenguajes y costumbres ancestrales. Guerrero ha enfrentado desaf\u00edos socioecon\u00f3micos, pero su gente trabaja incansablemente para preservar su identidad \u00fanica y contribuir al desarrollo integral del estado.<\/p>","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/TaxcoMexicoChurch.jpg"],"videos":[],"destinations":[{"name":"Acapulco","slug":"acapulco","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/depositphotos_93377608-stock-photo-waves-along-the-shore.jpg"]}]},{"name":"Tabasco","slug":"tabasco","description":"<p>Dice una popular canci\u00f3n que Tabasco es un ed\u00e9n y prueba de ello son sus paisajes naturales entre r\u00edos, sierra, lagunas, cascadas y caminos que cuentan historias ancestrales.Este exuberante estado se encuentra en la regi\u00f3n sureste del pa\u00eds y colinda con los estados de Campeche, Chiapas y Veracruz.<\/p><p>Su capital es Villahermosa, siempre vibrante en donde se mezclan las tradiciones y naturaleza con el ambiente moderno de la ciudad. Una de tus primeras paradas durante tu visita debe ser al extraordinario Museo de la Venta donde aprender\u00e1s de la cultura Olmeca y observar\u00e1s las famosas cabezas colosales, muestras de la grandeza de esta antigua civilizaci\u00f3n.Tambi\u00e9n podr\u00e1s recorrer el Museo de Historia Natural y el Museo Regional de Antropolog\u00eda.<\/p><p>Marav\u00edllate con el incre\u00edble paisaje que rodea a las Cascadas de Agua Blanca donde puedes practicar senderismo, nadar y acampar. En Tabasco tambi\u00e9n puedes tomar el sol y disfrutar de la brisa del mar en alguna de sus playas como Para\u00edso, S\u00e1nchez Magallanes y Puerto Ceiba.<\/p><p>&nbsp;<\/p><p>&nbsp;<\/p>","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-07\/tabascodownload.jpeg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-07\/tt1645107458_420195_1645121719_sumario_normal.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=8-lpViKw6QQ"],"destinations":[]},{"name":"Valladolid","slug":"valladolid","description":"Valladolid es una encantadora ciudad ubicada en el estado de Yucat\u00e1n, M\u00e9xico. Reconocida por su rica herencia colonial, Valladolid exhibe calles empedradas, edificios bien conservados y una plaza central, conocida como el Parque Francisco Cant\u00f3n Rosado. La catedral de San Servacio, construida en el siglo XVI, domina la plaza con su imponente presencia. El cenote Zaci, un cenote natural ubicado en el centro de la ciudad, ofrece la oportunidad de refrescarse en sus aguas cristalinas. La arquitectura de estilo colonial espa\u00f1ol se refleja en las coloridas fachadas de las casas y los balcones floridos. Valladolid tambi\u00e9n es famosa por su gastronom\u00eda yucateca, donde los visitantes pueden disfrutar de platillos aut\u00e9nticos como la cochinita pibil y los salbutes. La ciudad se encuentra estrat\u00e9gicamente ubicada cerca de importantes sitios arqueol\u00f3gicos mayas, como Chich\u00e9n Itz\u00e1 y Ek Balam, lo que la convierte en un destino ideal para explorar la riqueza cultural e hist\u00f3rica de la regi\u00f3n.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-1028170722-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-1197938495-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-1313503592-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-1378157501-612x612.jpg"],"videos":[],"destinations":[]}],"airlines":[{"name":"Volaris: La Aerol\u00ednea que Promete lo que Nunca Cumple","link":"https:\/\/www.volaris.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-volaris.png","description":"<p>&nbsp;<\/p><h2>En el competitivo mundo de la aviaci\u00f3n, algunas aerol\u00edneas logran destacar por su excelencia en servicio, puntualidad y atenci\u00f3n al cliente. Sin embargo, <strong>Volaris <\/strong>ha optado por un camino muy diferente: decepcionar a sus pasajeros una y otra vez. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Retrasos Interminables y Horarios Irrespetados<\/strong><br>Si hay algo que define a <strong>Volaris<\/strong>, es su incumplimiento cr\u00f3nico de horarios. Los vuelos retrasados son la norma, no la excepci\u00f3n. Pasajeros reportan esperas de horas sin explicaci\u00f3n ni compensaci\u00f3n, mientras la aerol\u00ednea evade responsabilidades con excusas vagas como \"condiciones operativas\". \u00bfAcaso no es su trabajo prever estos problemas? &nbsp;<\/h2><h2><strong>Servicio al Cliente: Un Mero Formalismo<\/strong><\/h2><h2><br>Llamar al servicio al cliente de <strong>Volaris<\/strong> es una p\u00e9rdida de tiempo y paciencia. Las largas esperas telef\u00f3nicas, respuestas automatizadas y la falta de soluciones concretas demuestran que para esta aerol\u00ednea, el pasajero es lo \u00faltimo en su lista de prioridades. Reclamos por maletas perdidas, vuelos cancelados o cobros indebidos suelen quedar en el olvido. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Tarifas Enga\u00f1osas y Cobros Ocultos<\/strong><br>Volaris presume de tener \"las tarifas m\u00e1s bajas\", pero lo que no dicen es que esos precios son solo un se\u00f1uelo. Al final, terminamos pagando por todo: equipaje, asientos, hasta por respirar dentro del avi\u00f3n (o casi). Su pol\u00edtica de cobros adicionales es abusiva y carente de transparencia, dise\u00f1ada para enga\u00f1ar al cliente desprevenido. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Condiciones Inaceptables a Bordo<\/strong><br>Los aviones de <strong>Volaris<\/strong> son sin\u00f3nimo de espacio reducido, asientos inc\u00f3modos y servicios m\u00ednimos. Si esperas un viaje placentero, mejor reconsidera. Adem\u00e1s, la limpieza deja mucho que desear, con reportes frecuentes de restos de comida o suciedad en cabina. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Conclusi\u00f3n<\/strong>:<\/h2><h2>&nbsp;Una Aerol\u00ednea que No Merece tu Confianza&nbsp;<br>Volaris ha demostrado una y otra vez que - su prioridad no es el pasajero, sino maximizar ganancias a costa del mal servicio - . Si valoras tu tiempo, dinero y comodidad, hay opciones mucho m\u00e1s confiables en el mercado. &nbsp;<\/h2><h2>\u00bfRealmente quieres arriesgarte a volar con una aerol\u00ednea que solo te dar\u00e1 dolores de cabeza? La decisi\u00f3n es tuya, pero ya est\u00e1s advertido. &nbsp;<\/h2><h2>--- &nbsp;<br>\u00bfHas tenido malas experiencias con <strong>Volaris<\/strong>? Comparte tu historia en los comentarios y ay\u00fadanos a exponer la realidad detr\u00e1s de esta aerol\u00ednea.<\/h2>"},{"name":"Wingo","link":"https:\/\/www.wingo.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-wingo.jpg","description":"<h2 class=\"\" data-start=\"166\" data-end=\"193\">Red de Rutas de Wingo<\/h2><p class=\"\" data-start=\"195\" data-end=\"314\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo opera actualmente m\u00e1s de 30 rutas en Am\u00e9rica Latina y el Caribe, con una presencia destacada en Colombia y conexiones internacionales estrat\u00e9gicas.<\/span> <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">En diciembre de 2024, la aerol\u00ednea inaugur\u00f3 dos nuevas rutas internacionales.<\/span><\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Adem\u00e1s, Wingo mantiene rutas populares desde Medell\u00edn hacia destinos como Bogot\u00e1, Cartagena, Panam\u00e1, Canc\u00fan, Aruba, Punta Cana, Santo Domingo y Caracas.<\/span>&nbsp;<\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\">&nbsp;<\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo se posiciona como una opci\u00f3n atractiva para viajeros que buscan vuelos econ\u00f3micos sin sacrificar la calidad del servicio.<\/span> <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Con una red de rutas en constante expansi\u00f3n y pol\u00edticas de equipaje competitivas, la aerol\u00ednea contin\u00faa fortaleciendo su presencia en Am\u00e9rica Latina.<\/span><\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\">&nbsp;<\/p><hr class=\"\" data-start=\"768\" data-end=\"771\"><h2 class=\"\" data-start=\"773\" data-end=\"808\">Pol\u00edtica de Equipaje de Wingo<\/h2><p class=\"\" data-start=\"810\" data-end=\"935\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo ha actualizado recientemente sus pol\u00edticas de equipaje para ofrecer mayor flexibilidad y comodidad a sus pasajeros.<\/span> \u200b<\/p><h3 class=\"\" data-start=\"937\" data-end=\"957\">Equipaje de Mano<\/h3><ul data-start=\"959\" data-end=\"1182\"><li class=\"\" data-start=\"959\" data-end=\"1069\"><p class=\"\" data-start=\"961\" data-end=\"1069\"><strong data-start=\"961\" data-end=\"982\">Art\u00edculo Personal<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluido en todas las tarifas. Dimensiones m\u00e1ximas: 40 x 35 x 25 cm.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1071\" data-end=\"1182\"><p class=\"\" data-start=\"1073\" data-end=\"1182\"><strong data-start=\"1073\" data-end=\"1095\">Equipaje de Cabina<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Hasta 12 kg, con dimensiones m\u00e1ximas de 55 x 45 x 25 cm. Incluido en las tarifas Go Standard, Go Plus y Go Extra.<\/span>\u200b<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1184\" data-end=\"1206\">Equipaje en Bodega<\/h3><ul data-start=\"1208\" data-end=\"1470\"><li class=\"\" data-start=\"1208\" data-end=\"1317\"><p class=\"\" data-start=\"1210\" data-end=\"1317\"><strong data-start=\"1210\" data-end=\"1230\">Maleta Facturada<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Hasta 23 kg y 158 cm lineales. Incluida en las tarifas Go Plus y Go Extra.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1319\" data-end=\"1470\"><p class=\"\" data-start=\"1321\" data-end=\"1470\"><strong data-start=\"1321\" data-end=\"1343\">Exceso de Equipaje<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Se permite hasta 32 kg por maleta con cargos adicionales por cada kilogramo extra.<\/span>&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1472\" data-end=\"1498\">Tarifas y Flexibilidad<\/h3><p class=\"\" data-start=\"1500\" data-end=\"1585\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo ofrece cuatro tipos de tarifas:<\/span><\/p><ul data-start=\"1587\" data-end=\"2039\"><li class=\"\" data-start=\"1587\" data-end=\"1688\"><p class=\"\" data-start=\"1589\" data-end=\"1688\"><strong data-start=\"1589\" data-end=\"1601\">Go Basic<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluye solo el art\u00edculo personal.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1690\" data-end=\"1794\"><p class=\"\" data-start=\"1692\" data-end=\"1794\"><strong data-start=\"1692\" data-end=\"1707\">Go Standard<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluye art\u00edculo personal y equipaje de cabina de 12 kg.<\/span><\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1796\" data-end=\"1896\"><p class=\"\" data-start=\"1798\" data-end=\"1896\"><strong data-start=\"1798\" data-end=\"1809\">Go Plus<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluye art\u00edculo personal, equipaje de cabina y una maleta en bodega de 23 kg.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1898\" data-end=\"2039\"><p class=\"\" data-start=\"1900\" data-end=\"2039\"><strong data-start=\"1900\" data-end=\"1912\">Go Extra<\/strong><\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Avianca","link":"https:\/\/www.avianca.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/avianca-logo.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"652\" data-end=\"784\"><strong data-start=\"652\" data-end=\"663\">Avianca<\/strong>, una de las aerol\u00edneas m\u00e1s grandes de Am\u00e9rica Latina, ofrece varias tarifas que determinan el tipo de equipaje incluido:<\/p><ul data-start=\"786\" data-end=\"1134\"><li class=\"\" data-start=\"786\" data-end=\"917\"><p class=\"\" data-start=\"788\" data-end=\"917\"><strong data-start=\"788\" data-end=\"808\">Equipaje de mano<\/strong>: 1 art\u00edculo personal (mochila, bolso o malet\u00edn) y, en tarifas superiores, una maleta de mano de hasta 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"918\" data-end=\"1048\"><p class=\"\" data-start=\"920\" data-end=\"1048\"><strong data-start=\"920\" data-end=\"944\">Equipaje documentado<\/strong>: En tarifas como <strong data-start=\"962\" data-end=\"982\">\"Econ\u00f3mica Plus\"<\/strong> o <strong data-start=\"985\" data-end=\"1000\">\"Ejecutiva\"<\/strong>, se incluye al menos una maleta de hasta 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1049\" data-end=\"1134\"><p class=\"\" data-start=\"1051\" data-end=\"1134\"><strong data-start=\"1051\" data-end=\"1063\">Opcional<\/strong>: En tarifas b\u00e1sicas, se puede agregar equipaje por un costo adicional.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1136\" data-end=\"1156\">Tipos populares:<br>&nbsp;<\/h3><ul data-start=\"1157\" data-end=\"1240\"><li class=\"\" data-start=\"779\" data-end=\"838\"><p class=\"\" data-start=\"781\" data-end=\"838\"><strong data-start=\"781\" data-end=\"802\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 40 x 35 x 25 cm (mochila o bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"839\" data-end=\"894\"><p class=\"\" data-start=\"841\" data-end=\"894\"><strong data-start=\"841\" data-end=\"861\">Equipaje de mano<\/strong>: 55 x 35 x 25 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"895\" data-end=\"985\"><p class=\"\" data-start=\"897\" data-end=\"985\"><strong data-start=\"897\" data-end=\"921\">Equipaje documentado<\/strong>: 158 cm lineales (alto + largo + ancho), hasta 23 kg por pieza.<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Latam","link":"https:\/\/www.latam.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-latam.png","description":"<p><strong>LATAM Airlines<\/strong> es una de las principales aerol\u00edneas de Am\u00e9rica Latina, reconocida por su amplia red de destinos y servicios de calidad. A continuaci\u00f3n, se detallan las pol\u00edticas de equipaje, las rutas que opera y algunas de sus caracter\u00edsticas destacadas.<\/p><hr><h2><strong>Pol\u00edticas de Equipaje de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM establece regulaciones espec\u00edficas para el equipaje de mano y el equipaje facturado, las cuales pueden variar seg\u00fan la clase de servicio y el destino<\/p><h3><strong>Equipaje de Mano<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo<\/strong>: -<strong>Clase Economy<\/strong>: Hasta 8 kg -<strong>Premium Economy y Premium Business<\/strong>: Hasta 16 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>: -55 cm (alto) x 35 cm (ancho) x 25 cm (largo)Adem\u00e1s del equipaje de mano, se permite llevar un art\u00edculo personal, como un bolso peque\u00f1o o una mochila, que debe caber debajo del asiento delantero<\/li><\/ul><h3><strong>Equipaje Facturado<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo por Pieza<\/strong>:23 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>:158 cm lineales (sumando alto, ancho y largo . Es importante destacar que, en vuelos desde, hacia o con conexi\u00f3n en ciertos pa\u00edses como Argentina, Aruba, Cuba, Europa, Ocean\u00eda, Sud\u00e1frica o Venezuela, el peso m\u00e1ximo permitido por pieza es de 32 kg-Para equipaje que exceda el peso o las dimensiones permitidas, se aplicar\u00e1n cargos adicionales<\/li><\/ul><hr><h2>&nbsp;<strong>Red de Rutas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM ofrece una extensa red de destinos que abarca Am\u00e9rica, Europa y Ocean\u00eda, facilitando la conexi\u00f3n entre diversos continente<\/p><h3><strong>Destinos Destacados<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Am\u00e9rica del Sur<\/strong> Buenos Aires, S\u00e3o Paulo, Lima, Santiago, Bogota<\/li><li><strong>Am\u00e9rica del Norte<\/strong> Miami, Nueva York, Los \u00c1ngeles<\/li><li><strong>Europa<\/strong> Madrid, Par\u00eds, Londres<\/li><li><strong>Ocean\u00eda<\/strong> S\u00eddney, Aucklan. La aerol\u00ednea contin\u00faa expandiendo su red con nuevas rutas y frecuencias para mejorar la conectividad en la regi\u00f3n<\/li><\/ul><hr><h2><strong>Caracter\u00edsticas Destacadas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><ul><li><strong>Flota Moderna<\/strong> LATAM opera con una flota de aviones modernos y eficientes, incluyendo modelos de Boeing y Airbus, que ofrecen comodidad y seguridad a los pasajero.<\/li><li><strong>Programas de Fidelidad<\/strong> El programa LATAM Pass permite a los viajeros acumular millas y acceder a beneficios exclusivos, como upgrades de cabina y acceso a salones VI.<\/li><li><strong>Compromiso con la Sostenibilidad<\/strong> LATAM ha implementado iniciativas para reducir su huella de carbono y promover pr\u00e1cticas sostenibles en la industria a\u00e9re.<\/li><\/ul><hr><p>Para obtener informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre las pol\u00edticas de equipaje, destinos y servicios, se recomienda visitar el sitio oficial de LATAM Airlines o contactar directamente con la aerol\u00edne.<\/p>"},{"name":"Copa Airlines","link":"https:\/\/www.copaair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/copa-logo_0.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1819\" data-end=\"1836\">Copa Airlines<\/strong>, con base en Panam\u00e1, mantiene pol\u00edticas m\u00e1s tradicionales respecto al equipaje:<\/p><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\">&nbsp;<\/p><ul><li class=\"\" data-start=\"1322\" data-end=\"1363\"><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1324\" data-end=\"1345\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 43 x 25 x 22 cm.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1364\" data-end=\"1419\"><p class=\"\" data-start=\"1366\" data-end=\"1419\"><strong data-start=\"1366\" data-end=\"1386\">Equipaje de mano<\/strong>: 56 x 36 x 26 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1420\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1422\" data-end=\"1447\"><strong data-start=\"1422\" data-end=\"1446\">Equipaje documentado<\/strong>:<\/p><ul data-start=\"1450\" data-end=\"1523\"><li class=\"\" data-start=\"1450\" data-end=\"1480\"><p class=\"\" data-start=\"1452\" data-end=\"1480\">Econ\u00f3mica: 1 pieza de 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1483\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1485\" data-end=\"1523\">Ejecutiva: 2 piezas de 32 kg cada una.<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul>"},{"name":"Aeromexico","link":"https:\/\/aeromexico.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-aeromx.jpg","description":"<p class=\"\" data-start=\"2746\" data-end=\"2850\"><strong data-start=\"2746\" data-end=\"2760\">Aerom\u00e9xico<\/strong>, la aerol\u00ednea bandera de M\u00e9xico, ofrece pol\u00edticas m\u00e1s flexibles dependiendo de la tarifa:<\/p><ul data-start=\"2852\" data-end=\"3066\"><li class=\"\" data-start=\"2852\" data-end=\"2903\"><p class=\"\" data-start=\"2854\" data-end=\"2903\"><strong data-start=\"2854\" data-end=\"2870\">Clase B\u00e1sica<\/strong>: Incluye solo art\u00edculo personal.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2904\" data-end=\"2999\"><p class=\"\" data-start=\"2906\" data-end=\"2999\"><strong data-start=\"2906\" data-end=\"2936\">Clase Cl\u00e1sica y superiores<\/strong>: Incluyen maleta de mano (10 kg) y maleta documentada (23 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3000\" data-end=\"3066\"><p class=\"\" data-start=\"3002\" data-end=\"3066\"><strong data-start=\"3002\" data-end=\"3019\">Clase Premier<\/strong>: Maletas documentadas adicionales y prioridad.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"3068\" data-end=\"3088\">Tipos populares:<\/h3><ul data-start=\"3089\" data-end=\"3190\"><li class=\"\" data-start=\"3089\" data-end=\"3114\"><p class=\"\" data-start=\"3091\" data-end=\"3114\">Maleta de mano (10 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3115\" data-end=\"3144\"><p class=\"\" data-start=\"3117\" data-end=\"3144\">Maleta documentada (23 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3145\" data-end=\"3190\"><p class=\"\" data-start=\"3147\" data-end=\"3190\">Art\u00edculo personal (mochila, laptop, bolso).<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Viva Aerobus","link":"https:\/\/www.vivaaerobus.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-vivaaerobus.png","description":"<p>Viva Aerobus es una aerol\u00ednea mexicana de bajo costo, conocida por ofrecer tarifas competitivas y accesibles para fomentar la conectividad en M\u00e9xico y m\u00e1s all\u00e1. Fundada en 2006, la compa\u00f1\u00eda busca proporcionar una experiencia de viaje eficiente y econ\u00f3mica, operando una moderna flota de aviones Airbus. Con un enfoque en la simplicidad y el ahorro, Viva Aerobus ofrece a los pasajeros la opci\u00f3n de personalizar su vuelo con servicios adicionales, pagando solo por lo que realmente necesitan. La aerol\u00ednea sirve a numerosos destinos dom\u00e9sticos e internacionales, siendo una opci\u00f3n popular para viajeros que buscan combinar calidad con asequibilidad.<\/p>"},{"name":"Viva Air","link":"https:\/\/www.vivaair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-vivaair.png","description":null},{"name":"TAG Airlines ","link":"https:\/\/www.tag.com.gt\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/TAG-AIRLINES.png","description":null},{"name":"Tropic Air","link":"https:\/\/www.tropicair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/tropic-air.png","description":null},{"name":"VOE GOL ","link":"https:\/\/www.voegol.com.br","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/voegol.png","description":null},{"name":"Aerolineas Argentinas ","link":null,"logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo_Aerolineas.gif","description":null},{"name":"Sky Airlines","link":"https:\/\/www.skyairline.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/skydownload.png","description":null},{"name":"American Airlines","link":"https:\/\/www.aa.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/American-Airlines-Logo-1967.jpg","description":null},{"name":"AraJet","link":"https:\/\/www.arajet.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/117d3b55-59b8-4b4c-a02b-4a725d0b7676_AJ-FC.png","description":"<p>Esta aerolinea de bajo costo ofrece conexiones entre diferentes paises hacia y desde Republica Dominicana, es una opcion interesante de considerar si vuelas desde Colombia, Mexico, El Salvador, Costa Rica o el Peru.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n"},{"name":"Air Canada","link":"https:\/\/www.aircanada.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2023-06\/1280px-Air_Canada_Logo.svg__1.png","description":null},{"name":"Iberia","link":"https:\/\/www.iberia.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/png-transparent-iberia-airlines-hd-logo.png","description":null},{"name":"Iberojet","link":"https:\/\/www.iberojet.com\/es","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-02\/4a694623-3eeb-4717-8c0b-8a07ea357a36_output-onlinepngtools.png","description":null},{"name":"Delta Airlines","link":"https:\/\/es.delta.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/PNGPIX-COM-Delta-Air-Lines-Logo-PNG-Transparent.png","description":null},{"name":"KLM","link":"https:\/\/www.klm.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/KLM-logo-1.jpg","description":null}]},{"id":"2","name":"Guatemala","slug":"guatemala","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-01\/1200px-Flag_of_Guatemala.svg_.png","description":"<p>Guatemala es un pa\u00eds ubicado en Am\u00e9rica Central, limitando al norte y oeste con M\u00e9xico, al este con Belice y Honduras, al sureste con El Salvador, y al sur con el Oc\u00e9ano Pac\u00edfico. Es un pa\u00eds con una rica historia y cultura prehisp\u00e1nica, colonial y contempor\u00e1nea.<\/p>\r\n\r\n<p>La ciudad capital de Guatemala es la Ciudad de Guatemala, tambi\u00e9n conocida como la \"Ciudad de los Palacios\", una ciudad moderna y vibrante, con una gran cantidad de museos, galer\u00edas de arte, teatros y centros culturales. Algunos de los puntos de inter\u00e9s tur\u00edstico en la ciudad incluyen la Catedral Metropolitana, el Palacio Nacional y el Mercado Central.<\/p>\r\n\r\n<p>Adem\u00e1s, Guatemala es un pa\u00eds con una gran cantidad de sitios arqueol\u00f3gicos y monumentos hist\u00f3ricos, incluyendo las antiguas ciudades mayas de Tikal, Quirigu\u00e1 y Cop\u00e1n, que son Patrimonio de la Humanidad de la UNESCO. Tambi\u00e9n hay varios museos y monumentos dedicados a la cultura maya y su legado en el pa\u00eds.<\/p>\r\n\r\n<p>La naturaleza es otro gran atractivo de Guatemala, con una gran variedad de paisajes y ecosistemas, que van desde las tierras altas y monta\u00f1as hasta las playas y costas del Pac\u00edfico. El Lago de Atitl\u00e1n es uno de los lagos m\u00e1s bellos del mundo, rodeado por volcanes y pueblos ind\u00edgenas con tradiciones ancestrales. Tambi\u00e9n hay una gran cantidad de parques nacionales y reservas naturales, que ofrecen oportunidades para practicar senderismo, paseos en lancha y avistamiento de aves y animales silvestres.<\/p>\r\n\r\n<p>En resumen, Guatemala es un pa\u00eds con una rica historia y cultura, y una gran diversidad de paisajes y ecosistemas. Es un destino tur\u00edstico popular para aquellos que buscan explorar la historia, la naturaleza y la cultura de Am\u00e9rica Central.<\/p>\r\n","phone_code":[{"value":"+502"}],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Guatemala_(orthographic_projection).svg_.png","video_links":["https:\/\/www.youtube.com\/embed\/31bIBYNW1EA"],"country_parts":[{"name":"Ciudad de Guatemala","slug":"ciudad-de-guatemala","description":"<p>La ciudad de Guatemala es la capital de Guatemala, en Am\u00e9rica Central. Es conocida por su historia maya, su ubicaci\u00f3n a gran altitud y sus volcanes cercanos. En la Plaza Mayor central, tambi\u00e9n conocida como Parque Central, se encuentra la Catedral Metropolitana, que est\u00e1 llena de pinturas coloniales y tallados religiosos. El Palacio Nacional de la Cultura tiene un balc\u00f3n que mira desde lo alto a la plaza. Al sur de la ciudad, los caminos llevan al volc\u00e1n activo de Pacaya.&nbsp;<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-568875801-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-470125997-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-1397506432-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-1387343315-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-1304493377-612x612.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=pAE5vJBTbRY"],"destinations":[{"name":"Cayala","slug":"cayala","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/cayalacc81ppgymfs.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/img-20180204-135257-largejpg.jpg"]},{"name":"Volcan Acatenango - Volcan de Fuego","slug":"volcan-acatenango-volcan-de-fuego","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/caption.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Volc\u00e1n_de_Fuego_-_Guatemala.jpg"]},{"name":"Antigua Guatemala","slug":"antigua-guatemala","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-103455676-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-644875082-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-187138449-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-640902134-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-1050690020-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-568875801-612x612_0.jpg"]},{"name":"Volcan Pacaya","slug":"volcan-pacaya","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-04\/pacaya2206.jpeg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-04\/th (1).jpeg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-04\/th.jpeg"]}]},{"name":"Peten","slug":"peten","description":"<p>Pet\u00e9n \u200b es uno de los veintid\u00f3s departamentos que conforman Guatemala, situado en el extremo septentrional del pa\u00eds, y junto con Chich\u00e9n Itz\u00e1, era la capital del imperio maya.<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-174034781-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-85911542-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-531589468-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-865449-001-612x612_0.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-82043309-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/gettyimages-174034781-612x612_0.jpg"],"videos":["https:\/\/youtu.be\/0WfFm1W1eXQ"],"destinations":[{"name":"Tikal","slug":"tikal","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/ver-centroamerica-guatemala-ruinas-tikal-04.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/1200px-Tikal_temple_jaguar.jpg"]},{"name":"Crater Azul","slug":"crater-azul","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/Refugio-de-Vida-Silvestre-El-Pucte2-885x500.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/Crater-Azul-885x500.jpg"]},{"name":"Ixpanpajul","slug":"ixpanpajul","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/parque-natural-ixpanpajul.jpg"]},{"name":"Cuevas de Naj Tunich","slug":"cuevas-de-naj-tunich","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/Cuevas-Naj-Tunich2-885x500_0.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/Naj-Tunich-Ana-Cristina-Guirola-885x500_0.png","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/Cuevas-Naj-Tunich1-885x500.jpg"]}]},{"name":"Izabal","slug":"izabal","description":"<p>Izabal es un departamento situado en el noreste de Guatemala, a orillas del Mar Caribe. Conocido por su impresionante Lago de Izabal, el m\u00e1s grande del pa\u00eds, y el pintoresco R\u00edo Dulce que conecta el lago con el mar. La regi\u00f3n cuenta con una rica biodiversidad y paisajes variados que incluyen selvas tropicales y monta\u00f1as. Su econom\u00eda se basa en la agricultura, especialmente en la producci\u00f3n de banano y palma aceitera, adem\u00e1s de la pesca y el turismo. El Parque Nacional R\u00edo Dulce y sus alrededores ofrecen actividades como senderismo, navegaci\u00f3n y avistamiento de aves. Izabal tambi\u00e9n tiene una historia rica con influencias mayas y coloniales, reflejada en sus tradiciones y festividades. Su clima tropical asegura temperaturas c\u00e1lidas durante todo el a\u00f1o, atrayendo a turistas interesados en su belleza natural y cultural.<\/p>","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/Izabal-castillo-san-felipe.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Czu3yLJhuxM"],"destinations":[{"name":"Rio Dulce","slug":"rio-dulce","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/ver-centroamerica-guatemala-rio-dulce-03.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/download_1.jpg"]}]},{"name":"Solola","slug":"solola","description":"<p>Solol\u00e1 es un hermoso departamento ubicado en la regi\u00f3n occidental de Guatemala, conocido por su impresionante entorno natural, su herencia cultural ind\u00edgena y su proximidad al famoso <strong>Lago de Atitl\u00e1n<\/strong>, uno de los destinos tur\u00edsticos m\u00e1s emblem\u00e1ticos del pa\u00eds.<\/p><h3>Caracter\u00edsticas principales de Solol\u00e1:<\/h3><ul><li><strong>Lago de Atitl\u00e1n<\/strong>: El lago es uno de los principales atractivos del departamento. Est\u00e1 rodeado por pueblos ind\u00edgenas pintorescos, volcanes imponentes y monta\u00f1as verdes. Se cree que es uno de los lagos m\u00e1s bellos del mundo debido a sus aguas cristalinas y el espectacular paisaje que lo rodea.<\/li><li><strong>Pueblos mayas<\/strong>: Solol\u00e1 es hogar de varios pueblos ind\u00edgenas, cada uno con su propio encanto y tradiciones. Entre ellos destacan <strong>Panajachel<\/strong>, <strong>Santiago Atitl\u00e1n<\/strong>, y <strong>San Pedro La Laguna<\/strong>, conocidos por su rica cultura maya, sus coloridos mercados y sus tejidos artesanales. Los habitantes mayoritariamente pertenecen a las etnias Tz'utujil, K'iche' y Kaqchikel.<\/li><li><strong>Cultura y tradiciones<\/strong>: El departamento mantiene vivas las costumbres y tradiciones ancestrales mayas. Los trajes t\u00edpicos, especialmente los huipiles, son una manifestaci\u00f3n importante de la identidad cultural de la regi\u00f3n. Adem\u00e1s, se celebran varias fiestas patronales, que incluyen procesiones, m\u00fasica, bailes tradicionales y rituales mayas.<\/li><li><strong>Panajachel<\/strong>: Este es uno de los principales puntos de acceso al Lago de Atitl\u00e1n y un destino muy popular entre los turistas. Ofrece una mezcla de mercados tradicionales, tiendas de artesan\u00eda, restaurantes, y opciones para deportes acu\u00e1ticos y ecoturismo.<\/li><li><strong>Monta\u00f1as y volcanes<\/strong>: El paisaje de Solol\u00e1 est\u00e1 dominado por monta\u00f1as y volcanes como el Volc\u00e1n San Pedro, el Volc\u00e1n Tolim\u00e1n y el Volc\u00e1n Atitl\u00e1n, que rodean el lago, ofreciendo rutas de senderismo y miradores espectaculares.<\/li><li><strong>Mercados locales<\/strong>: El mercado de Solol\u00e1 es uno de los m\u00e1s tradicionales de Guatemala. Aqu\u00ed, los locales y visitantes pueden encontrar productos frescos, tejidos hechos a mano y una variedad de artesan\u00edas. Los d\u00edas de mercado son un verdadero espect\u00e1culo de colores y tradiciones.<\/li><\/ul>","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/Solola_Guatemala.jpg"],"videos":[],"destinations":[{"name":"Atitlan \/ Panajachel","slug":"atitlan-panajachel","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/6-ideas-para-que-sepas-qu\u00e9-hacer-en-Panajachel-en-tu-pr\u00f3xima-visita-1024x512.png","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/99.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/solola-of-c1db01de.jpeg"]}]},{"name":" Alto Verapaz","slug":"alto-verapaz","description":"<p>Alta Verapaz es uno de los 22 departamentos de Guatemala, situado en la regi\u00f3n norte-central del pa\u00eds. Su cabecera departamental es Cob\u00e1n, una ciudad conocida por su clima fresco, su historia colonial y su riqueza natural.<\/p><p><strong>Caracter\u00edsticas principales:<\/strong><br><strong>Naturaleza<\/strong> exuberante: Alta Verapaz es famosa por su vegetaci\u00f3n densa, selvas tropicales, r\u00edos caudalosos y una gran biodiversidad. Forma parte de la regi\u00f3n ecol\u00f3gica de las Verapaces, conocida por su belleza natural y valor ecol\u00f3gico.<\/p><p><strong>Pueblos ind\u00edgenas<\/strong>: La poblaci\u00f3n en su mayor\u00eda pertenece al grupo maya Q\u2019eqchi\u2019, con fuerte presencia cultural, tradiciones y lengua que a\u00fan se conservan.<\/p><p><strong>Clima: <\/strong>Su clima es templado y h\u00famedo, con lluvias abundantes durante gran parte del a\u00f1o. Esto lo hace ideal para el cultivo de caf\u00e9, cardamomo y otros productos agr\u00edcolas.<\/p>","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/8c4fb8fdf89283028f5d023aff4460fe_0.jpg"],"videos":[],"destinations":[{"name":"Semuc Champey","slug":"semuc-champey","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-06\/DSC01122-768x512.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-06\/pozas-agua-monumento-natural-Semuc-Champey-turismo.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-06\/semuc-champey-guatemala-semuc-champey-lanquin-how-to-get-to-semuc-champey-755.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-06\/semuc-champey-guatemala-semuc-champey-lanquin-how-to-get-to-semuc-champey-759.jpg"]}]}],"airlines":[{"name":"Volaris: La Aerol\u00ednea que Promete lo que Nunca Cumple","link":"https:\/\/www.volaris.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-volaris.png","description":"<p>&nbsp;<\/p><h2>En el competitivo mundo de la aviaci\u00f3n, algunas aerol\u00edneas logran destacar por su excelencia en servicio, puntualidad y atenci\u00f3n al cliente. Sin embargo, <strong>Volaris <\/strong>ha optado por un camino muy diferente: decepcionar a sus pasajeros una y otra vez. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Retrasos Interminables y Horarios Irrespetados<\/strong><br>Si hay algo que define a <strong>Volaris<\/strong>, es su incumplimiento cr\u00f3nico de horarios. Los vuelos retrasados son la norma, no la excepci\u00f3n. Pasajeros reportan esperas de horas sin explicaci\u00f3n ni compensaci\u00f3n, mientras la aerol\u00ednea evade responsabilidades con excusas vagas como \"condiciones operativas\". \u00bfAcaso no es su trabajo prever estos problemas? &nbsp;<\/h2><h2><strong>Servicio al Cliente: Un Mero Formalismo<\/strong><\/h2><h2><br>Llamar al servicio al cliente de <strong>Volaris<\/strong> es una p\u00e9rdida de tiempo y paciencia. Las largas esperas telef\u00f3nicas, respuestas automatizadas y la falta de soluciones concretas demuestran que para esta aerol\u00ednea, el pasajero es lo \u00faltimo en su lista de prioridades. Reclamos por maletas perdidas, vuelos cancelados o cobros indebidos suelen quedar en el olvido. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Tarifas Enga\u00f1osas y Cobros Ocultos<\/strong><br>Volaris presume de tener \"las tarifas m\u00e1s bajas\", pero lo que no dicen es que esos precios son solo un se\u00f1uelo. Al final, terminamos pagando por todo: equipaje, asientos, hasta por respirar dentro del avi\u00f3n (o casi). Su pol\u00edtica de cobros adicionales es abusiva y carente de transparencia, dise\u00f1ada para enga\u00f1ar al cliente desprevenido. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Condiciones Inaceptables a Bordo<\/strong><br>Los aviones de <strong>Volaris<\/strong> son sin\u00f3nimo de espacio reducido, asientos inc\u00f3modos y servicios m\u00ednimos. Si esperas un viaje placentero, mejor reconsidera. Adem\u00e1s, la limpieza deja mucho que desear, con reportes frecuentes de restos de comida o suciedad en cabina. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Conclusi\u00f3n<\/strong>:<\/h2><h2>&nbsp;Una Aerol\u00ednea que No Merece tu Confianza&nbsp;<br>Volaris ha demostrado una y otra vez que - su prioridad no es el pasajero, sino maximizar ganancias a costa del mal servicio - . Si valoras tu tiempo, dinero y comodidad, hay opciones mucho m\u00e1s confiables en el mercado. &nbsp;<\/h2><h2>\u00bfRealmente quieres arriesgarte a volar con una aerol\u00ednea que solo te dar\u00e1 dolores de cabeza? La decisi\u00f3n es tuya, pero ya est\u00e1s advertido. &nbsp;<\/h2><h2>--- &nbsp;<br>\u00bfHas tenido malas experiencias con <strong>Volaris<\/strong>? Comparte tu historia en los comentarios y ay\u00fadanos a exponer la realidad detr\u00e1s de esta aerol\u00ednea.<\/h2>"},{"name":"Avianca","link":"https:\/\/www.avianca.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/avianca-logo.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"652\" data-end=\"784\"><strong data-start=\"652\" data-end=\"663\">Avianca<\/strong>, una de las aerol\u00edneas m\u00e1s grandes de Am\u00e9rica Latina, ofrece varias tarifas que determinan el tipo de equipaje incluido:<\/p><ul data-start=\"786\" data-end=\"1134\"><li class=\"\" data-start=\"786\" data-end=\"917\"><p class=\"\" data-start=\"788\" data-end=\"917\"><strong data-start=\"788\" data-end=\"808\">Equipaje de mano<\/strong>: 1 art\u00edculo personal (mochila, bolso o malet\u00edn) y, en tarifas superiores, una maleta de mano de hasta 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"918\" data-end=\"1048\"><p class=\"\" data-start=\"920\" data-end=\"1048\"><strong data-start=\"920\" data-end=\"944\">Equipaje documentado<\/strong>: En tarifas como <strong data-start=\"962\" data-end=\"982\">\"Econ\u00f3mica Plus\"<\/strong> o <strong data-start=\"985\" data-end=\"1000\">\"Ejecutiva\"<\/strong>, se incluye al menos una maleta de hasta 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1049\" data-end=\"1134\"><p class=\"\" data-start=\"1051\" data-end=\"1134\"><strong data-start=\"1051\" data-end=\"1063\">Opcional<\/strong>: En tarifas b\u00e1sicas, se puede agregar equipaje por un costo adicional.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1136\" data-end=\"1156\">Tipos populares:<br>&nbsp;<\/h3><ul data-start=\"1157\" data-end=\"1240\"><li class=\"\" data-start=\"779\" data-end=\"838\"><p class=\"\" data-start=\"781\" data-end=\"838\"><strong data-start=\"781\" data-end=\"802\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 40 x 35 x 25 cm (mochila o bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"839\" data-end=\"894\"><p class=\"\" data-start=\"841\" data-end=\"894\"><strong data-start=\"841\" data-end=\"861\">Equipaje de mano<\/strong>: 55 x 35 x 25 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"895\" data-end=\"985\"><p class=\"\" data-start=\"897\" data-end=\"985\"><strong data-start=\"897\" data-end=\"921\">Equipaje documentado<\/strong>: 158 cm lineales (alto + largo + ancho), hasta 23 kg por pieza.<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Latam","link":"https:\/\/www.latam.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-latam.png","description":"<p><strong>LATAM Airlines<\/strong> es una de las principales aerol\u00edneas de Am\u00e9rica Latina, reconocida por su amplia red de destinos y servicios de calidad. A continuaci\u00f3n, se detallan las pol\u00edticas de equipaje, las rutas que opera y algunas de sus caracter\u00edsticas destacadas.<\/p><hr><h2><strong>Pol\u00edticas de Equipaje de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM establece regulaciones espec\u00edficas para el equipaje de mano y el equipaje facturado, las cuales pueden variar seg\u00fan la clase de servicio y el destino<\/p><h3><strong>Equipaje de Mano<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo<\/strong>: -<strong>Clase Economy<\/strong>: Hasta 8 kg -<strong>Premium Economy y Premium Business<\/strong>: Hasta 16 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>: -55 cm (alto) x 35 cm (ancho) x 25 cm (largo)Adem\u00e1s del equipaje de mano, se permite llevar un art\u00edculo personal, como un bolso peque\u00f1o o una mochila, que debe caber debajo del asiento delantero<\/li><\/ul><h3><strong>Equipaje Facturado<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo por Pieza<\/strong>:23 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>:158 cm lineales (sumando alto, ancho y largo . Es importante destacar que, en vuelos desde, hacia o con conexi\u00f3n en ciertos pa\u00edses como Argentina, Aruba, Cuba, Europa, Ocean\u00eda, Sud\u00e1frica o Venezuela, el peso m\u00e1ximo permitido por pieza es de 32 kg-Para equipaje que exceda el peso o las dimensiones permitidas, se aplicar\u00e1n cargos adicionales<\/li><\/ul><hr><h2>&nbsp;<strong>Red de Rutas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM ofrece una extensa red de destinos que abarca Am\u00e9rica, Europa y Ocean\u00eda, facilitando la conexi\u00f3n entre diversos continente<\/p><h3><strong>Destinos Destacados<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Am\u00e9rica del Sur<\/strong> Buenos Aires, S\u00e3o Paulo, Lima, Santiago, Bogota<\/li><li><strong>Am\u00e9rica del Norte<\/strong> Miami, Nueva York, Los \u00c1ngeles<\/li><li><strong>Europa<\/strong> Madrid, Par\u00eds, Londres<\/li><li><strong>Ocean\u00eda<\/strong> S\u00eddney, Aucklan. La aerol\u00ednea contin\u00faa expandiendo su red con nuevas rutas y frecuencias para mejorar la conectividad en la regi\u00f3n<\/li><\/ul><hr><h2><strong>Caracter\u00edsticas Destacadas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><ul><li><strong>Flota Moderna<\/strong> LATAM opera con una flota de aviones modernos y eficientes, incluyendo modelos de Boeing y Airbus, que ofrecen comodidad y seguridad a los pasajero.<\/li><li><strong>Programas de Fidelidad<\/strong> El programa LATAM Pass permite a los viajeros acumular millas y acceder a beneficios exclusivos, como upgrades de cabina y acceso a salones VI.<\/li><li><strong>Compromiso con la Sostenibilidad<\/strong> LATAM ha implementado iniciativas para reducir su huella de carbono y promover pr\u00e1cticas sostenibles en la industria a\u00e9re.<\/li><\/ul><hr><p>Para obtener informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre las pol\u00edticas de equipaje, destinos y servicios, se recomienda visitar el sitio oficial de LATAM Airlines o contactar directamente con la aerol\u00edne.<\/p>"},{"name":"Copa Airlines","link":"https:\/\/www.copaair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/copa-logo_0.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1819\" data-end=\"1836\">Copa Airlines<\/strong>, con base en Panam\u00e1, mantiene pol\u00edticas m\u00e1s tradicionales respecto al equipaje:<\/p><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\">&nbsp;<\/p><ul><li class=\"\" data-start=\"1322\" data-end=\"1363\"><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1324\" data-end=\"1345\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 43 x 25 x 22 cm.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1364\" data-end=\"1419\"><p class=\"\" data-start=\"1366\" data-end=\"1419\"><strong data-start=\"1366\" data-end=\"1386\">Equipaje de mano<\/strong>: 56 x 36 x 26 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1420\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1422\" data-end=\"1447\"><strong data-start=\"1422\" data-end=\"1446\">Equipaje documentado<\/strong>:<\/p><ul data-start=\"1450\" data-end=\"1523\"><li class=\"\" data-start=\"1450\" data-end=\"1480\"><p class=\"\" data-start=\"1452\" data-end=\"1480\">Econ\u00f3mica: 1 pieza de 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1483\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1485\" data-end=\"1523\">Ejecutiva: 2 piezas de 32 kg cada una.<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul>"},{"name":"Aeromexico","link":"https:\/\/aeromexico.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-aeromx.jpg","description":"<p class=\"\" data-start=\"2746\" data-end=\"2850\"><strong data-start=\"2746\" data-end=\"2760\">Aerom\u00e9xico<\/strong>, la aerol\u00ednea bandera de M\u00e9xico, ofrece pol\u00edticas m\u00e1s flexibles dependiendo de la tarifa:<\/p><ul data-start=\"2852\" data-end=\"3066\"><li class=\"\" data-start=\"2852\" data-end=\"2903\"><p class=\"\" data-start=\"2854\" data-end=\"2903\"><strong data-start=\"2854\" data-end=\"2870\">Clase B\u00e1sica<\/strong>: Incluye solo art\u00edculo personal.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2904\" data-end=\"2999\"><p class=\"\" data-start=\"2906\" data-end=\"2999\"><strong data-start=\"2906\" data-end=\"2936\">Clase Cl\u00e1sica y superiores<\/strong>: Incluyen maleta de mano (10 kg) y maleta documentada (23 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3000\" data-end=\"3066\"><p class=\"\" data-start=\"3002\" data-end=\"3066\"><strong data-start=\"3002\" data-end=\"3019\">Clase Premier<\/strong>: Maletas documentadas adicionales y prioridad.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"3068\" data-end=\"3088\">Tipos populares:<\/h3><ul data-start=\"3089\" data-end=\"3190\"><li class=\"\" data-start=\"3089\" data-end=\"3114\"><p class=\"\" data-start=\"3091\" data-end=\"3114\">Maleta de mano (10 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3115\" data-end=\"3144\"><p class=\"\" data-start=\"3117\" data-end=\"3144\">Maleta documentada (23 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3145\" data-end=\"3190\"><p class=\"\" data-start=\"3147\" data-end=\"3190\">Art\u00edculo personal (mochila, laptop, bolso).<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"TAG Airlines ","link":"https:\/\/www.tag.com.gt\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/TAG-AIRLINES.png","description":null},{"name":"Tropic Air","link":"https:\/\/www.tropicair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/tropic-air.png","description":null},{"name":"American Airlines","link":"https:\/\/www.aa.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/American-Airlines-Logo-1967.jpg","description":null},{"name":"AraJet","link":"https:\/\/www.arajet.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/117d3b55-59b8-4b4c-a02b-4a725d0b7676_AJ-FC.png","description":"<p>Esta aerolinea de bajo costo ofrece conexiones entre diferentes paises hacia y desde Republica Dominicana, es una opcion interesante de considerar si vuelas desde Colombia, Mexico, El Salvador, Costa Rica o el Peru.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n"},{"name":"Iberia","link":"https:\/\/www.iberia.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/png-transparent-iberia-airlines-hd-logo.png","description":null},{"name":"Delta Airlines","link":"https:\/\/es.delta.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/PNGPIX-COM-Delta-Air-Lines-Logo-PNG-Transparent.png","description":null}]},{"id":"4","name":"Nicaragua","slug":"nicaragua","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-01\/1200px-Flag_of_Nicaragua.svg_.png","description":null,"phone_code":[{"value":"+507"}],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Guatemala_(orthographic_projection).svg_.png","video_links":["https:\/\/www.youtube.com\/embed\/KHNlPbTk4vA"],"country_parts":[{"name":"Masaya","slug":"masaya","description":"<p>Masaya es una ciudad en el departamento de Masaya, en Nicaragua. Es conocida por su mercado de artesan\u00edas, donde se pueden encontrar una gran variedad de productos hechos a mano por los artesanos locales. En este mercado se pueden encontrar cer\u00e1mica, ropa, textiles, joyas, objetos de cuero y muchos otros art\u00edculos.<\/p>\r\n\r\n<p>Adem\u00e1s del mercado, la ciudad tambi\u00e9n es conocida por el Volc\u00e1n Masaya, que es uno de los pocos volcanes activos en el mundo que se pueden visitar de forma segura. En el Parque Nacional Volc\u00e1n Masaya, se puede caminar por senderos que llevan a la cima del cr\u00e1ter del volc\u00e1n y disfrutar de las impresionantes vistas. Tambi\u00e9n se pueden hacer caminatas por senderos cercanos para ver la fauna y flora de la regi\u00f3n.<\/p>\r\n\r\n<p>Masaya tambi\u00e9n es famosa por sus festividades religiosas y culturales, como la Semana Santa, la Fiesta de San Jer\u00f3nimo y la celebraci\u00f3n del D\u00eda de los Muertos en noviembre. En estas festividades, se pueden ver desfiles, danzas, m\u00fasica y otras actividades culturales que muestran la rica herencia de la ciudad.<\/p>\r\n\r\n<p>En resumen, Masaya es una ciudad llena de historia y cultura, con un mercado de artesan\u00edas vibrante y un volc\u00e1n activo que lo convierten en un destino tur\u00edstico popular en Nicaragua.<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/MALECON1.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Uyi1SuU2sE4"],"destinations":[{"name":"Volcan Masaya","slug":"volcan-masaya","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-07\/F3ULSBFBUBDIVOL47IKPRR3O5E.png","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-07\/IMG-20210321-WA0058.jpg"]}]},{"name":"Leon","slug":"leon","description":"<p>Le\u00f3n es una ciudad en el departamento de Le\u00f3n, en Nicaragua. Es una de las ciudades m\u00e1s importantes e hist\u00f3ricas del pa\u00eds, y es conocida por su arquitectura colonial, su cultura y su vida universitaria.<\/p>\r\n\r\n<p>La ciudad de Le\u00f3n fue fundada en 1524 y es conocida por su centro hist\u00f3rico, que ha sido declarado Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO. La catedral de Le\u00f3n es una de las principales atracciones de la ciudad y es considerada una de las catedrales m\u00e1s grandes de Am\u00e9rica Central. Adem\u00e1s, hay muchos edificios hist\u00f3ricos y plazas, como la Plaza de la Independencia y la Plaza de la Cultura, que son excelentes lugares para explorar y aprender sobre la historia de la ciudad.<\/p>\r\n\r\n<p>Le\u00f3n tambi\u00e9n es conocida por su cultura y su vida universitaria. La Universidad Nacional Aut\u00f3noma de Nicaragua, fundada en 1813, es una de las universidades m\u00e1s antiguas de Am\u00e9rica Central y ha sido un centro de pensamiento y discusi\u00f3n pol\u00edtica durante d\u00e9cadas. La ciudad tambi\u00e9n es famosa por sus festividades, incluyendo la Semana Santa y el Carnaval de Le\u00f3n, que son importantes eventos culturales que atraen a turistas de todo el mundo.<\/p>\r\n\r\n<p>Adem\u00e1s, la ciudad est\u00e1 cerca de varios destinos naturales, como el Volc\u00e1n Cerro Negro y las playas del Oc\u00e9ano Pac\u00edfico, lo que la convierte en un destino tur\u00edstico popular para aquellos que desean explorar la naturaleza y la cultura de Nicaragua.<\/p>\r\n\r\n<p>En resumen, Le\u00f3n es una ciudad hist\u00f3rica y culturalmente rica, con una vida universitaria vibrante y cercana a destinos naturales impresionantes.<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/7083a662286bf5e73e29072cf1ec04a4.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/images_3.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/leonNicaraguaHeader.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AsWalNVaRA8"],"destinations":[]},{"name":"Rivas","slug":"rivas","description":"<p>Rivas es una ciudad ubicada en el suroeste de Nicaragua, a unos 20 kil\u00f3metros al este de San Juan del Sur y a unos 90 kil\u00f3metros al sur de la capital, Managua. Es la cabecera departamental del departamento de Rivas y es una ciudad hist\u00f3rica y culturalmente rica en la regi\u00f3n.<\/p>\r\n\r\n<p>Rivas cuenta con varias atracciones tur\u00edsticas, como la Catedral de San Pedro, que fue construida en el siglo XVIII y es un ejemplo impresionante de la arquitectura colonial espa\u00f1ola. La ciudad tambi\u00e9n tiene un parque central impresionante, rodeado de edificios hist\u00f3ricos y una gran cantidad de tiendas y restaurantes.<\/p>\r\n\r\n<p>La ciudad es un importante centro comercial y de servicios para la regi\u00f3n. Adem\u00e1s, cuenta con una gran cantidad de instituciones educativas y culturales, como el Museo de Antropolog\u00eda e Historia, que tiene una colecci\u00f3n de objetos antiguos y artefactos que datan de la \u00e9poca precolombina.<\/p>\r\n\r\n<p>Otro atractivo tur\u00edstico importante en Rivas es la Reserva Natural de Chacocente, ubicada a pocos kil\u00f3metros de la ciudad. Es un santuario de vida silvestre donde se pueden ver tortugas marinas anidando en las playas.<\/p>\r\n\r\n<p>Adem\u00e1s, Rivas est\u00e1 cerca de varias playas populares en la costa del Pac\u00edfico, como la Playa de Popoyo, Playa Escameca y Playa La Flor. Estas playas son ideales para practicar surf y otros deportes acu\u00e1ticos.<\/p>\r\n\r\n<p>En resumen, Rivas es una ciudad con un rico patrimonio hist\u00f3rico y cultural, rodeada de hermosas playas y santuarios de vida silvestre. Es un destino tur\u00edstico ideal para aquellos que buscan explorar la cultura y la naturaleza de Nicaragua.<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/nicaragua.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/playa-san-juan-del-sur-rivas-nicaragua-de-marzo-turistas-y-restaurantes-en-la-172673776.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/rivas.jpg"],"videos":[],"destinations":[{"name":"San Juan del Sur","slug":"san-juan-del-sur","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-07\/download.jpeg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-07\/img-20161116-143810-largejpg.jpg"]},{"name":"Isla de Ometepe","slug":"isla-de-ometepe","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/33678217264_44143539ef_c.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/34387948951_b3efd03707_c.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/34518442495_69e5c075be_c.jpg"]}]},{"name":"Atl\u00e1ntico Norte y Atl\u00e1ntico Sur","slug":"atl-ntico-norte-y-atl-ntico-sur","description":null,"pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/corn-island-ile.jpg"],"videos":[],"destinations":[{"name":"Corn Island","slug":"corn-island","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-09\/87098533_y.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-09\/images.jpeg"]}]}],"airlines":[{"name":"Avianca","link":"https:\/\/www.avianca.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/avianca-logo.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"652\" data-end=\"784\"><strong data-start=\"652\" data-end=\"663\">Avianca<\/strong>, una de las aerol\u00edneas m\u00e1s grandes de Am\u00e9rica Latina, ofrece varias tarifas que determinan el tipo de equipaje incluido:<\/p><ul data-start=\"786\" data-end=\"1134\"><li class=\"\" data-start=\"786\" data-end=\"917\"><p class=\"\" data-start=\"788\" data-end=\"917\"><strong data-start=\"788\" data-end=\"808\">Equipaje de mano<\/strong>: 1 art\u00edculo personal (mochila, bolso o malet\u00edn) y, en tarifas superiores, una maleta de mano de hasta 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"918\" data-end=\"1048\"><p class=\"\" data-start=\"920\" data-end=\"1048\"><strong data-start=\"920\" data-end=\"944\">Equipaje documentado<\/strong>: En tarifas como <strong data-start=\"962\" data-end=\"982\">\"Econ\u00f3mica Plus\"<\/strong> o <strong data-start=\"985\" data-end=\"1000\">\"Ejecutiva\"<\/strong>, se incluye al menos una maleta de hasta 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1049\" data-end=\"1134\"><p class=\"\" data-start=\"1051\" data-end=\"1134\"><strong data-start=\"1051\" data-end=\"1063\">Opcional<\/strong>: En tarifas b\u00e1sicas, se puede agregar equipaje por un costo adicional.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1136\" data-end=\"1156\">Tipos populares:<br>&nbsp;<\/h3><ul data-start=\"1157\" data-end=\"1240\"><li class=\"\" data-start=\"779\" data-end=\"838\"><p class=\"\" data-start=\"781\" data-end=\"838\"><strong data-start=\"781\" data-end=\"802\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 40 x 35 x 25 cm (mochila o bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"839\" data-end=\"894\"><p class=\"\" data-start=\"841\" data-end=\"894\"><strong data-start=\"841\" data-end=\"861\">Equipaje de mano<\/strong>: 55 x 35 x 25 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"895\" data-end=\"985\"><p class=\"\" data-start=\"897\" data-end=\"985\"><strong data-start=\"897\" data-end=\"921\">Equipaje documentado<\/strong>: 158 cm lineales (alto + largo + ancho), hasta 23 kg por pieza.<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"American Airlines","link":"https:\/\/www.aa.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/American-Airlines-Logo-1967.jpg","description":null},{"name":"Iberia","link":"https:\/\/www.iberia.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/png-transparent-iberia-airlines-hd-logo.png","description":null}]},{"id":"5","name":"Costa Rica","slug":"costa-rica","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-01\/descarga.png","description":"<p>Costa Rica es un pa\u00eds ubicado en Am\u00e9rica Central, limitando al norte con Nicaragua y al sur con Panam\u00e1. Es un pa\u00eds conocido por su belleza natural, con una gran cantidad de parques nacionales, playas, monta\u00f1as y bosques tropicales. Adem\u00e1s, es uno de los pa\u00edses m\u00e1s pr\u00f3speros y estables de la regi\u00f3n.<\/p><p>La capital de Costa Rica es San Jos\u00e9, que es el centro pol\u00edtico, cultural y econ\u00f3mico del pa\u00eds. Es una ciudad cosmopolita, con una amplia variedad de restaurantes, bares y tiendas. Adem\u00e1s, tiene varios museos y sitios hist\u00f3ricos, como el Museo Nacional y el Teatro Nacional.<\/p><p>Uno de los mayores atractivos de Costa Rica son sus parques nacionales y reservas naturales. El Parque Nacional Manuel Antonio, por ejemplo, es uno de los parques m\u00e1s populares del pa\u00eds, con hermosas playas y senderos para caminar y hacer senderismo. El Parque Nacional Tortuguero es otro destino popular, donde los visitantes pueden ver tortugas marinas anidando en las playas.<\/p><p>Costa Rica tambi\u00e9n es conocida por sus playas de arena blanca y agua cristalina. La playa de Tamarindo es una de las m\u00e1s populares, con una amplia variedad de actividades acu\u00e1ticas, como surf, snorkel y paddleboarding. Otras playas populares incluyen Jac\u00f3, Montezuma y Santa Teresa.<\/p><p>El pa\u00eds tambi\u00e9n es famoso por su biodiversidad y ecoturismo. Hay muchas oportunidades para hacer caminatas, rafting, canopy tours y otras actividades al aire libre en la selva tropical y las monta\u00f1as del pa\u00eds. El Volc\u00e1n Arenal es una de las atracciones m\u00e1s populares, con senderos para caminar y aguas termales cercanas.<\/p><p>En resumen, Costa Rica es un pa\u00eds hermoso y pr\u00f3spero, conocido por sus playas, parques nacionales y biodiversidad. Es un destino popular para aquellos que buscan explorar la naturaleza y la cultura de Am\u00e9rica Central.<\/p>","phone_code":[{"value":"+506"}],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/800px-CRI_orthographic.svg_.png","video_links":["https:\/\/www.youtube.com\/embed\/QXt21aGi_nQ"],"country_parts":[{"name":"San Jose","slug":"san-jose","description":"<p>San Jos\u00e9 es la capital y la ciudad m\u00e1s grande de Costa Rica, ubicada en el centro del pa\u00eds. Es conocida por su animada vida nocturna, su hermosa arquitectura colonial y su importante papel como centro pol\u00edtico, cultural y econ\u00f3mico de Costa Rica.<\/p>\r\n\r\n<p>En la ciudad de San Jos\u00e9, se pueden visitar varias atracciones tur\u00edsticas, como el Teatro Nacional, un impresionante edificio de estilo neocl\u00e1sico que fue construido a finales del siglo XIX, el Museo del Oro Precolombino, que cuenta con una impresionante colecci\u00f3n de artefactos de oro de las antiguas civilizaciones precolombinas de Costa Rica, y el Mercado Central, un lugar muy popular para comprar productos locales y souvenirs.<\/p>\r\n\r\n<p>Adem\u00e1s, San Jos\u00e9 cuenta con una gran cantidad de restaurantes, bares y discotecas que ofrecen una amplia variedad de opciones para todos los gustos. La ciudad tambi\u00e9n cuenta con varios parques y plazas p\u00fablicas, como el Parque Nacional, un hermoso parque en el coraz\u00f3n de la ciudad, donde los visitantes pueden disfrutar de paseos en bote, caminatas y la observaci\u00f3n de vida silvestre.<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/aab511d8-city-30707-1670d973889.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/San-Jose-Street.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/photo0jpg.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=umnj0zczHgI"],"destinations":[{"name":"Paseo de los Museos","slug":"paseo-de-los-museos","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-04\/image005.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-04\/images.jpeg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-04\/Museo_de_Jade_y_Arte_Precolombino-1024x683.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-04\/unnamed.jpg"]},{"name":"Parque Metropolitano La Sabana","slug":"parque-metropolitano-la-sabana","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-04\/image-san-jose-san-jose-hilton-san-jose-la-sabana-hotel-16.jpeg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-04\/la-sabana.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-04\/parque-metropolitano-la-sabana-costa-rica.jpg"]},{"name":"Mercado Central de San Jos\u00e9","slug":"mercado-central-de-san-jos","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-04\/sight_mercado-central-in-san-jose_n2812-11236-1_l.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-04\/images (1).jpeg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-04\/mercados.png"]}]},{"name":"Guanacaste","slug":"guanacaste","description":"<p>Guanacaste es una provincia en el noroeste de Costa Rica, en la costa del Pac\u00edfico. Es conocida por sus hermosas playas, su impresionante paisaje natural y su cultura rica y diversa.<\/p>\r\n\r\n<p>La provincia de Guanacaste cuenta con varias atracciones tur\u00edsticas, como el Parque Nacional Marino Las Baulas, que es un importante lugar de anidaci\u00f3n de tortugas marinas, el Parque Nacional Rinc\u00f3n de la Vieja, que cuenta con una gran variedad de paisajes naturales, como cascadas, bosques y volcanes, y la Reserva Biol\u00f3gica Nosara, un lugar ideal para los amantes de la naturaleza y los observadores de aves.<\/p>\r\n\r\n<p>Adem\u00e1s, Guanacaste cuenta con algunas de las mejores playas de Costa Rica, como Tamarindo, Playa Conchal, Playa Hermosa y Playa Flamingo, donde los visitantes pueden disfrutar de deportes acu\u00e1ticos como el surf, el snorkel y el buceo.<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/images_0.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/costa-rica-1.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=nriHXQ-KfBA"],"destinations":[{"name":"Tamarindo","slug":"tamarindo","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/playa-tamarindo-costa-rica.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/caption (1).jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/exposio_0003_23.jpg"]},{"name":"Liberia","slug":"liberia","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/images.jpg"]},{"name":"Bagaces","slug":"bagaces","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/images (1).jpg"]},{"name":"Tilaran","slug":"tilaran","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-03\/3197c215f75e37c44ac083af96302293.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-03\/251119.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-03\/RUDEEZDD6VCIZNO4ATQTVSK2LE.jpg"]},{"name":"Parque Nacional Marino Las Baulas ","slug":"parque-nacional-marino-las-baulas","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-03\/d58f3ce6-cea1-4fd6-87c9-d3a639a7217b_1.png","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-03\/3f2a251c7be80c83ca25821dc497ec7c_1.jpeg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-03\/Parque_Marino_Las_Baulas_Playa_Grande_Costa_Rica_2016-11_1.jpg"]},{"name":"Hornillas ","slug":"hornillas","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-03\/2019-Marzo-Las-hornillas-fumarolas-pailas-turismo-Bagaces-Cesar-Arroyo-3_0.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-03\/2019-Marzo-Las-hornillas-fumarolas-pailas-turismo-Bagaces-Cesar-Arroyo-8_0.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-03\/elguayacan_0_0.jpg"]},{"name":"Cavernas de Barra Honda","slug":"cavernas-de-barra-honda","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-03\/59_0.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-03\/barra12_0.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-03\/Barra-Honda-2_0.jpg"]}]},{"name":"Limon","slug":"limon","description":"<p>Lim\u00f3n es una provincia ubicada en la costa caribe\u00f1a de Costa Rica, al este del pa\u00eds, limitando al norte con Nicaragua y al sur con la provincia de Cartago. Es conocida por su belleza natural, su exuberante vegetaci\u00f3n, sus playas de arena blanca y su cultura caribe\u00f1a.<\/p>\r\n\r\n<p>La ciudad de Lim\u00f3n es la capital de la provincia y es el principal puerto del pa\u00eds en la costa caribe\u00f1a. La ciudad ofrece una gran cantidad de tiendas, restaurantes y bares con m\u00fasica en vivo, as\u00ed como tambi\u00e9n una serie de festivales culturales y religiosos, como el Festival de la Cultura Afrocaribe\u00f1a.<\/p>\r\n\r\n<p>En la provincia de Lim\u00f3n se pueden visitar varias playas hermosas, como Puerto Viejo, Cahuita y Tortuguero, donde se pueden practicar deportes acu\u00e1ticos, como surf y kayak. Adem\u00e1s, Lim\u00f3n cuenta con una gran cantidad de reservas naturales, como el Parque Nacional Cahuita, el Parque Nacional Tortuguero y el Refugio Nacional de Vida Silvestre Barra del Colorado, que ofrecen una gran variedad de actividades al aire libre, como caminatas, paseos en bote y observaci\u00f3n de la vida silvestre.<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/mejores-playas-de-costa-rica-manzanillo-puerto-viejo_0.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/images.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/IMG_9477.jpg"],"videos":["https:\/\/youtu.be\/hu-biCR5TlE"],"destinations":[{"name":"Caribe Sur","slug":"caribe-sur","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/mejores-playas-de-costa-rica-manzanillo-puerto-viejo.jpg"]},{"name":"Tortuguero","slug":"tortuguero","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/tortuguero-costa-rica-4.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/tortuguero-canales-costarica.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Things-to-do-in-Tortuguero-National-Park.jpg"]},{"name":"Isla uvita","slug":"isla-uvita","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/descarga.jpg"]}]},{"name":"Puntarenas","slug":"puntarenas","description":"<p>Puntarenas es una provincia ubicada en la costa pac\u00edfica de Costa Rica, al oeste del pa\u00eds, limitando al norte con Guanacaste y al sur con la provincia de Quepos. Es conocida por sus playas de arena blanca, su biodiversidad y sus actividades tur\u00edsticas.<\/p>\r\n\r\n<p>La ciudad de Puntarenas es la capital de la provincia y es uno de los principales puertos del pa\u00eds en la costa del Pac\u00edfico. La ciudad cuenta con una gran cantidad de tiendas, restaurantes y bares, as\u00ed como tambi\u00e9n con una hermosa playa que es muy popular entre los turistas.<\/p>\r\n\r\n<p>En la provincia de Puntarenas se pueden visitar varias playas, como Jac\u00f3, Playa Herradura y Playa Naranjo, donde se pueden practicar deportes acu\u00e1ticos, como surf, windsurf y buceo. Adem\u00e1s, Puntarenas cuenta con una gran cantidad de reservas naturales, como el Parque Nacional Manuel Antonio y el Parque Nacional Corcovado, que ofrecen una gran variedad de actividades al aire libre, como caminatas, paseos en bote y observaci\u00f3n de la vida silvestre.<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Playa_de_Puntarenas._Costa_Rica_(3).jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/faroPuntarenas1.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=biyAJtCkS-o"],"destinations":[{"name":"Jaco","slug":"jaco","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/jaco-1170x659.jpg"]},{"name":"Manuel Antonio","slug":"manuel-antonio","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/images (1).jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/landing-page-4-scaled.jpg"]},{"name":"Montectezuma","slug":"montectezuma","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/montezuma-beach.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/montezuma-costa-rica.jpg"]},{"name":"Pn marino ballanes","slug":"pn-marino-ballanes","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2023-10\/75NKGBBM5BFMHD4OSBINB7GAIE.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2023-10\/bahiaballena.jpeg"]}]},{"name":"Cartago","slug":"cartago","description":"<p>Cartago es una provincia ubicada en el centro de Costa Rica, al este de la capital, San Jos\u00e9. Es conocida por su rica historia, su hermosa arquitectura colonial y su belleza natural.<\/p>\r\n\r\n<p>La ciudad de Cartago es la capital de la provincia y fue la capital del pa\u00eds durante la \u00e9poca colonial espa\u00f1ola. La ciudad cuenta con una gran cantidad de edificios hist\u00f3ricos, como la Bas\u00edlica de Nuestra Se\u00f1ora de los \u00c1ngeles, que es un importante lugar de peregrinaci\u00f3n para los cat\u00f3licos costarricenses, y el Ruinas de Cartago, un sitio arqueol\u00f3gico que fue una vez la casa del gobernador espa\u00f1ol.<\/p>\r\n\r\n<p>En la provincia de Cartago se pueden visitar varias atracciones tur\u00edsticas, como el Parque Nacional Volc\u00e1n Iraz\u00fa, uno de los volcanes m\u00e1s activos de Costa Rica, el Valle de Orosi, que es un hermoso valle rodeado de monta\u00f1as y lleno de cascadas y piscinas naturales, y el Jard\u00edn Bot\u00e1nico Lankester, que cuenta con una gran variedad de plantas y flores tropicales.<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/105658998_2655640854651232_100769933793677653_o.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/cartagoweb1.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/cartago-costa-rica-650x428.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=N52NQw4AJ9A"],"destinations":[{"name":"Volcan Irazu","slug":"volcan-irazu","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/160518IrazuClouds.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/d1.jpg"]},{"name":"VOLCAN TURRIALBA","slug":"volcan-turrialba","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/WhatsApp-Image-2020-12-04-at-2.16.28-PM-1024x682.jpeg"]}]},{"name":"Alajuela","slug":"alajuela","description":"<p>Al ser la segunda provincia m\u00e1s grande de Costa Rica, Alajuela es el hogar de una gran variedad de atracciones tanto artificiales como naturales.<\/p>\r\n\r\n<p>La provincia es el sitio de una de las cordilleras m\u00e1s hermosas, la Cordillera Central, adem\u00e1s de varios parques nacionales volc\u00e1nicos.<\/p>\r\n\r\n<p>Los viajeros que busquen tener una experiencia cultural tambi\u00e9n podr\u00e1n disfrutar de esta regi\u00f3n, ya que es el hogar de la ciudad de Alajuela, un \u00e1rea metropolitana tranquila situada a las afueras de San Jose. Sentada en una suave pendiente, Alajuela tambi\u00e9n es un poco m\u00e1s caliente y m\u00e1s peque\u00f1a que su vecina capital San Jose.<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/GOPR0107.JPG"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=VSMavjEZNck"],"destinations":[{"name":"Volcan Poas","slug":"volcan-poas","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/volcan-poas-costa-rica.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/IMG_20190331_083006.jpg"]},{"name":"La Fortuna, San Carlos","slug":"la-fortuna-san-carlos","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/beaa0a3f-f3d3-4f56-95f0-40702dddacdb-crf-web-2.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/volcan-arenal-la-fortuna-costa-rica.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/caption (2).jpg"]},{"name":"Rio Cuarto","slug":"rio-cuarto","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-04\/rio-cuarto-alajuela.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-04\/Lagunaderiocuartotieneformade.lagunariocuartoacertijosthedronediarynationalgeographicnatgeolatamnatgeoadventurediscoverycostaricacostaricapuravidavisitcostaricadjicreatorscrvolcancostaric.jpg"]}]},{"name":"Heredia","slug":"heredia","description":"<p>Situada en la regi\u00f3n centro-norte de monta\u00f1a de Costa Rica, la provincia de Heredia es conocida por su exuberante belleza virgen.<\/p>\r\n\r\n<p>Situada a poca distancia de la ciudad capital de San Jose, esta provincia cuenta con una amplia variedad de actividades al aire libre, servicios as\u00ed como un centro urbano.<\/p>\r\n\r\n<p>La ciudad de Heredia es una de las m\u00e1s antiguas del pa\u00eds, sin embargo, proporciona un ritmo m\u00e1s lento de la vida que San Jos\u00e9.<\/p>\r\n\r\n<p>Esta regi\u00f3n tambi\u00e9n es famosa por sus plantaciones de cafe y sus maravillosos volcanes.<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/mob-la-paz-waterfall-costa-rica(1).jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Heredia.jpg"],"videos":[],"destinations":[{"name":"Sarapiqui","slug":"sarapiqui","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/selvaVerdeLodgeHeader.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/R\u00edo_Sarapiqu\u00ed.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Sarapiqui_river_(2).jpg"]},{"name":"VOLCAN BARBA","slug":"volcan-barba","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/barva-01.jpg"]}]}],"airlines":[{"name":"Volaris: La Aerol\u00ednea que Promete lo que Nunca Cumple","link":"https:\/\/www.volaris.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-volaris.png","description":"<p>&nbsp;<\/p><h2>En el competitivo mundo de la aviaci\u00f3n, algunas aerol\u00edneas logran destacar por su excelencia en servicio, puntualidad y atenci\u00f3n al cliente. Sin embargo, <strong>Volaris <\/strong>ha optado por un camino muy diferente: decepcionar a sus pasajeros una y otra vez. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Retrasos Interminables y Horarios Irrespetados<\/strong><br>Si hay algo que define a <strong>Volaris<\/strong>, es su incumplimiento cr\u00f3nico de horarios. Los vuelos retrasados son la norma, no la excepci\u00f3n. Pasajeros reportan esperas de horas sin explicaci\u00f3n ni compensaci\u00f3n, mientras la aerol\u00ednea evade responsabilidades con excusas vagas como \"condiciones operativas\". \u00bfAcaso no es su trabajo prever estos problemas? &nbsp;<\/h2><h2><strong>Servicio al Cliente: Un Mero Formalismo<\/strong><\/h2><h2><br>Llamar al servicio al cliente de <strong>Volaris<\/strong> es una p\u00e9rdida de tiempo y paciencia. Las largas esperas telef\u00f3nicas, respuestas automatizadas y la falta de soluciones concretas demuestran que para esta aerol\u00ednea, el pasajero es lo \u00faltimo en su lista de prioridades. Reclamos por maletas perdidas, vuelos cancelados o cobros indebidos suelen quedar en el olvido. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Tarifas Enga\u00f1osas y Cobros Ocultos<\/strong><br>Volaris presume de tener \"las tarifas m\u00e1s bajas\", pero lo que no dicen es que esos precios son solo un se\u00f1uelo. Al final, terminamos pagando por todo: equipaje, asientos, hasta por respirar dentro del avi\u00f3n (o casi). Su pol\u00edtica de cobros adicionales es abusiva y carente de transparencia, dise\u00f1ada para enga\u00f1ar al cliente desprevenido. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Condiciones Inaceptables a Bordo<\/strong><br>Los aviones de <strong>Volaris<\/strong> son sin\u00f3nimo de espacio reducido, asientos inc\u00f3modos y servicios m\u00ednimos. Si esperas un viaje placentero, mejor reconsidera. Adem\u00e1s, la limpieza deja mucho que desear, con reportes frecuentes de restos de comida o suciedad en cabina. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Conclusi\u00f3n<\/strong>:<\/h2><h2>&nbsp;Una Aerol\u00ednea que No Merece tu Confianza&nbsp;<br>Volaris ha demostrado una y otra vez que - su prioridad no es el pasajero, sino maximizar ganancias a costa del mal servicio - . Si valoras tu tiempo, dinero y comodidad, hay opciones mucho m\u00e1s confiables en el mercado. &nbsp;<\/h2><h2>\u00bfRealmente quieres arriesgarte a volar con una aerol\u00ednea que solo te dar\u00e1 dolores de cabeza? La decisi\u00f3n es tuya, pero ya est\u00e1s advertido. &nbsp;<\/h2><h2>--- &nbsp;<br>\u00bfHas tenido malas experiencias con <strong>Volaris<\/strong>? Comparte tu historia en los comentarios y ay\u00fadanos a exponer la realidad detr\u00e1s de esta aerol\u00ednea.<\/h2>"},{"name":"Wingo","link":"https:\/\/www.wingo.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-wingo.jpg","description":"<h2 class=\"\" data-start=\"166\" data-end=\"193\">Red de Rutas de Wingo<\/h2><p class=\"\" data-start=\"195\" data-end=\"314\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo opera actualmente m\u00e1s de 30 rutas en Am\u00e9rica Latina y el Caribe, con una presencia destacada en Colombia y conexiones internacionales estrat\u00e9gicas.<\/span> <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">En diciembre de 2024, la aerol\u00ednea inaugur\u00f3 dos nuevas rutas internacionales.<\/span><\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Adem\u00e1s, Wingo mantiene rutas populares desde Medell\u00edn hacia destinos como Bogot\u00e1, Cartagena, Panam\u00e1, Canc\u00fan, Aruba, Punta Cana, Santo Domingo y Caracas.<\/span>&nbsp;<\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\">&nbsp;<\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo se posiciona como una opci\u00f3n atractiva para viajeros que buscan vuelos econ\u00f3micos sin sacrificar la calidad del servicio.<\/span> <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Con una red de rutas en constante expansi\u00f3n y pol\u00edticas de equipaje competitivas, la aerol\u00ednea contin\u00faa fortaleciendo su presencia en Am\u00e9rica Latina.<\/span><\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\">&nbsp;<\/p><hr class=\"\" data-start=\"768\" data-end=\"771\"><h2 class=\"\" data-start=\"773\" data-end=\"808\">Pol\u00edtica de Equipaje de Wingo<\/h2><p class=\"\" data-start=\"810\" data-end=\"935\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo ha actualizado recientemente sus pol\u00edticas de equipaje para ofrecer mayor flexibilidad y comodidad a sus pasajeros.<\/span> \u200b<\/p><h3 class=\"\" data-start=\"937\" data-end=\"957\">Equipaje de Mano<\/h3><ul data-start=\"959\" data-end=\"1182\"><li class=\"\" data-start=\"959\" data-end=\"1069\"><p class=\"\" data-start=\"961\" data-end=\"1069\"><strong data-start=\"961\" data-end=\"982\">Art\u00edculo Personal<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluido en todas las tarifas. Dimensiones m\u00e1ximas: 40 x 35 x 25 cm.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1071\" data-end=\"1182\"><p class=\"\" data-start=\"1073\" data-end=\"1182\"><strong data-start=\"1073\" data-end=\"1095\">Equipaje de Cabina<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Hasta 12 kg, con dimensiones m\u00e1ximas de 55 x 45 x 25 cm. Incluido en las tarifas Go Standard, Go Plus y Go Extra.<\/span>\u200b<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1184\" data-end=\"1206\">Equipaje en Bodega<\/h3><ul data-start=\"1208\" data-end=\"1470\"><li class=\"\" data-start=\"1208\" data-end=\"1317\"><p class=\"\" data-start=\"1210\" data-end=\"1317\"><strong data-start=\"1210\" data-end=\"1230\">Maleta Facturada<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Hasta 23 kg y 158 cm lineales. Incluida en las tarifas Go Plus y Go Extra.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1319\" data-end=\"1470\"><p class=\"\" data-start=\"1321\" data-end=\"1470\"><strong data-start=\"1321\" data-end=\"1343\">Exceso de Equipaje<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Se permite hasta 32 kg por maleta con cargos adicionales por cada kilogramo extra.<\/span>&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1472\" data-end=\"1498\">Tarifas y Flexibilidad<\/h3><p class=\"\" data-start=\"1500\" data-end=\"1585\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo ofrece cuatro tipos de tarifas:<\/span><\/p><ul data-start=\"1587\" data-end=\"2039\"><li class=\"\" data-start=\"1587\" data-end=\"1688\"><p class=\"\" data-start=\"1589\" data-end=\"1688\"><strong data-start=\"1589\" data-end=\"1601\">Go Basic<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluye solo el art\u00edculo personal.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1690\" data-end=\"1794\"><p class=\"\" data-start=\"1692\" data-end=\"1794\"><strong data-start=\"1692\" data-end=\"1707\">Go Standard<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluye art\u00edculo personal y equipaje de cabina de 12 kg.<\/span><\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1796\" data-end=\"1896\"><p class=\"\" data-start=\"1798\" data-end=\"1896\"><strong data-start=\"1798\" data-end=\"1809\">Go Plus<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluye art\u00edculo personal, equipaje de cabina y una maleta en bodega de 23 kg.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1898\" data-end=\"2039\"><p class=\"\" data-start=\"1900\" data-end=\"2039\"><strong data-start=\"1900\" data-end=\"1912\">Go Extra<\/strong><\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Avianca","link":"https:\/\/www.avianca.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/avianca-logo.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"652\" data-end=\"784\"><strong data-start=\"652\" data-end=\"663\">Avianca<\/strong>, una de las aerol\u00edneas m\u00e1s grandes de Am\u00e9rica Latina, ofrece varias tarifas que determinan el tipo de equipaje incluido:<\/p><ul data-start=\"786\" data-end=\"1134\"><li class=\"\" data-start=\"786\" data-end=\"917\"><p class=\"\" data-start=\"788\" data-end=\"917\"><strong data-start=\"788\" data-end=\"808\">Equipaje de mano<\/strong>: 1 art\u00edculo personal (mochila, bolso o malet\u00edn) y, en tarifas superiores, una maleta de mano de hasta 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"918\" data-end=\"1048\"><p class=\"\" data-start=\"920\" data-end=\"1048\"><strong data-start=\"920\" data-end=\"944\">Equipaje documentado<\/strong>: En tarifas como <strong data-start=\"962\" data-end=\"982\">\"Econ\u00f3mica Plus\"<\/strong> o <strong data-start=\"985\" data-end=\"1000\">\"Ejecutiva\"<\/strong>, se incluye al menos una maleta de hasta 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1049\" data-end=\"1134\"><p class=\"\" data-start=\"1051\" data-end=\"1134\"><strong data-start=\"1051\" data-end=\"1063\">Opcional<\/strong>: En tarifas b\u00e1sicas, se puede agregar equipaje por un costo adicional.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1136\" data-end=\"1156\">Tipos populares:<br>&nbsp;<\/h3><ul data-start=\"1157\" data-end=\"1240\"><li class=\"\" data-start=\"779\" data-end=\"838\"><p class=\"\" data-start=\"781\" data-end=\"838\"><strong data-start=\"781\" data-end=\"802\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 40 x 35 x 25 cm (mochila o bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"839\" data-end=\"894\"><p class=\"\" data-start=\"841\" data-end=\"894\"><strong data-start=\"841\" data-end=\"861\">Equipaje de mano<\/strong>: 55 x 35 x 25 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"895\" data-end=\"985\"><p class=\"\" data-start=\"897\" data-end=\"985\"><strong data-start=\"897\" data-end=\"921\">Equipaje documentado<\/strong>: 158 cm lineales (alto + largo + ancho), hasta 23 kg por pieza.<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Latam","link":"https:\/\/www.latam.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-latam.png","description":"<p><strong>LATAM Airlines<\/strong> es una de las principales aerol\u00edneas de Am\u00e9rica Latina, reconocida por su amplia red de destinos y servicios de calidad. A continuaci\u00f3n, se detallan las pol\u00edticas de equipaje, las rutas que opera y algunas de sus caracter\u00edsticas destacadas.<\/p><hr><h2><strong>Pol\u00edticas de Equipaje de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM establece regulaciones espec\u00edficas para el equipaje de mano y el equipaje facturado, las cuales pueden variar seg\u00fan la clase de servicio y el destino<\/p><h3><strong>Equipaje de Mano<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo<\/strong>: -<strong>Clase Economy<\/strong>: Hasta 8 kg -<strong>Premium Economy y Premium Business<\/strong>: Hasta 16 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>: -55 cm (alto) x 35 cm (ancho) x 25 cm (largo)Adem\u00e1s del equipaje de mano, se permite llevar un art\u00edculo personal, como un bolso peque\u00f1o o una mochila, que debe caber debajo del asiento delantero<\/li><\/ul><h3><strong>Equipaje Facturado<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo por Pieza<\/strong>:23 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>:158 cm lineales (sumando alto, ancho y largo . Es importante destacar que, en vuelos desde, hacia o con conexi\u00f3n en ciertos pa\u00edses como Argentina, Aruba, Cuba, Europa, Ocean\u00eda, Sud\u00e1frica o Venezuela, el peso m\u00e1ximo permitido por pieza es de 32 kg-Para equipaje que exceda el peso o las dimensiones permitidas, se aplicar\u00e1n cargos adicionales<\/li><\/ul><hr><h2>&nbsp;<strong>Red de Rutas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM ofrece una extensa red de destinos que abarca Am\u00e9rica, Europa y Ocean\u00eda, facilitando la conexi\u00f3n entre diversos continente<\/p><h3><strong>Destinos Destacados<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Am\u00e9rica del Sur<\/strong> Buenos Aires, S\u00e3o Paulo, Lima, Santiago, Bogota<\/li><li><strong>Am\u00e9rica del Norte<\/strong> Miami, Nueva York, Los \u00c1ngeles<\/li><li><strong>Europa<\/strong> Madrid, Par\u00eds, Londres<\/li><li><strong>Ocean\u00eda<\/strong> S\u00eddney, Aucklan. La aerol\u00ednea contin\u00faa expandiendo su red con nuevas rutas y frecuencias para mejorar la conectividad en la regi\u00f3n<\/li><\/ul><hr><h2><strong>Caracter\u00edsticas Destacadas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><ul><li><strong>Flota Moderna<\/strong> LATAM opera con una flota de aviones modernos y eficientes, incluyendo modelos de Boeing y Airbus, que ofrecen comodidad y seguridad a los pasajero.<\/li><li><strong>Programas de Fidelidad<\/strong> El programa LATAM Pass permite a los viajeros acumular millas y acceder a beneficios exclusivos, como upgrades de cabina y acceso a salones VI.<\/li><li><strong>Compromiso con la Sostenibilidad<\/strong> LATAM ha implementado iniciativas para reducir su huella de carbono y promover pr\u00e1cticas sostenibles en la industria a\u00e9re.<\/li><\/ul><hr><p>Para obtener informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre las pol\u00edticas de equipaje, destinos y servicios, se recomienda visitar el sitio oficial de LATAM Airlines o contactar directamente con la aerol\u00edne.<\/p>"},{"name":"Copa Airlines","link":"https:\/\/www.copaair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/copa-logo_0.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1819\" data-end=\"1836\">Copa Airlines<\/strong>, con base en Panam\u00e1, mantiene pol\u00edticas m\u00e1s tradicionales respecto al equipaje:<\/p><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\">&nbsp;<\/p><ul><li class=\"\" data-start=\"1322\" data-end=\"1363\"><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1324\" data-end=\"1345\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 43 x 25 x 22 cm.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1364\" data-end=\"1419\"><p class=\"\" data-start=\"1366\" data-end=\"1419\"><strong data-start=\"1366\" data-end=\"1386\">Equipaje de mano<\/strong>: 56 x 36 x 26 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1420\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1422\" data-end=\"1447\"><strong data-start=\"1422\" data-end=\"1446\">Equipaje documentado<\/strong>:<\/p><ul data-start=\"1450\" data-end=\"1523\"><li class=\"\" data-start=\"1450\" data-end=\"1480\"><p class=\"\" data-start=\"1452\" data-end=\"1480\">Econ\u00f3mica: 1 pieza de 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1483\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1485\" data-end=\"1523\">Ejecutiva: 2 piezas de 32 kg cada una.<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul>"},{"name":"Aeromexico","link":"https:\/\/aeromexico.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-aeromx.jpg","description":"<p class=\"\" data-start=\"2746\" data-end=\"2850\"><strong data-start=\"2746\" data-end=\"2760\">Aerom\u00e9xico<\/strong>, la aerol\u00ednea bandera de M\u00e9xico, ofrece pol\u00edticas m\u00e1s flexibles dependiendo de la tarifa:<\/p><ul data-start=\"2852\" data-end=\"3066\"><li class=\"\" data-start=\"2852\" data-end=\"2903\"><p class=\"\" data-start=\"2854\" data-end=\"2903\"><strong data-start=\"2854\" data-end=\"2870\">Clase B\u00e1sica<\/strong>: Incluye solo art\u00edculo personal.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2904\" data-end=\"2999\"><p class=\"\" data-start=\"2906\" data-end=\"2999\"><strong data-start=\"2906\" data-end=\"2936\">Clase Cl\u00e1sica y superiores<\/strong>: Incluyen maleta de mano (10 kg) y maleta documentada (23 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3000\" data-end=\"3066\"><p class=\"\" data-start=\"3002\" data-end=\"3066\"><strong data-start=\"3002\" data-end=\"3019\">Clase Premier<\/strong>: Maletas documentadas adicionales y prioridad.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"3068\" data-end=\"3088\">Tipos populares:<\/h3><ul data-start=\"3089\" data-end=\"3190\"><li class=\"\" data-start=\"3089\" data-end=\"3114\"><p class=\"\" data-start=\"3091\" data-end=\"3114\">Maleta de mano (10 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3115\" data-end=\"3144\"><p class=\"\" data-start=\"3117\" data-end=\"3144\">Maleta documentada (23 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3145\" data-end=\"3190\"><p class=\"\" data-start=\"3147\" data-end=\"3190\">Art\u00edculo personal (mochila, laptop, bolso).<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Viva Aerobus","link":"https:\/\/www.vivaaerobus.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-vivaaerobus.png","description":"<p>Viva Aerobus es una aerol\u00ednea mexicana de bajo costo, conocida por ofrecer tarifas competitivas y accesibles para fomentar la conectividad en M\u00e9xico y m\u00e1s all\u00e1. Fundada en 2006, la compa\u00f1\u00eda busca proporcionar una experiencia de viaje eficiente y econ\u00f3mica, operando una moderna flota de aviones Airbus. Con un enfoque en la simplicidad y el ahorro, Viva Aerobus ofrece a los pasajeros la opci\u00f3n de personalizar su vuelo con servicios adicionales, pagando solo por lo que realmente necesitan. La aerol\u00ednea sirve a numerosos destinos dom\u00e9sticos e internacionales, siendo una opci\u00f3n popular para viajeros que buscan combinar calidad con asequibilidad.<\/p>"},{"name":"VOE GOL ","link":"https:\/\/www.voegol.com.br","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/voegol.png","description":null},{"name":"American Airlines","link":"https:\/\/www.aa.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/American-Airlines-Logo-1967.jpg","description":null},{"name":"AraJet","link":"https:\/\/www.arajet.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/117d3b55-59b8-4b4c-a02b-4a725d0b7676_AJ-FC.png","description":"<p>Esta aerolinea de bajo costo ofrece conexiones entre diferentes paises hacia y desde Republica Dominicana, es una opcion interesante de considerar si vuelas desde Colombia, Mexico, El Salvador, Costa Rica o el Peru.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n"},{"name":"Iberia","link":"https:\/\/www.iberia.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/png-transparent-iberia-airlines-hd-logo.png","description":null},{"name":"Iberojet","link":"https:\/\/www.iberojet.com\/es","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-02\/4a694623-3eeb-4717-8c0b-8a07ea357a36_output-onlinepngtools.png","description":null},{"name":"Delta Airlines","link":"https:\/\/es.delta.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/PNGPIX-COM-Delta-Air-Lines-Logo-PNG-Transparent.png","description":null},{"name":"KLM","link":"https:\/\/www.klm.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/KLM-logo-1.jpg","description":null}]},{"id":"6","name":"Panam\u00e1","slug":"panam","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-01\/5720ebd0de026c17bfaa2229c93819a8_0.jpg","description":"<p>Panam\u00e1 es un pa\u00eds ubicado en el extremo sureste de Am\u00e9rica Central, conocido por su famoso Canal de Panam\u00e1, una v\u00eda de navegaci\u00f3n clave entre los oc\u00e9anos Atl\u00e1ntico y Pac\u00edfico. La capital, Ciudad de Panam\u00e1, es una moderna metr\u00f3polis con un horizonte de rascacielos y un casco antiguo hist\u00f3rico. Panam\u00e1 es reconocido por su biodiversidad, con selvas tropicales, monta\u00f1as y una variada vida marina. Adem\u00e1s de su importancia econ\u00f3mica y log\u00edstica, el pa\u00eds ofrece a los visitantes playas hermosas, una cultura rica y una fusi\u00f3n \u00fanica de influencias culturales debido a su posici\u00f3n geogr\u00e1fica estrat\u00e9gica.<\/p>","phone_code":[],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-09\/PAN_orthographic.svg_.png","video_links":["https:\/\/www.youtube.com\/embed\/h1y4a7H_Q7Q"],"country_parts":[{"name":"Bocas del Toro","slug":"bocas-del-toro","description":"\r\nBocas del Toro es una provincia ubicada en la costa noroeste de Panam\u00e1, y tambi\u00e9n se refiere al archipi\u00e9lago tropical que forma parte de esta regi\u00f3n. Aqu\u00ed tienes una descripci\u00f3n general de Bocas del Toro:\r\n\r\nArchipi\u00e9lago: Bocas del Toro est\u00e1 compuesto por varias islas, siendo las principales Isla Col\u00f3n (donde se encuentra la ciudad de Bocas del Toro), Isla Bastimentos, Isla Solarte, Isla Carenero y otras islas m\u00e1s peque\u00f1as. Cada isla tiene su propia personalidad y encanto.\r\n\r\nNaturaleza exuberante: La regi\u00f3n es conocida por su belleza natural y biodiversidad. Las islas est\u00e1n cubiertas por selva tropical, lo que proporciona un h\u00e1bitat diverso para una amplia gama de especies de plantas y animales.\r\n\r\nPlayas paradis\u00edacas: Bocas del Toro cuenta con impresionantes playas de arena blanca y aguas cristalinas. Algunas de las playas m\u00e1s conocidas incluyen la Playa Estrella en Isla Col\u00f3n, famosa por sus estrellas de mar, y Red Frog Beach en Isla Bastimentos.\r\n\r\nCiudad de Bocas del Toro: La ciudad principal en la regi\u00f3n lleva el mismo nombre y es el centro urbano del archipi\u00e9lago. Es un lugar animado con un ambiente relajado, calles coloridas, restaurantes, bares y una mezcla de culturas caribe\u00f1as y paname\u00f1as.\r\n\r\nVida marina: Bocas del Toro es un destino popular para los amantes del buceo y el snorkel debido a sus vibrantes arrecifes de coral y una diversidad impresionante de vida marina, que incluye tortugas, delfines, y una variedad de peces tropicales.\r\n\r\nCultura y diversidad: La poblaci\u00f3n de Bocas del Toro refleja una mezcla de culturas, incluyendo comunidades ind\u00edgenas, afrodescendientes y migrantes de otras partes de Panam\u00e1 y del extranjero. Esto se refleja en la m\u00fasica, la comida y las festividades locales.\r\n\r\nParque Nacional Marino Isla Bastimentos: Esta \u00e1rea protegida abarca una parte significativa del archipi\u00e9lago y es hogar de diversas especies de animales y plantas. Ofrece oportunidades para practicar senderismo en la selva y explorar manglares.\r\n\r\nSurf: Bocas del Toro es conocida por ser un destino de surf, especialmente en Playa Paunch, donde surfistas de todo el mundo buscan las olas consistentes.\r\n\r\nBocas del Toro es un destino tur\u00edstico \u00fanico que atrae a aquellos que buscan tanto aventuras naturales como experiencias culturales relajadas en un entorno caribe\u00f1o. Su combinaci\u00f3n de playas tropicales, biodiversidad y atm\u00f3sfera relajada la convierte en un lugar especial en Panam\u00e1.","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/DJI_0273_64991fc5-d0d2-41f8-8d7e-04a34aff597d.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/bocas.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/CQRAWMTSYBDVLL4GVP2ECCLBKU.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=N3fepajnbyQ"],"destinations":[]},{"name":"Ciudad de Panama","slug":"ciudad-de-panama","description":"La Ciudad de Panam\u00e1, capital de la Rep\u00fablica de Panam\u00e1, es una metr\u00f3polis vibrante que combina la modernidad con una rica historia y una ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica en el istmo de Panam\u00e1. Aqu\u00ed tienes una descripci\u00f3n general de la Ciudad de Panam\u00e1:\r\n<br><br>\r\nCanal de Panam\u00e1: Uno de los hitos m\u00e1s significativos es el Canal de Panam\u00e1, una maravilla de la ingenier\u00eda que conecta el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico con el oc\u00e9ano Pac\u00edfico. Puedes visitar el Centro de Visitantes de Miraflores para obtener informaci\u00f3n sobre la historia y el funcionamiento del canal.\r\n<br><br>\r\nCasco Antiguo (Casco Viejo): Esta es la parte hist\u00f3rica de la ciudad, conocida por su arquitectura colonial espa\u00f1ola, calles empedradas y plazas encantadoras. El Casco Antiguo es un Patrimonio de la Humanidad de la UNESCO y alberga una mezcla de restaurantes, tiendas de arte y hoteles boutique.\r\n<br><br>\r\nDistrito Financiero: La Ciudad de Panam\u00e1 es un importante centro financiero en Am\u00e9rica Central, y su distrito financiero es hogar de rascacielos modernos, empresas internacionales y una impresionante l\u00ednea de horizonte.\r\n<br><br>\r\nCinta Costera: Esta es una amplia avenida frente al mar que ofrece un espacio recreativo para los residentes y visitantes. Es ideal para caminar, andar en bicicleta o simplemente disfrutar de la vista del oc\u00e9ano.\r\n<br><br>\r\nMercado de Mariscos: Ubicado en la zona costera, es un lugar popular para disfrutar de mariscos frescos y experimentar la aut\u00e9ntica gastronom\u00eda paname\u00f1a.\r\n<br><br>\r\nParque Natural Metropolitano: Un oasis de naturaleza en medio de la ciudad, este parque ofrece senderos para caminatas y la oportunidad de observar la diversidad de la flora y fauna paname\u00f1as.\r\n<br><br>\r\nMuseo de la Biodiversidad (BioMuseo): Dise\u00f1ado por el arquitecto Frank Gehry, este museo explora la rica biodiversidad de Panam\u00e1 y su papel crucial en la evoluci\u00f3n.\r\n<br><br>\r\nAvenida Balboa: Una de las principales avenidas de la ciudad, bordea la bah\u00eda y ofrece vistas panor\u00e1micas del skyline y el oc\u00e9ano. Es un lugar popular para pasear, hacer ejercicio y disfrutar de la brisa marina.\r\n<br><br>\r\nCentros Comerciales: La Ciudad de Panam\u00e1 es conocida como un destino de compras, con modernos centros comerciales como Multiplaza Pacific y Metromall, que ofrecen una amplia gama de tiendas internacionales.\r\n<br><br>\r\nIsla Flamenco: Una peque\u00f1a isla en la entrada del Canal de Panam\u00e1, conocida por su puerto deportivo, restaurantes y tiendas de artesan\u00edas.\r\n<br><br>\r\nLa Ciudad de Panam\u00e1 es una fusi\u00f3n de lo antiguo y lo nuevo, donde la modernidad y la historia conviven de manera armoniosa. Adem\u00e1s de sus impresionantes infraestructuras, la ciudad tiene una oferta cultural diversa, una escena gastron\u00f3mica vibrante y una hospitalidad \u00fanica que la convierten en un destino atractivo para los visitantes.","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Calle_Casco_Viejo.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/canal_atardecer-scaled.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/casco-viejo-panama-city_33-1150x767.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Mmi631xnGGk"],"destinations":[]},{"name":"Chiriqui","slug":"chiriqui","description":"Chiriqu\u00ed es una provincia ubicada en la parte occidental de Panam\u00e1 y es conocida por su diversidad geogr\u00e1fica, belleza natural y desarrollo econ\u00f3mico. Aqu\u00ed tienes una descripci\u00f3n general de Chiriqu\u00ed:\r\n\r\nBoquete: Uno de los destinos m\u00e1s conocidos de Chiriqu\u00ed es Boquete, un pueblo de monta\u00f1a rodeado de exuberante vegetaci\u00f3n y paisajes impresionantes. Boquete es famoso por su clima fresco, plantaciones de caf\u00e9 y actividades al aire libre como el senderismo y el rafting.\r\n\r\nVolc\u00e1n Bar\u00fa: Este volc\u00e1n inactivo, el punto m\u00e1s alto de Panam\u00e1, se encuentra en Chiriqu\u00ed. La ascensi\u00f3n al Volc\u00e1n Bar\u00fa es una actividad popular para aquellos que buscan disfrutar de vistas panor\u00e1micas y, en d\u00edas claros, se pueden ver tanto el Mar Caribe como el Oc\u00e9ano Pac\u00edfico desde la cima.\r\n\r\nPlaya Las Lajas: Chiriqu\u00ed cuenta con hermosas playas, y Playa Las Lajas es una de las m\u00e1s extensas y visitadas. Sus arenas doradas y aguas c\u00e1lidas son ideales para nadar y relajarse.\r\n\r\nGolfo de Chiriqu\u00ed: Esta regi\u00f3n costera es famosa por su biodiversidad marina y es un punto de partida para explorar el archipi\u00e9lago de Islas Secas, un \u00e1rea de conservaci\u00f3n marina con arrecifes de coral y aguas cristalinas.\r\n\r\nDavid: La capital de la provincia es la ciudad de David, que es el centro econ\u00f3mico y comercial de Chiriqu\u00ed. Aqu\u00ed encontrar\u00e1s una mezcla de modernidad y tradici\u00f3n, con mercados locales, tiendas y una animada vida urbana.\r\n\r\nFestival de las Flores y del Caf\u00e9: Celebrado en Boquete, este festival anual destaca la producci\u00f3n de caf\u00e9 de alta calidad de la regi\u00f3n y presenta desfiles, m\u00fasica y eventos culturales.\r\n\r\nReserva Forestal Fortuna: Una extensa \u00e1rea protegida que alberga una diversidad de flora y fauna. La reserva ofrece oportunidades para practicar senderismo y observaci\u00f3n de aves en un entorno natural.\r\n\r\nParque Nacional Marino Golfo de Chiriqu\u00ed: Esta \u00e1rea protegida abarca tanto tierra como agua, y es hogar de diversas especies marinas, incluyendo tortugas, delfines y ballenas.\r\n\r\nCascadas y r\u00edos: Chiriqu\u00ed cuenta con numerosas cascadas y r\u00edos, como la Cascada de la Amistad y el r\u00edo Chiriqu\u00ed Viejo, que ofrecen opciones para aquellos que disfrutan de actividades acu\u00e1ticas y la naturaleza en estado puro.","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/FOTO-VOLC\u00c1N-BARU (1).jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/66451240_2336922123189250_3235690629795151872_n.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=BhIn7OB-GdQ"],"destinations":[]},{"name":"Veraguas","slug":"veraguas","description":"<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Veraguas es la \u00fanica provincia de Panam\u00e1 con costas en ambos el Caribe y el Pac\u00edfico. Al norte de la provincia, la temperatura es fresca: el clima perfecto para hacer senderismo y caminar entre monta\u00f1as y docenas de cascadas. En el sur, sus playas soleadas y puras, te ofrecer\u00e1n vistas incre\u00edbles y la oportunidad de hacer snorkeling, buceo y surf en playas hermosas.<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/5c856829822c0-517393.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Veraguas-Panama-e1361300916471-696x458.jpeg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EbST8vat1a4"],"destinations":[]}],"airlines":[{"name":"Wingo","link":"https:\/\/www.wingo.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-wingo.jpg","description":"<h2 class=\"\" data-start=\"166\" data-end=\"193\">Red de Rutas de Wingo<\/h2><p class=\"\" data-start=\"195\" data-end=\"314\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo opera actualmente m\u00e1s de 30 rutas en Am\u00e9rica Latina y el Caribe, con una presencia destacada en Colombia y conexiones internacionales estrat\u00e9gicas.<\/span> <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">En diciembre de 2024, la aerol\u00ednea inaugur\u00f3 dos nuevas rutas internacionales.<\/span><\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Adem\u00e1s, Wingo mantiene rutas populares desde Medell\u00edn hacia destinos como Bogot\u00e1, Cartagena, Panam\u00e1, Canc\u00fan, Aruba, Punta Cana, Santo Domingo y Caracas.<\/span>&nbsp;<\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\">&nbsp;<\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo se posiciona como una opci\u00f3n atractiva para viajeros que buscan vuelos econ\u00f3micos sin sacrificar la calidad del servicio.<\/span> <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Con una red de rutas en constante expansi\u00f3n y pol\u00edticas de equipaje competitivas, la aerol\u00ednea contin\u00faa fortaleciendo su presencia en Am\u00e9rica Latina.<\/span><\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\">&nbsp;<\/p><hr class=\"\" data-start=\"768\" data-end=\"771\"><h2 class=\"\" data-start=\"773\" data-end=\"808\">Pol\u00edtica de Equipaje de Wingo<\/h2><p class=\"\" data-start=\"810\" data-end=\"935\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo ha actualizado recientemente sus pol\u00edticas de equipaje para ofrecer mayor flexibilidad y comodidad a sus pasajeros.<\/span> \u200b<\/p><h3 class=\"\" data-start=\"937\" data-end=\"957\">Equipaje de Mano<\/h3><ul data-start=\"959\" data-end=\"1182\"><li class=\"\" data-start=\"959\" data-end=\"1069\"><p class=\"\" data-start=\"961\" data-end=\"1069\"><strong data-start=\"961\" data-end=\"982\">Art\u00edculo Personal<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluido en todas las tarifas. Dimensiones m\u00e1ximas: 40 x 35 x 25 cm.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1071\" data-end=\"1182\"><p class=\"\" data-start=\"1073\" data-end=\"1182\"><strong data-start=\"1073\" data-end=\"1095\">Equipaje de Cabina<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Hasta 12 kg, con dimensiones m\u00e1ximas de 55 x 45 x 25 cm. Incluido en las tarifas Go Standard, Go Plus y Go Extra.<\/span>\u200b<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1184\" data-end=\"1206\">Equipaje en Bodega<\/h3><ul data-start=\"1208\" data-end=\"1470\"><li class=\"\" data-start=\"1208\" data-end=\"1317\"><p class=\"\" data-start=\"1210\" data-end=\"1317\"><strong data-start=\"1210\" data-end=\"1230\">Maleta Facturada<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Hasta 23 kg y 158 cm lineales. Incluida en las tarifas Go Plus y Go Extra.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1319\" data-end=\"1470\"><p class=\"\" data-start=\"1321\" data-end=\"1470\"><strong data-start=\"1321\" data-end=\"1343\">Exceso de Equipaje<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Se permite hasta 32 kg por maleta con cargos adicionales por cada kilogramo extra.<\/span>&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1472\" data-end=\"1498\">Tarifas y Flexibilidad<\/h3><p class=\"\" data-start=\"1500\" data-end=\"1585\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo ofrece cuatro tipos de tarifas:<\/span><\/p><ul data-start=\"1587\" data-end=\"2039\"><li class=\"\" data-start=\"1587\" data-end=\"1688\"><p class=\"\" data-start=\"1589\" data-end=\"1688\"><strong data-start=\"1589\" data-end=\"1601\">Go Basic<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluye solo el art\u00edculo personal.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1690\" data-end=\"1794\"><p class=\"\" data-start=\"1692\" data-end=\"1794\"><strong data-start=\"1692\" data-end=\"1707\">Go Standard<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluye art\u00edculo personal y equipaje de cabina de 12 kg.<\/span><\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1796\" data-end=\"1896\"><p class=\"\" data-start=\"1798\" data-end=\"1896\"><strong data-start=\"1798\" data-end=\"1809\">Go Plus<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluye art\u00edculo personal, equipaje de cabina y una maleta en bodega de 23 kg.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1898\" data-end=\"2039\"><p class=\"\" data-start=\"1900\" data-end=\"2039\"><strong data-start=\"1900\" data-end=\"1912\">Go Extra<\/strong><\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Avianca","link":"https:\/\/www.avianca.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/avianca-logo.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"652\" data-end=\"784\"><strong data-start=\"652\" data-end=\"663\">Avianca<\/strong>, una de las aerol\u00edneas m\u00e1s grandes de Am\u00e9rica Latina, ofrece varias tarifas que determinan el tipo de equipaje incluido:<\/p><ul data-start=\"786\" data-end=\"1134\"><li class=\"\" data-start=\"786\" data-end=\"917\"><p class=\"\" data-start=\"788\" data-end=\"917\"><strong data-start=\"788\" data-end=\"808\">Equipaje de mano<\/strong>: 1 art\u00edculo personal (mochila, bolso o malet\u00edn) y, en tarifas superiores, una maleta de mano de hasta 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"918\" data-end=\"1048\"><p class=\"\" data-start=\"920\" data-end=\"1048\"><strong data-start=\"920\" data-end=\"944\">Equipaje documentado<\/strong>: En tarifas como <strong data-start=\"962\" data-end=\"982\">\"Econ\u00f3mica Plus\"<\/strong> o <strong data-start=\"985\" data-end=\"1000\">\"Ejecutiva\"<\/strong>, se incluye al menos una maleta de hasta 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1049\" data-end=\"1134\"><p class=\"\" data-start=\"1051\" data-end=\"1134\"><strong data-start=\"1051\" data-end=\"1063\">Opcional<\/strong>: En tarifas b\u00e1sicas, se puede agregar equipaje por un costo adicional.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1136\" data-end=\"1156\">Tipos populares:<br>&nbsp;<\/h3><ul data-start=\"1157\" data-end=\"1240\"><li class=\"\" data-start=\"779\" data-end=\"838\"><p class=\"\" data-start=\"781\" data-end=\"838\"><strong data-start=\"781\" data-end=\"802\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 40 x 35 x 25 cm (mochila o bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"839\" data-end=\"894\"><p class=\"\" data-start=\"841\" data-end=\"894\"><strong data-start=\"841\" data-end=\"861\">Equipaje de mano<\/strong>: 55 x 35 x 25 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"895\" data-end=\"985\"><p class=\"\" data-start=\"897\" data-end=\"985\"><strong data-start=\"897\" data-end=\"921\">Equipaje documentado<\/strong>: 158 cm lineales (alto + largo + ancho), hasta 23 kg por pieza.<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Copa Airlines","link":"https:\/\/www.copaair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/copa-logo_0.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1819\" data-end=\"1836\">Copa Airlines<\/strong>, con base en Panam\u00e1, mantiene pol\u00edticas m\u00e1s tradicionales respecto al equipaje:<\/p><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\">&nbsp;<\/p><ul><li class=\"\" data-start=\"1322\" data-end=\"1363\"><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1324\" data-end=\"1345\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 43 x 25 x 22 cm.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1364\" data-end=\"1419\"><p class=\"\" data-start=\"1366\" data-end=\"1419\"><strong data-start=\"1366\" data-end=\"1386\">Equipaje de mano<\/strong>: 56 x 36 x 26 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1420\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1422\" data-end=\"1447\"><strong data-start=\"1422\" data-end=\"1446\">Equipaje documentado<\/strong>:<\/p><ul data-start=\"1450\" data-end=\"1523\"><li class=\"\" data-start=\"1450\" data-end=\"1480\"><p class=\"\" data-start=\"1452\" data-end=\"1480\">Econ\u00f3mica: 1 pieza de 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1483\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1485\" data-end=\"1523\">Ejecutiva: 2 piezas de 32 kg cada una.<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul>"},{"name":"American Airlines","link":"https:\/\/www.aa.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/American-Airlines-Logo-1967.jpg","description":null},{"name":"Air Panama","link":"https:\/\/www.airpanama.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2023-01\/airpanama.png","description":null},{"name":"Air Canada","link":"https:\/\/www.aircanada.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2023-06\/1280px-Air_Canada_Logo.svg__1.png","description":null},{"name":"Iberia","link":"https:\/\/www.iberia.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/png-transparent-iberia-airlines-hd-logo.png","description":null},{"name":"Delta Airlines","link":"https:\/\/es.delta.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/PNGPIX-COM-Delta-Air-Lines-Logo-PNG-Transparent.png","description":null},{"name":"KLM","link":"https:\/\/www.klm.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/KLM-logo-1.jpg","description":null}]},{"id":"7","name":"Colombia","slug":"colombia","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-01\/Flag_of_Colombia.svg_.png","description":"<p>Colombia es un pa\u00eds ubicado en la regi\u00f3n noroeste de Am\u00e9rica del Sur, con una rica diversidad cultural y natural. Es conocido por su gente amable, su deliciosa comida, sus hermosas playas, sus monta\u00f1as y selvas tropicales, y su fascinante historia.<\/p><p>La capital de Colombia es Bogot\u00e1, una ciudad cosmopolita que cuenta con una gran cantidad de museos, galer\u00edas de arte, restaurantes y tiendas. La ciudad tambi\u00e9n es conocida por su arquitectura colonial, como la Catedral de Sal de Zipaquir\u00e1 y la Plaza de Bol\u00edvar.<\/p><p>Otro gran atractivo de Colombia son sus playas, especialmente las que se encuentran en la costa del Caribe, como Cartagena y Santa Marta. All\u00ed se pueden encontrar playas de arena blanca, aguas cristalinas y una gran cantidad de actividades acu\u00e1ticas, como el buceo y el snorkeling.<\/p><p>Colombia tambi\u00e9n cuenta con una gran variedad de paisajes naturales, desde las altas monta\u00f1as de la Sierra Nevada de Santa Marta hasta la selva amaz\u00f3nica y la regi\u00f3n del Eje Cafetero, donde se produce el famoso caf\u00e9 colombiano.<\/p><p>La cultura colombiana es diversa y vibrante, con una mezcla de influencias ind\u00edgenas, africanas y europeas. La m\u00fasica, el baile y la comida son parte integral de la cultura colombiana, con g\u00e9neros como la salsa, el vallenato y la cumbia, y platos como el arroz con pollo, la bandeja paisa y el ajiaco.<\/p><p>En resumen, Colombia es un pa\u00eds lleno de vida y color, con una gran cantidad de atracciones tur\u00edsticas para explorar, desde ciudades vibrantes y playas hermosas hasta paisajes naturales impresionantes y una cultura rica y diversa.<\/p>","phone_code":[{"value":"+57"}],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/800px-COL_orthographic_(San_Andr\u00e9s_and_Providencia_special).svg_.png","video_links":["https:\/\/www.youtube.com\/embed\/D7GX8oBZ3BM"],"country_parts":[{"name":"Bogota","slug":"bogota","description":"<p>La ciudad de Bogot\u00e1 es la capital de la Rep\u00fablica de Colombia y el principal destino tur\u00edstico del pa\u00eds,1\u200b2\u200b3\u200b4\u200b pues cuenta con diversas actividades y acervos culturales, es sede de importantes universidades, y acoge eventos de nivel internacional. La ciudad tambi\u00e9n ofrece una amplia variedad de restaurantes de comida internacional y sitios especializados en el esparcimiento nocturno, destacan igualmente sus parques, museos, centros comerciales y su arquitectura.5\u200b La ciudad se localiza en el altiplano de la sabana de Bogot\u00e1, desde la cual se pueden ver los picos nevados de la cordillera Central. A pocos minutos de la ciudad, en las afueras de Facatativa tambi\u00e9n es posible apreciar una vista panor\u00e1mica del valle del r\u00edo Magdalena as\u00ed como parte del trayecto del r\u00edo Magdalena y vistas panor\u00e1micas de las poblaciones ubicadas en las faldas de la cordillera Oriental.<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/candelaria-bogota.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/monserrate-noche.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/1200px-Centro_internacional.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=78tOjjCutZM"],"destinations":[{"name":"Usaqu\u00e9n","slug":"usaqu-n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/usaquen-6.png"]},{"name":"Planetario de Bogot\u00e1","slug":"planetario-de-bogot","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/PLAT-2.png"]}]},{"name":"Cartagena","slug":"cartagena","description":"<p>Cartagena es una ciudad que est\u00e1 ubicada a orillas del Mar Caribe. Sus calles coloridas llenas de encanto la hacen la puerta de entrada a Suram\u00e9rica. En Colombia, se encuentra al norte del pa\u00eds, y es la capital de la regi\u00f3n de Bol\u00edvar. \u2018La Heroica\u2019, como la llaman, contempla a su alrededor varios archipi\u00e9lagos e islas que son para\u00edsos para un verdadero descanso.<\/p>\r\n\r\n<p>Cartagena, suma a sus encantos los atractivos de una intensa vida nocturna, festivales culturales y paisajes exuberantes. Las playas de la ciudad te invitan a hacer turismo, descansar y divertirte con la refrescante brisa y las tibias aguas del mar.<\/p>\r\n\r\n<p>De la misma manera, El tiempo en Cartagena de Indias es muy agradable, pues su clima tropical te permitir\u00e1 gozar de sus playas y otros encantos. La temperatura en Cartagena durante todo el a\u00f1o es de 27\u00b0C en promedio. Un clima ideal para conocer la ciudad amurallada, los restaurantes, entre otros lugares emblem\u00e1ticos de \u2018La Heroica\u2019.<\/p>\r\n\r\n<p>Adem\u00e1s, Cartagena cuenta con una excelente oferta gastron\u00f3mica y una importante infraestructura hotelera y tur\u00edstica.<\/p>\r\n\r\n<p>Este fant\u00e1stico destino guarda los secretos de la historia en su ciudad amurallada, en sus balcones y en sus angostos caminos de piedra que sirvieron de inspiraci\u00f3n a Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez, ganador del premio Nobel de Literatura en 1982.<\/p>\r\n\r\n<p>Enmarcada por una hermosa bah\u00eda, Cartagena de Indias es una de las ciudades m\u00e1s bellas y mejor conservadas de Am\u00e9rica; un tesoro que, hoy en d\u00eda, es uno de los destinos tur\u00edsticos m\u00e1s visitados de Colombia.<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Cartagena121092020.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=WKqgg8k60Jo"],"destinations":[{"name":"Castillo de San Felipe de Barajas","slug":"castillo-de-san-felipe-de-barajas","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/1366_2000.jpg"]},{"name":"Convento de la Popa","slug":"convento-de-la-popa","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/68.jpg"]},{"name":"Torre del Reloj","slug":"torre-del-reloj","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/torre-del-reloj-704593.jpg"]}]},{"name":"Medellin","slug":"medellin","description":"<p>Medell\u00edn es la capital de la provincia monta\u00f1osa de Antioquia en Colombia. Es apodada la \"Ciudad de la eterna primavera\" por su clima templado y alberga la famosa Feria de las Flores anual. El moderno Metrocable conecta la ciudad con los barrios circundantes y tiene vistas del Valle de Aburr\u00e1 que se encuentra debajo. Las esculturas de Fernando Botero decoran la Plaza Botero en el centro de la ciudad, mientras que el Museo de Antioquia exhibe m\u00e1s obras del artista colombiano<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/medellin.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=H8-ij0mG2jM"],"destinations":[{"name":"Metrocable","slug":"metrocable","pictures":[]}]},{"name":"Cali","slug":"cali","description":"<p>Cali es una ciudad colombiana ubicada en el departamento del Valle del Cauca, al suroeste de Bogot\u00e1. Es conocida por el baile de la salsa, del que hay muchos clubes en el suburbio de Juanchito. En el barrio m\u00e1s antiguo de Cali, la catedral neocl\u00e1sica de San Pedro alberga pinturas de la Escuela de Quito. Cerca est\u00e1 el Complejo religioso de San Francisco de los siglos XVIII y XIX. La Capilla La Merced es donde se ofici\u00f3 la primera misa despu\u00e9s de la fundaci\u00f3n de Cali en 1536<\/p>","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/cali2.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Iglesia_Ermita_Cali_Colombia.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=aQe_jiRAwNw"],"destinations":[]},{"name":"Antoquia","slug":"antoquia","description":"<p>Antioquia es un departamento situado en el noroeste de Colombia, conocido por su geograf\u00eda monta\u00f1osa, su diversidad cultural y su gente emprendedora. Su capital, Medell\u00edn, es reconocida como una de las ciudades m\u00e1s innovadoras de Am\u00e9rica Latina. Antioquia se caracteriza por su historia, su riqueza natural y su importante papel en la econom\u00eda nacional. Sus paisajes var\u00edan desde f\u00e9rtiles valles y cafetales hasta r\u00edos y monta\u00f1as majestuosas. Adem\u00e1s, la regi\u00f3n es famosa por su calidez, el talento de sus habitantes y tradiciones como la Feria de las Flores y el silletero.<\/p><p>&nbsp;<\/p>","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/Pueblos-de-Antioquia-1.jpg"],"videos":[],"destinations":[]},{"name":"Santander","slug":"santander","description":"<p>&nbsp;<\/p><p>Santander es un departamento ubicado en el nororiente de Colombia, en la regi\u00f3n andina del pa\u00eds. A continuaci\u00f3n, te proporcionar\u00e9 una descripci\u00f3n general de Santander:<\/p><p>Santander es famoso por ser un destino para los amantes de los deportes extremos y de aventura. La regi\u00f3n ofrece oportunidades para practicar actividades como el parapente, el rafting en los r\u00e1pidos del r\u00edo Chicamocha, el senderismo en los ca\u00f1ones de la Mesa de los Santos y el rappel en sus cascadas y cuevas. Adem\u00e1s, el Parque Nacional del Chicamocha es un lugar imperdible, con su telef\u00e9rico y sus impresionantes vistas panor\u00e1micas.<\/p><p>Gastronom\u00eda: La gastronom\u00eda santandereana es rica y variada. Algunos platos t\u00edpicos incluyen la carne oreada, el mute santandereano (un caldo tradicional), la hormiga culona (un manjar local), el cabro (cabrito asado) y el bocadillo vele\u00f1o dulce de guayaba). Tambi\u00e9n se destacan los productos l\u00e1cteos, como el famoso \"queso de capa\".<\/p><p>&nbsp;<\/p>","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/visit_santander_boyaca.780x0.png"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=nYntoFl_sNE"],"destinations":[{"name":"Barichara","slug":"barichara","pictures":[]}]},{"name":"Archipelago de San Andr\u00e9s, Providencia y Santa Catalina","slug":"archipelago-de-san-andr-s-providencia-y-santa-catalina","description":"<p>San Andr\u00e9s es una isla paradis\u00edaca ubicada en el mar Caribe, al noroeste de Colombia, reconocida por sus playas de arena blanca, aguas cristalinas y el famoso \u201cmar de los siete colores\u201d, resultado de la diversidad de tonalidades turquesa y azul en sus aguas. Forma parte del archipi\u00e9lago de San Andr\u00e9s, Providencia y Santa Catalina y es un destino tur\u00edstico de gran popularidad tanto para visitantes nacionales como internacionales.<\/p><p>La cultura en San Andr\u00e9s es una vibrante mezcla de influencias afrocaribe\u00f1as, inglesas y espa\u00f1olas, lo que se refleja en su m\u00fasica, gastronom\u00eda y costumbres locales. Los habitantes de la isla, conocidos como raizales, son famosos por su amabilidad y hospitalidad. Entre los atractivos m\u00e1s destacados se encuentran la cueva de Morgan, el Hoyo Soplador, la Laguna Big Pond y el pintoresco centro de la isla con sus coloridas casas.<\/p><p>San Andr\u00e9s es ideal para la pr\u00e1ctica de actividades acu\u00e1ticas como el buceo, el snorkel y el kitesurf, gracias a sus arrecifes de coral y la gran biodiversidad marina. Es un lugar que invita al descanso, el disfrute de la naturaleza y la exploraci\u00f3n cultural, siendo uno de los tesoros m\u00e1s bellos del Caribe colombiano.<\/p>","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/image_processing20211122-4-1on8pqu.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=vPJS2moVUFA"],"destinations":[]}],"airlines":[{"name":"Volaris: La Aerol\u00ednea que Promete lo que Nunca Cumple","link":"https:\/\/www.volaris.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-volaris.png","description":"<p>&nbsp;<\/p><h2>En el competitivo mundo de la aviaci\u00f3n, algunas aerol\u00edneas logran destacar por su excelencia en servicio, puntualidad y atenci\u00f3n al cliente. Sin embargo, <strong>Volaris <\/strong>ha optado por un camino muy diferente: decepcionar a sus pasajeros una y otra vez. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Retrasos Interminables y Horarios Irrespetados<\/strong><br>Si hay algo que define a <strong>Volaris<\/strong>, es su incumplimiento cr\u00f3nico de horarios. Los vuelos retrasados son la norma, no la excepci\u00f3n. Pasajeros reportan esperas de horas sin explicaci\u00f3n ni compensaci\u00f3n, mientras la aerol\u00ednea evade responsabilidades con excusas vagas como \"condiciones operativas\". \u00bfAcaso no es su trabajo prever estos problemas? &nbsp;<\/h2><h2><strong>Servicio al Cliente: Un Mero Formalismo<\/strong><\/h2><h2><br>Llamar al servicio al cliente de <strong>Volaris<\/strong> es una p\u00e9rdida de tiempo y paciencia. Las largas esperas telef\u00f3nicas, respuestas automatizadas y la falta de soluciones concretas demuestran que para esta aerol\u00ednea, el pasajero es lo \u00faltimo en su lista de prioridades. Reclamos por maletas perdidas, vuelos cancelados o cobros indebidos suelen quedar en el olvido. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Tarifas Enga\u00f1osas y Cobros Ocultos<\/strong><br>Volaris presume de tener \"las tarifas m\u00e1s bajas\", pero lo que no dicen es que esos precios son solo un se\u00f1uelo. Al final, terminamos pagando por todo: equipaje, asientos, hasta por respirar dentro del avi\u00f3n (o casi). Su pol\u00edtica de cobros adicionales es abusiva y carente de transparencia, dise\u00f1ada para enga\u00f1ar al cliente desprevenido. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Condiciones Inaceptables a Bordo<\/strong><br>Los aviones de <strong>Volaris<\/strong> son sin\u00f3nimo de espacio reducido, asientos inc\u00f3modos y servicios m\u00ednimos. Si esperas un viaje placentero, mejor reconsidera. Adem\u00e1s, la limpieza deja mucho que desear, con reportes frecuentes de restos de comida o suciedad en cabina. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Conclusi\u00f3n<\/strong>:<\/h2><h2>&nbsp;Una Aerol\u00ednea que No Merece tu Confianza&nbsp;<br>Volaris ha demostrado una y otra vez que - su prioridad no es el pasajero, sino maximizar ganancias a costa del mal servicio - . Si valoras tu tiempo, dinero y comodidad, hay opciones mucho m\u00e1s confiables en el mercado. &nbsp;<\/h2><h2>\u00bfRealmente quieres arriesgarte a volar con una aerol\u00ednea que solo te dar\u00e1 dolores de cabeza? La decisi\u00f3n es tuya, pero ya est\u00e1s advertido. &nbsp;<\/h2><h2>--- &nbsp;<br>\u00bfHas tenido malas experiencias con <strong>Volaris<\/strong>? Comparte tu historia en los comentarios y ay\u00fadanos a exponer la realidad detr\u00e1s de esta aerol\u00ednea.<\/h2>"},{"name":"Wingo","link":"https:\/\/www.wingo.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-wingo.jpg","description":"<h2 class=\"\" data-start=\"166\" data-end=\"193\">Red de Rutas de Wingo<\/h2><p class=\"\" data-start=\"195\" data-end=\"314\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo opera actualmente m\u00e1s de 30 rutas en Am\u00e9rica Latina y el Caribe, con una presencia destacada en Colombia y conexiones internacionales estrat\u00e9gicas.<\/span> <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">En diciembre de 2024, la aerol\u00ednea inaugur\u00f3 dos nuevas rutas internacionales.<\/span><\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Adem\u00e1s, Wingo mantiene rutas populares desde Medell\u00edn hacia destinos como Bogot\u00e1, Cartagena, Panam\u00e1, Canc\u00fan, Aruba, Punta Cana, Santo Domingo y Caracas.<\/span>&nbsp;<\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\">&nbsp;<\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo se posiciona como una opci\u00f3n atractiva para viajeros que buscan vuelos econ\u00f3micos sin sacrificar la calidad del servicio.<\/span> <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Con una red de rutas en constante expansi\u00f3n y pol\u00edticas de equipaje competitivas, la aerol\u00ednea contin\u00faa fortaleciendo su presencia en Am\u00e9rica Latina.<\/span><\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\">&nbsp;<\/p><hr class=\"\" data-start=\"768\" data-end=\"771\"><h2 class=\"\" data-start=\"773\" data-end=\"808\">Pol\u00edtica de Equipaje de Wingo<\/h2><p class=\"\" data-start=\"810\" data-end=\"935\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo ha actualizado recientemente sus pol\u00edticas de equipaje para ofrecer mayor flexibilidad y comodidad a sus pasajeros.<\/span> \u200b<\/p><h3 class=\"\" data-start=\"937\" data-end=\"957\">Equipaje de Mano<\/h3><ul data-start=\"959\" data-end=\"1182\"><li class=\"\" data-start=\"959\" data-end=\"1069\"><p class=\"\" data-start=\"961\" data-end=\"1069\"><strong data-start=\"961\" data-end=\"982\">Art\u00edculo Personal<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluido en todas las tarifas. Dimensiones m\u00e1ximas: 40 x 35 x 25 cm.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1071\" data-end=\"1182\"><p class=\"\" data-start=\"1073\" data-end=\"1182\"><strong data-start=\"1073\" data-end=\"1095\">Equipaje de Cabina<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Hasta 12 kg, con dimensiones m\u00e1ximas de 55 x 45 x 25 cm. Incluido en las tarifas Go Standard, Go Plus y Go Extra.<\/span>\u200b<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1184\" data-end=\"1206\">Equipaje en Bodega<\/h3><ul data-start=\"1208\" data-end=\"1470\"><li class=\"\" data-start=\"1208\" data-end=\"1317\"><p class=\"\" data-start=\"1210\" data-end=\"1317\"><strong data-start=\"1210\" data-end=\"1230\">Maleta Facturada<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Hasta 23 kg y 158 cm lineales. Incluida en las tarifas Go Plus y Go Extra.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1319\" data-end=\"1470\"><p class=\"\" data-start=\"1321\" data-end=\"1470\"><strong data-start=\"1321\" data-end=\"1343\">Exceso de Equipaje<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Se permite hasta 32 kg por maleta con cargos adicionales por cada kilogramo extra.<\/span>&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1472\" data-end=\"1498\">Tarifas y Flexibilidad<\/h3><p class=\"\" data-start=\"1500\" data-end=\"1585\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo ofrece cuatro tipos de tarifas:<\/span><\/p><ul data-start=\"1587\" data-end=\"2039\"><li class=\"\" data-start=\"1587\" data-end=\"1688\"><p class=\"\" data-start=\"1589\" data-end=\"1688\"><strong data-start=\"1589\" data-end=\"1601\">Go Basic<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluye solo el art\u00edculo personal.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1690\" data-end=\"1794\"><p class=\"\" data-start=\"1692\" data-end=\"1794\"><strong data-start=\"1692\" data-end=\"1707\">Go Standard<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluye art\u00edculo personal y equipaje de cabina de 12 kg.<\/span><\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1796\" data-end=\"1896\"><p class=\"\" data-start=\"1798\" data-end=\"1896\"><strong data-start=\"1798\" data-end=\"1809\">Go Plus<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluye art\u00edculo personal, equipaje de cabina y una maleta en bodega de 23 kg.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1898\" data-end=\"2039\"><p class=\"\" data-start=\"1900\" data-end=\"2039\"><strong data-start=\"1900\" data-end=\"1912\">Go Extra<\/strong><\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Avianca","link":"https:\/\/www.avianca.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/avianca-logo.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"652\" data-end=\"784\"><strong data-start=\"652\" data-end=\"663\">Avianca<\/strong>, una de las aerol\u00edneas m\u00e1s grandes de Am\u00e9rica Latina, ofrece varias tarifas que determinan el tipo de equipaje incluido:<\/p><ul data-start=\"786\" data-end=\"1134\"><li class=\"\" data-start=\"786\" data-end=\"917\"><p class=\"\" data-start=\"788\" data-end=\"917\"><strong data-start=\"788\" data-end=\"808\">Equipaje de mano<\/strong>: 1 art\u00edculo personal (mochila, bolso o malet\u00edn) y, en tarifas superiores, una maleta de mano de hasta 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"918\" data-end=\"1048\"><p class=\"\" data-start=\"920\" data-end=\"1048\"><strong data-start=\"920\" data-end=\"944\">Equipaje documentado<\/strong>: En tarifas como <strong data-start=\"962\" data-end=\"982\">\"Econ\u00f3mica Plus\"<\/strong> o <strong data-start=\"985\" data-end=\"1000\">\"Ejecutiva\"<\/strong>, se incluye al menos una maleta de hasta 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1049\" data-end=\"1134\"><p class=\"\" data-start=\"1051\" data-end=\"1134\"><strong data-start=\"1051\" data-end=\"1063\">Opcional<\/strong>: En tarifas b\u00e1sicas, se puede agregar equipaje por un costo adicional.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1136\" data-end=\"1156\">Tipos populares:<br>&nbsp;<\/h3><ul data-start=\"1157\" data-end=\"1240\"><li class=\"\" data-start=\"779\" data-end=\"838\"><p class=\"\" data-start=\"781\" data-end=\"838\"><strong data-start=\"781\" data-end=\"802\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 40 x 35 x 25 cm (mochila o bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"839\" data-end=\"894\"><p class=\"\" data-start=\"841\" data-end=\"894\"><strong data-start=\"841\" data-end=\"861\">Equipaje de mano<\/strong>: 55 x 35 x 25 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"895\" data-end=\"985\"><p class=\"\" data-start=\"897\" data-end=\"985\"><strong data-start=\"897\" data-end=\"921\">Equipaje documentado<\/strong>: 158 cm lineales (alto + largo + ancho), hasta 23 kg por pieza.<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Latam","link":"https:\/\/www.latam.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-latam.png","description":"<p><strong>LATAM Airlines<\/strong> es una de las principales aerol\u00edneas de Am\u00e9rica Latina, reconocida por su amplia red de destinos y servicios de calidad. A continuaci\u00f3n, se detallan las pol\u00edticas de equipaje, las rutas que opera y algunas de sus caracter\u00edsticas destacadas.<\/p><hr><h2><strong>Pol\u00edticas de Equipaje de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM establece regulaciones espec\u00edficas para el equipaje de mano y el equipaje facturado, las cuales pueden variar seg\u00fan la clase de servicio y el destino<\/p><h3><strong>Equipaje de Mano<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo<\/strong>: -<strong>Clase Economy<\/strong>: Hasta 8 kg -<strong>Premium Economy y Premium Business<\/strong>: Hasta 16 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>: -55 cm (alto) x 35 cm (ancho) x 25 cm (largo)Adem\u00e1s del equipaje de mano, se permite llevar un art\u00edculo personal, como un bolso peque\u00f1o o una mochila, que debe caber debajo del asiento delantero<\/li><\/ul><h3><strong>Equipaje Facturado<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo por Pieza<\/strong>:23 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>:158 cm lineales (sumando alto, ancho y largo . Es importante destacar que, en vuelos desde, hacia o con conexi\u00f3n en ciertos pa\u00edses como Argentina, Aruba, Cuba, Europa, Ocean\u00eda, Sud\u00e1frica o Venezuela, el peso m\u00e1ximo permitido por pieza es de 32 kg-Para equipaje que exceda el peso o las dimensiones permitidas, se aplicar\u00e1n cargos adicionales<\/li><\/ul><hr><h2>&nbsp;<strong>Red de Rutas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM ofrece una extensa red de destinos que abarca Am\u00e9rica, Europa y Ocean\u00eda, facilitando la conexi\u00f3n entre diversos continente<\/p><h3><strong>Destinos Destacados<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Am\u00e9rica del Sur<\/strong> Buenos Aires, S\u00e3o Paulo, Lima, Santiago, Bogota<\/li><li><strong>Am\u00e9rica del Norte<\/strong> Miami, Nueva York, Los \u00c1ngeles<\/li><li><strong>Europa<\/strong> Madrid, Par\u00eds, Londres<\/li><li><strong>Ocean\u00eda<\/strong> S\u00eddney, Aucklan. La aerol\u00ednea contin\u00faa expandiendo su red con nuevas rutas y frecuencias para mejorar la conectividad en la regi\u00f3n<\/li><\/ul><hr><h2><strong>Caracter\u00edsticas Destacadas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><ul><li><strong>Flota Moderna<\/strong> LATAM opera con una flota de aviones modernos y eficientes, incluyendo modelos de Boeing y Airbus, que ofrecen comodidad y seguridad a los pasajero.<\/li><li><strong>Programas de Fidelidad<\/strong> El programa LATAM Pass permite a los viajeros acumular millas y acceder a beneficios exclusivos, como upgrades de cabina y acceso a salones VI.<\/li><li><strong>Compromiso con la Sostenibilidad<\/strong> LATAM ha implementado iniciativas para reducir su huella de carbono y promover pr\u00e1cticas sostenibles en la industria a\u00e9re.<\/li><\/ul><hr><p>Para obtener informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre las pol\u00edticas de equipaje, destinos y servicios, se recomienda visitar el sitio oficial de LATAM Airlines o contactar directamente con la aerol\u00edne.<\/p>"},{"name":"Copa Airlines","link":"https:\/\/www.copaair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/copa-logo_0.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1819\" data-end=\"1836\">Copa Airlines<\/strong>, con base en Panam\u00e1, mantiene pol\u00edticas m\u00e1s tradicionales respecto al equipaje:<\/p><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\">&nbsp;<\/p><ul><li class=\"\" data-start=\"1322\" data-end=\"1363\"><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1324\" data-end=\"1345\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 43 x 25 x 22 cm.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1364\" data-end=\"1419\"><p class=\"\" data-start=\"1366\" data-end=\"1419\"><strong data-start=\"1366\" data-end=\"1386\">Equipaje de mano<\/strong>: 56 x 36 x 26 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1420\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1422\" data-end=\"1447\"><strong data-start=\"1422\" data-end=\"1446\">Equipaje documentado<\/strong>:<\/p><ul data-start=\"1450\" data-end=\"1523\"><li class=\"\" data-start=\"1450\" data-end=\"1480\"><p class=\"\" data-start=\"1452\" data-end=\"1480\">Econ\u00f3mica: 1 pieza de 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1483\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1485\" data-end=\"1523\">Ejecutiva: 2 piezas de 32 kg cada una.<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul>"},{"name":"Aeromexico","link":"https:\/\/aeromexico.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-aeromx.jpg","description":"<p class=\"\" data-start=\"2746\" data-end=\"2850\"><strong data-start=\"2746\" data-end=\"2760\">Aerom\u00e9xico<\/strong>, la aerol\u00ednea bandera de M\u00e9xico, ofrece pol\u00edticas m\u00e1s flexibles dependiendo de la tarifa:<\/p><ul data-start=\"2852\" data-end=\"3066\"><li class=\"\" data-start=\"2852\" data-end=\"2903\"><p class=\"\" data-start=\"2854\" data-end=\"2903\"><strong data-start=\"2854\" data-end=\"2870\">Clase B\u00e1sica<\/strong>: Incluye solo art\u00edculo personal.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2904\" data-end=\"2999\"><p class=\"\" data-start=\"2906\" data-end=\"2999\"><strong data-start=\"2906\" data-end=\"2936\">Clase Cl\u00e1sica y superiores<\/strong>: Incluyen maleta de mano (10 kg) y maleta documentada (23 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3000\" data-end=\"3066\"><p class=\"\" data-start=\"3002\" data-end=\"3066\"><strong data-start=\"3002\" data-end=\"3019\">Clase Premier<\/strong>: Maletas documentadas adicionales y prioridad.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"3068\" data-end=\"3088\">Tipos populares:<\/h3><ul data-start=\"3089\" data-end=\"3190\"><li class=\"\" data-start=\"3089\" data-end=\"3114\"><p class=\"\" data-start=\"3091\" data-end=\"3114\">Maleta de mano (10 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3115\" data-end=\"3144\"><p class=\"\" data-start=\"3117\" data-end=\"3144\">Maleta documentada (23 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3145\" data-end=\"3190\"><p class=\"\" data-start=\"3147\" data-end=\"3190\">Art\u00edculo personal (mochila, laptop, bolso).<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Viva Aerobus","link":"https:\/\/www.vivaaerobus.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-vivaaerobus.png","description":"<p>Viva Aerobus es una aerol\u00ednea mexicana de bajo costo, conocida por ofrecer tarifas competitivas y accesibles para fomentar la conectividad en M\u00e9xico y m\u00e1s all\u00e1. Fundada en 2006, la compa\u00f1\u00eda busca proporcionar una experiencia de viaje eficiente y econ\u00f3mica, operando una moderna flota de aviones Airbus. Con un enfoque en la simplicidad y el ahorro, Viva Aerobus ofrece a los pasajeros la opci\u00f3n de personalizar su vuelo con servicios adicionales, pagando solo por lo que realmente necesitan. La aerol\u00ednea sirve a numerosos destinos dom\u00e9sticos e internacionales, siendo una opci\u00f3n popular para viajeros que buscan combinar calidad con asequibilidad.<\/p>"},{"name":"JetSmart","link":"https:\/\/jetsmart.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-jetsmart.jpg","description":"<p class=\"\" data-start=\"2249\" data-end=\"2367\"><strong data-start=\"2249\" data-end=\"2261\">JetSMART<\/strong>, una aerol\u00ednea ultra low-cost de Sudam\u00e9rica,l\u00ednea a\u00e9rea creada por Indigo Partners, fondo privado de inversi\u00f3n que tiene m\u00e1s de 20 a\u00f1os de experiencia desarrollando exitosamente aerol\u00edneas Ultra Low Cost a nivel mundial. Ofrece vuelos Internacionales y Nacionales en los distintos paises q funciona. Tiene una pol\u00edtica muy b\u00e1sica, donde casi todo es adicional:<\/p><ul data-start=\"2369\" data-end=\"2596\"><li class=\"\" data-start=\"2369\" data-end=\"2453\"><p class=\"\" data-start=\"2371\" data-end=\"2453\"><strong data-start=\"2371\" data-end=\"2386\">Tarifa Base<\/strong>: Solo incluye 1 art\u00edculo personal peque\u00f1o (por ejemplo, un bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2454\" data-end=\"2526\"><p class=\"\" data-start=\"2456\" data-end=\"2526\"><strong data-start=\"2456\" data-end=\"2476\">Equipaje de mano<\/strong> y <strong data-start=\"2479\" data-end=\"2503\">equipaje documentado<\/strong> se deben pagar aparte.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2527\" data-end=\"2596\"><p class=\"\" data-start=\"2529\" data-end=\"2596\">Puedes contratar combos como \"SMART\" o \"FULL\" que incluyen maletas.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"2598\" data-end=\"2618\">Tipos populares:<\/h3><ul data-start=\"2619\" data-end=\"2714\"><li class=\"\" data-start=\"2619\" data-end=\"2658\"><p class=\"\" data-start=\"2621\" data-end=\"2658\">Art\u00edculo personal (m\u00e1x. 40x35x25 cm).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2659\" data-end=\"2684\"><p class=\"\" data-start=\"2661\" data-end=\"2684\">Maleta de mano (10 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2685\" data-end=\"2714\"><p class=\"\" data-start=\"2687\" data-end=\"2714\">Maleta documentada (23 kg).&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><p>&nbsp;<\/p><p>&nbsp;<\/p>"},{"name":"Viva Air","link":"https:\/\/www.vivaair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-vivaair.png","description":null},{"name":"VOE GOL ","link":"https:\/\/www.voegol.com.br","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/voegol.png","description":null},{"name":"Aerolineas Argentinas ","link":null,"logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo_Aerolineas.gif","description":null},{"name":"Sky Airlines","link":"https:\/\/www.skyairline.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/skydownload.png","description":null},{"name":"American Airlines","link":"https:\/\/www.aa.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/American-Airlines-Logo-1967.jpg","description":null},{"name":"AraJet","link":"https:\/\/www.arajet.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/117d3b55-59b8-4b4c-a02b-4a725d0b7676_AJ-FC.png","description":"<p>Esta aerolinea de bajo costo ofrece conexiones entre diferentes paises hacia y desde Republica Dominicana, es una opcion interesante de considerar si vuelas desde Colombia, Mexico, El Salvador, Costa Rica o el Peru.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n"},{"name":"Air Canada","link":"https:\/\/www.aircanada.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2023-06\/1280px-Air_Canada_Logo.svg__1.png","description":null},{"name":"Iberia","link":"https:\/\/www.iberia.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/png-transparent-iberia-airlines-hd-logo.png","description":null},{"name":"Delta Airlines","link":"https:\/\/es.delta.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/PNGPIX-COM-Delta-Air-Lines-Logo-PNG-Transparent.png","description":null},{"name":"KLM","link":"https:\/\/www.klm.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/KLM-logo-1.jpg","description":null}]},{"id":"8","name":"Per\u00fa","slug":"per","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-01\/peru.png","description":"<p>Per\u00fa es un pa\u00eds situado en Am\u00e9rica del Sur, con una costa en el Oc\u00e9ano Pac\u00edfico y una gran variedad de paisajes y culturas en su interior. La capital de Per\u00fa es Lima, una ciudad vibrante y cosmopolita que combina la modernidad con una rica historia colonial.<\/p><p>La costa del Pac\u00edfico de Per\u00fa cuenta con una gran variedad de playas, desde arenas doradas hasta acantilados rocosos. Algunas de las playas m\u00e1s populares incluyen Punta Sal, M\u00e1ncora y Huanchaco. Adem\u00e1s, Per\u00fa es conocido por su rica gastronom\u00eda, que incluye platos como el ceviche, el aj\u00ed de gallina y el lomo saltado.<\/p><p>El interior del pa\u00eds cuenta con impresionantes paisajes naturales, como la cordillera de los Andes y el Amazonas, que ofrecen una gran variedad de actividades al aire libre, desde caminatas hasta rafting y avistamiento de vida silvestre. La ciudad de Cusco es la puerta de entrada a Machu Picchu, una de las maravillas del mundo antiguo.<\/p><p>La cultura peruana es rica y diversa, con una mezcla de influencias ind\u00edgenas, africanas y europeas. Las ruinas de la civilizaci\u00f3n Inca se encuentran en todo el pa\u00eds, y muchos aspectos de su cultura y tradiciones han sobrevivido hasta el d\u00eda de hoy. La m\u00fasica y la danza son una parte importante de la cultura, con estilos como la marinera y el huayno.<\/p><p>La econom\u00eda de Per\u00fa se basa en gran medida en la exportaci\u00f3n de materias primas como el cobre, el oro y la plata, pero tambi\u00e9n est\u00e1 experimentando un auge en el turismo y la tecnolog\u00eda. El pa\u00eds ha experimentado un crecimiento econ\u00f3mico sostenido en las \u00faltimas d\u00e9cadas, lo que ha llevado a una disminuci\u00f3n de la pobreza y un aumento en la inversi\u00f3n en infraestructura.<\/p>","phone_code":[{"value":"+51"}],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/800px-PER_orthographic.png","video_links":["https:\/\/www.youtube.com\/embed\/lvNRoGr-APE"],"country_parts":[{"name":"Lima","slug":"lima","description":"<p>Lima es la capital de Per\u00fa ubicada en la \u00e1rida costa del Pac\u00edfico del pa\u00eds. Pese a que su centro colonial se conserva, es una desbordante metr\u00f3polis y una de las ciudades m\u00e1s grandes de Sudam\u00e9rica. El Museo Larco alberga una colecci\u00f3n de arte precolombino y el Museo de la Naci\u00f3n recorre la historia de las civilizaciones antiguas de Per\u00fa. La Plaza de Armas y la catedral del siglo XVI son el n\u00facleo del antiguo centro de Lima<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Destino_pres_1352020201532.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=J24cDO0n5rg"],"destinations":[{"name":"Miraflores","slug":"miraflores","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/el-malecon-park-in-miraflores-lima-peru-548482389-58f50f223df78ca1599cc2fd.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/lima-miraflores.jpg"]},{"name":"Castillo de Chancay","slug":"castillo-de-chancay","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/castillo-de-chancay_0.jpg"]},{"name":"Huaca Pucllana","slug":"huaca-pucllana","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Pucllana-Temple2.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/download_0.jpg"]}]},{"name":"Cusco","slug":"cusco","description":"<p>Cusco es una ciudad situada en el sureste de Per\u00fa, en los Andes peruanos. Es conocida por su rica historia, su patrimonio arqueol\u00f3gico y su impresionante arquitectura colonial espa\u00f1ola. Es una ciudad que combina las culturas incaica y espa\u00f1ola, lo que la convierte en un destino tur\u00edstico popular en Per\u00fa y en todo el mundo.<\/p>\r\n\r\n<p>Una caracter\u00edstica destacada de Cusco es su impresionante arquitectura. La ciudad cuenta con numerosos edificios coloniales espa\u00f1oles construidos sobre antiguos cimientos incas. Los muros de piedra de la \u00e9poca incaica, cuidadosamente tallados y ensamblados sin el uso de mortero, se mezclan con las construcciones coloniales de estilo barroco, creando una interesante fusi\u00f3n de estilos arquitect\u00f3nicos.<\/p>\r\n\r\n<p>El centro hist\u00f3rico de Cusco, declarado Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO, est\u00e1 lleno de callejuelas empedradas, plazas encantadoras y edificios con balcones de estilo colonial. La Plaza de Armas, conocida como el coraz\u00f3n de la ciudad, es un lugar ic\u00f3nico con la Catedral de Cusco y la Iglesia de la Compa\u00f1\u00eda de Jes\u00fas, dos impresionantes ejemplos de la arquitectura colonial espa\u00f1ola.<\/p>\r\n\r\n<p>Cusco tambi\u00e9n es famoso por sus sitios arqueol\u00f3gicos incas, siendo el m\u00e1s emblem\u00e1tico Machu Picchu, una antigua ciudadela inca ubicada en lo alto de una monta\u00f1a. Otros sitios arqueol\u00f3gicos cercanos a Cusco incluyen Sacsayhuam\u00e1n, una fortaleza inca con enormes muros de piedra, y Qorikancha, un antiguo templo inca que fue convertido en una iglesia colonial.<\/p>\r\n\r\n<p>La cultura local tambi\u00e9n es un aspecto destacado de Cusco. La ciudad es hogar de una gran poblaci\u00f3n ind\u00edgena que conserva sus tradiciones ancestrales, y es com\u00fan ver a los habitantes locales vestidos con trajes tradicionales, hablando quechua (el idioma ind\u00edgena) y participando en festivales y celebraciones culturales.<\/p>\r\n\r\n<p>Cusco es tambi\u00e9n un punto de partida para el turismo en la regi\u00f3n de los Andes y la Amazon\u00eda peruana. Muchos visitantes utilizan Cusco como base para explorar el Valle Sagrado de los Incas, que est\u00e1 repleto de impresionantes sitios arqueol\u00f3gicos, pueblos ind\u00edgenas y paisajes espectaculares.<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Informaci\u00f3n-sobre-Machu-Picchu-un-d\u00eda-de-viaje-desde-Cusco-1024x512.png","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/download (1).jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/bandera-cusco.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=vKAJpeg-dDg"],"destinations":[{"name":"Machu Pichu","slug":"machu-pichu","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/DSC_0111.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/1648212028_088443_1648212178_noticia_normal_recorte1.jpg"]},{"name":"Montana Arco Iris - ","slug":"montana-arco-iris","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Monta\u00f1a_Arco_iris.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/f.elconfidencial.com_original_940_305_1eb_9403051eb522f02effe529c57e580d36.jpg"]},{"name":"Sacsayhuaman","slug":"sacsayhuaman","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/874fa023-c82c-4409-9760-e69252e432d8-592x400.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/78-imagen-151136542019.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Sacsayhuaman.jpg"]},{"name":"Laguna de Humantay","slug":"laguna-de-humantay","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-02\/950x696_0.jpg"]},{"name":"Ollantaytambo","slug":"ollantaytambo","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/follow-the-incan-trail-to-the-hidden-waterfall.jpg"]}]},{"name":"Arequipa","slug":"arequipa","description":"<p>Arequipa es una ciudad situada en el sur de Per\u00fa, conocida como \"La Ciudad Blanca\" debido a su impresionante arquitectura colonial construida con piedra volc\u00e1nica de color blanco-rosado. Es la segunda ciudad m\u00e1s grande del pa\u00eds y uno de los destinos tur\u00edsticos m\u00e1s importantes de Per\u00fa, debido a su riqueza hist\u00f3rica, cultural y natural.<\/p>\r\n\r\n<p>El centro hist\u00f3rico de Arequipa, declarado Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO, es una maravilla arquitect\u00f3nica que combina influencias espa\u00f1olas e ind\u00edgenas. Sus edificios coloniales est\u00e1n construidos con sillar, una piedra volc\u00e1nica de color blanco-rosado, que le da a la ciudad un aspecto \u00fanico y distintivo. La Plaza de Armas de Arequipa es el coraz\u00f3n de la ciudad y cuenta con la impresionante Catedral de Arequipa, as\u00ed como con otros edificios coloniales bien conservados.<\/p>\r\n\r\n<p>Uno de los lugares m\u00e1s emblem\u00e1ticos de Arequipa es el Monasterio de Santa Catalina, un complejo religioso construido en el siglo XVI que es considerado una ciudad dentro de la ciudad. Sus coloridos claustros, calles empedradas y jardines exuberantes hacen que sea una visita obligada para los turistas que visitan Arequipa.<\/p>\r\n\r\n<p>Arequipa tambi\u00e9n es famosa por su gastronom\u00eda, que combina influencias espa\u00f1olas, ind\u00edgenas y mestizas. Platos como el rocoto relleno, la adobo, el cuy chactado y la ocopa arequipe\u00f1a son algunas de las delicias culinarias que se pueden disfrutar en la ciudad. Adem\u00e1s, la ciudad es conocida por su tradici\u00f3n en la producci\u00f3n de picanter\u00edas, que son restaurantes t\u00edpicos donde se sirven platos regionales en un ambiente r\u00fastico y acogedor.<\/p>\r\n\r\n<p>Otro atractivo de Arequipa es su entorno natural. La ciudad est\u00e1 rodeada de impresionantes monta\u00f1as y volcanes, incluyendo el volc\u00e1n Misti, que es un s\u00edmbolo emblem\u00e1tico de la ciudad. La cercana Reserva Nacional de Salinas y Aguada Blanca es un \u00e1rea protegida que alberga una gran diversidad de fauna y flora, incluyendo vicu\u00f1as, flamencos y lagunas altipl\u00e1nicas.<\/p>\r\n\r\n<p>La cultura y el folclore tambi\u00e9n son parte integral de la identidad de Arequipa. La ciudad tiene una rica tradici\u00f3n art\u00edstica, con festivales y celebraciones culturales a lo largo del a\u00f1o, como la Semana Santa, la Fiesta de la Virgen de la Candelaria y el Festival Internacional de Cine de Arequipa, entre otros.<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/VRANTEFWNFHMBJEEYY6MEYRICE.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/arequipa-peru.jpeg"],"videos":[],"destinations":[{"name":"Ca\u00f1on del Colca","slug":"ca-on-del-colca","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/b5.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/arequipa-et-le-canyon-de-colca-v2-630-420.jpeg"]},{"name":"Ruta del Sillar","slug":"ruta-del-sillar","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/ruta-del-sillar-featured.jpg"]},{"name":"Volcan Misti","slug":"volcan-misti","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/volcan-misti.jpg"]}]},{"name":"Ica","slug":"ica","description":"<p>Ica es una ciudad del centro sur del Per\u00fa, capital del departamento de Ica, situada en el estrecho valle que forma el r\u00edo Ica, entre el Gran Tablazo de Ica y las laderas occidentales de la cordillera de los Andes. La ciudad de Ica incluye cinco distritos urbanos.<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/12122019233927-ica-3.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3iqABpPwddg"],"destinations":[{"name":"Paracas","slug":"paracas","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/reserva-nacional-paracas.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Paracas_Candelabra_-_Ica,_Peru.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/regionalica.jpg"]},{"name":"Islas Ballestas","slug":"islas-ballestas","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/tour-ica-islas-ballestas-lima-tours-peru-1.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/50.jpg"]},{"name":"Oasis de Huancaichina","slug":"oasis-de-huancaichina","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/5ffe2075791e5.jpg"]}]},{"name":"Puno","slug":"puno","description":"<p>Puno es una ciudad situada en el altiplano del sur de Per\u00fa, a orillas del famoso Lago Titicaca, el lago navegable m\u00e1s alto del mundo. Es la capital de la regi\u00f3n de Puno y se encuentra a una altitud de aproximadamente 3,800 metros sobre el nivel del mar. Puno es conocida por su rica cultura, historia, tradiciones y su impresionante entorno natural.<\/p>\r\n\r\n<p>El centro hist\u00f3rico de Puno cuenta con una arquitectura colonial que muestra la influencia espa\u00f1ola en la regi\u00f3n, con iglesias y edificios antiguos construidos con sillar, una piedra volc\u00e1nica de color blanco-rosado que es caracter\u00edstica de la zona. La Plaza de Armas de Puno es el coraz\u00f3n de la ciudad y cuenta con la Catedral de Puno, una impresionante iglesia construida en el siglo XVII.<\/p>\r\n\r\n<p>Puno es conocida por su rica cultura y folclore, especialmente la celebraci\u00f3n del Inti Raymi, una festividad que rinde homenaje al sol y es una muestra de la herencia incaica en la regi\u00f3n. Adem\u00e1s, Puno es famosa por su m\u00fasica y danzas tradicionales, como la danza de la Diablada, la danza de los Uros, la danza de la Morenada, entre otros, que se pueden disfrutar en festivales y eventos culturales en la ciudad.<\/p>\r\n\r\n<p>Una de las principales atracciones de Puno es el Lago Titicaca, que es el lago navegable m\u00e1s alto del mundo y se considera uno de los lagos m\u00e1s grandes de Sudam\u00e9rica. El lago es conocido por sus islas flotantes hechas de totora, una planta acu\u00e1tica, habitadas por comunidades ind\u00edgenas como los Uros y los Taquile\u00f1os, que preservan su cultura ancestral y ofrecen a los visitantes una experiencia \u00fanica.<\/p>\r\n\r\n<p>Otra atracci\u00f3n popular en Puno es la Pen\u00ednsula de Capachica, una zona rural con hermosos paisajes y playas de arena en el lago, donde se pueden encontrar comunidades que practican la pesca, la agricultura y la ganader\u00eda de manera tradicional, y donde se pueden apreciar las costumbres y tradiciones de la poblaci\u00f3n local.<\/p>\r\n\r\n<p>Puno tambi\u00e9n es conocida por su artesan\u00eda, especialmente los textiles y tejidos elaborados por las comunidades ind\u00edgenas de la regi\u00f3n. Los visitantes pueden encontrar coloridos textiles, cer\u00e1mica, tallados en madera y otros productos artesanales en los mercados locales de Puno.<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/lake-titicaca.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/puno.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=fVSeX4D7WJI"],"destinations":[{"name":"Islas Urus","slug":"islas-urus","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/uros2.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/download (2).jpg"]},{"name":"Isla Taquile","slug":"isla-taquile","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/isla-taquile-puno.jpg"]},{"name":"Isla Amantani","slug":"isla-amantani","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/caption.jpg"]}]},{"name":"Piura","slug":"piura","description":"<p>Piura es la capital de la regi\u00f3n de Piura, en el noroeste de Per\u00fa. Es conocida por sus edificios coloniales, como la Catedral de Piura, con su altar dorado ornamental. La catedral est\u00e1 frente a la Plaza de Armas, una plaza peque\u00f1a con \u00e1rboles de tamarindo. La Casa Museo Almirante Miguel Grau conserva fotos y recuerdos del h\u00e9roe de guerra del siglo XIX. La Iglesia de San Francisco es donde Piura declar\u00f3 su independencia de Espa\u00f1a en 1821.<br \/>\r\n&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Algunas de las principales playas de la zona son&nbsp;Vichayito, Organos, el pueblo de Mancora te ofrece una playa muy buena para surfear, pero para disfrutar de la paz del mar y sus playas te recomendamos q vayas a Vichayito u Organos, el acceso es atravez de caminos q los mismos vecinos han ido creando, es bastante practico movilizarte en mototaxi o si dispones de vehiculo propio mucho mejor.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/Piura.Peru1_.jpg"],"videos":[],"destinations":[{"name":"Mancora","slug":"mancora","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/images_2.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/mancora-playa-790x464.jpg"]},{"name":"Playa Organos - Vichayito","slug":"playa-organos-vichayito","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/foto03.jpg"]}]},{"name":"San Martin","slug":"san-martin","description":"<p>San Mart\u00edn es un departamento del Per\u00fa situado en la parte norte del pa\u00eds, con capital en la ciudad de Moyobamba. Su ciudad m\u00e1s poblada es Tarapoto.<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/000525787W.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=h22jLAZhV4Y"],"destinations":[{"name":"Tarapoto","slug":"tarapoto","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/things-to-do-in-tarapoto-1.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/000796438W.jpg"]}]}],"airlines":[{"name":"Volaris: La Aerol\u00ednea que Promete lo que Nunca Cumple","link":"https:\/\/www.volaris.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-volaris.png","description":"<p>&nbsp;<\/p><h2>En el competitivo mundo de la aviaci\u00f3n, algunas aerol\u00edneas logran destacar por su excelencia en servicio, puntualidad y atenci\u00f3n al cliente. Sin embargo, <strong>Volaris <\/strong>ha optado por un camino muy diferente: decepcionar a sus pasajeros una y otra vez. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Retrasos Interminables y Horarios Irrespetados<\/strong><br>Si hay algo que define a <strong>Volaris<\/strong>, es su incumplimiento cr\u00f3nico de horarios. Los vuelos retrasados son la norma, no la excepci\u00f3n. Pasajeros reportan esperas de horas sin explicaci\u00f3n ni compensaci\u00f3n, mientras la aerol\u00ednea evade responsabilidades con excusas vagas como \"condiciones operativas\". \u00bfAcaso no es su trabajo prever estos problemas? &nbsp;<\/h2><h2><strong>Servicio al Cliente: Un Mero Formalismo<\/strong><\/h2><h2><br>Llamar al servicio al cliente de <strong>Volaris<\/strong> es una p\u00e9rdida de tiempo y paciencia. Las largas esperas telef\u00f3nicas, respuestas automatizadas y la falta de soluciones concretas demuestran que para esta aerol\u00ednea, el pasajero es lo \u00faltimo en su lista de prioridades. Reclamos por maletas perdidas, vuelos cancelados o cobros indebidos suelen quedar en el olvido. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Tarifas Enga\u00f1osas y Cobros Ocultos<\/strong><br>Volaris presume de tener \"las tarifas m\u00e1s bajas\", pero lo que no dicen es que esos precios son solo un se\u00f1uelo. Al final, terminamos pagando por todo: equipaje, asientos, hasta por respirar dentro del avi\u00f3n (o casi). Su pol\u00edtica de cobros adicionales es abusiva y carente de transparencia, dise\u00f1ada para enga\u00f1ar al cliente desprevenido. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Condiciones Inaceptables a Bordo<\/strong><br>Los aviones de <strong>Volaris<\/strong> son sin\u00f3nimo de espacio reducido, asientos inc\u00f3modos y servicios m\u00ednimos. Si esperas un viaje placentero, mejor reconsidera. Adem\u00e1s, la limpieza deja mucho que desear, con reportes frecuentes de restos de comida o suciedad en cabina. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Conclusi\u00f3n<\/strong>:<\/h2><h2>&nbsp;Una Aerol\u00ednea que No Merece tu Confianza&nbsp;<br>Volaris ha demostrado una y otra vez que - su prioridad no es el pasajero, sino maximizar ganancias a costa del mal servicio - . Si valoras tu tiempo, dinero y comodidad, hay opciones mucho m\u00e1s confiables en el mercado. &nbsp;<\/h2><h2>\u00bfRealmente quieres arriesgarte a volar con una aerol\u00ednea que solo te dar\u00e1 dolores de cabeza? La decisi\u00f3n es tuya, pero ya est\u00e1s advertido. &nbsp;<\/h2><h2>--- &nbsp;<br>\u00bfHas tenido malas experiencias con <strong>Volaris<\/strong>? Comparte tu historia en los comentarios y ay\u00fadanos a exponer la realidad detr\u00e1s de esta aerol\u00ednea.<\/h2>"},{"name":"Wingo","link":"https:\/\/www.wingo.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-wingo.jpg","description":"<h2 class=\"\" data-start=\"166\" data-end=\"193\">Red de Rutas de Wingo<\/h2><p class=\"\" data-start=\"195\" data-end=\"314\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo opera actualmente m\u00e1s de 30 rutas en Am\u00e9rica Latina y el Caribe, con una presencia destacada en Colombia y conexiones internacionales estrat\u00e9gicas.<\/span> <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">En diciembre de 2024, la aerol\u00ednea inaugur\u00f3 dos nuevas rutas internacionales.<\/span><\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Adem\u00e1s, Wingo mantiene rutas populares desde Medell\u00edn hacia destinos como Bogot\u00e1, Cartagena, Panam\u00e1, Canc\u00fan, Aruba, Punta Cana, Santo Domingo y Caracas.<\/span>&nbsp;<\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\">&nbsp;<\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo se posiciona como una opci\u00f3n atractiva para viajeros que buscan vuelos econ\u00f3micos sin sacrificar la calidad del servicio.<\/span> <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Con una red de rutas en constante expansi\u00f3n y pol\u00edticas de equipaje competitivas, la aerol\u00ednea contin\u00faa fortaleciendo su presencia en Am\u00e9rica Latina.<\/span><\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\">&nbsp;<\/p><hr class=\"\" data-start=\"768\" data-end=\"771\"><h2 class=\"\" data-start=\"773\" data-end=\"808\">Pol\u00edtica de Equipaje de Wingo<\/h2><p class=\"\" data-start=\"810\" data-end=\"935\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo ha actualizado recientemente sus pol\u00edticas de equipaje para ofrecer mayor flexibilidad y comodidad a sus pasajeros.<\/span> \u200b<\/p><h3 class=\"\" data-start=\"937\" data-end=\"957\">Equipaje de Mano<\/h3><ul data-start=\"959\" data-end=\"1182\"><li class=\"\" data-start=\"959\" data-end=\"1069\"><p class=\"\" data-start=\"961\" data-end=\"1069\"><strong data-start=\"961\" data-end=\"982\">Art\u00edculo Personal<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluido en todas las tarifas. Dimensiones m\u00e1ximas: 40 x 35 x 25 cm.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1071\" data-end=\"1182\"><p class=\"\" data-start=\"1073\" data-end=\"1182\"><strong data-start=\"1073\" data-end=\"1095\">Equipaje de Cabina<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Hasta 12 kg, con dimensiones m\u00e1ximas de 55 x 45 x 25 cm. Incluido en las tarifas Go Standard, Go Plus y Go Extra.<\/span>\u200b<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1184\" data-end=\"1206\">Equipaje en Bodega<\/h3><ul data-start=\"1208\" data-end=\"1470\"><li class=\"\" data-start=\"1208\" data-end=\"1317\"><p class=\"\" data-start=\"1210\" data-end=\"1317\"><strong data-start=\"1210\" data-end=\"1230\">Maleta Facturada<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Hasta 23 kg y 158 cm lineales. Incluida en las tarifas Go Plus y Go Extra.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1319\" data-end=\"1470\"><p class=\"\" data-start=\"1321\" data-end=\"1470\"><strong data-start=\"1321\" data-end=\"1343\">Exceso de Equipaje<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Se permite hasta 32 kg por maleta con cargos adicionales por cada kilogramo extra.<\/span>&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1472\" data-end=\"1498\">Tarifas y Flexibilidad<\/h3><p class=\"\" data-start=\"1500\" data-end=\"1585\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo ofrece cuatro tipos de tarifas:<\/span><\/p><ul data-start=\"1587\" data-end=\"2039\"><li class=\"\" data-start=\"1587\" data-end=\"1688\"><p class=\"\" data-start=\"1589\" data-end=\"1688\"><strong data-start=\"1589\" data-end=\"1601\">Go Basic<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluye solo el art\u00edculo personal.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1690\" data-end=\"1794\"><p class=\"\" data-start=\"1692\" data-end=\"1794\"><strong data-start=\"1692\" data-end=\"1707\">Go Standard<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluye art\u00edculo personal y equipaje de cabina de 12 kg.<\/span><\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1796\" data-end=\"1896\"><p class=\"\" data-start=\"1798\" data-end=\"1896\"><strong data-start=\"1798\" data-end=\"1809\">Go Plus<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluye art\u00edculo personal, equipaje de cabina y una maleta en bodega de 23 kg.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1898\" data-end=\"2039\"><p class=\"\" data-start=\"1900\" data-end=\"2039\"><strong data-start=\"1900\" data-end=\"1912\">Go Extra<\/strong><\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Avianca","link":"https:\/\/www.avianca.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/avianca-logo.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"652\" data-end=\"784\"><strong data-start=\"652\" data-end=\"663\">Avianca<\/strong>, una de las aerol\u00edneas m\u00e1s grandes de Am\u00e9rica Latina, ofrece varias tarifas que determinan el tipo de equipaje incluido:<\/p><ul data-start=\"786\" data-end=\"1134\"><li class=\"\" data-start=\"786\" data-end=\"917\"><p class=\"\" data-start=\"788\" data-end=\"917\"><strong data-start=\"788\" data-end=\"808\">Equipaje de mano<\/strong>: 1 art\u00edculo personal (mochila, bolso o malet\u00edn) y, en tarifas superiores, una maleta de mano de hasta 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"918\" data-end=\"1048\"><p class=\"\" data-start=\"920\" data-end=\"1048\"><strong data-start=\"920\" data-end=\"944\">Equipaje documentado<\/strong>: En tarifas como <strong data-start=\"962\" data-end=\"982\">\"Econ\u00f3mica Plus\"<\/strong> o <strong data-start=\"985\" data-end=\"1000\">\"Ejecutiva\"<\/strong>, se incluye al menos una maleta de hasta 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1049\" data-end=\"1134\"><p class=\"\" data-start=\"1051\" data-end=\"1134\"><strong data-start=\"1051\" data-end=\"1063\">Opcional<\/strong>: En tarifas b\u00e1sicas, se puede agregar equipaje por un costo adicional.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1136\" data-end=\"1156\">Tipos populares:<br>&nbsp;<\/h3><ul data-start=\"1157\" data-end=\"1240\"><li class=\"\" data-start=\"779\" data-end=\"838\"><p class=\"\" data-start=\"781\" data-end=\"838\"><strong data-start=\"781\" data-end=\"802\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 40 x 35 x 25 cm (mochila o bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"839\" data-end=\"894\"><p class=\"\" data-start=\"841\" data-end=\"894\"><strong data-start=\"841\" data-end=\"861\">Equipaje de mano<\/strong>: 55 x 35 x 25 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"895\" data-end=\"985\"><p class=\"\" data-start=\"897\" data-end=\"985\"><strong data-start=\"897\" data-end=\"921\">Equipaje documentado<\/strong>: 158 cm lineales (alto + largo + ancho), hasta 23 kg por pieza.<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Latam","link":"https:\/\/www.latam.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-latam.png","description":"<p><strong>LATAM Airlines<\/strong> es una de las principales aerol\u00edneas de Am\u00e9rica Latina, reconocida por su amplia red de destinos y servicios de calidad. A continuaci\u00f3n, se detallan las pol\u00edticas de equipaje, las rutas que opera y algunas de sus caracter\u00edsticas destacadas.<\/p><hr><h2><strong>Pol\u00edticas de Equipaje de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM establece regulaciones espec\u00edficas para el equipaje de mano y el equipaje facturado, las cuales pueden variar seg\u00fan la clase de servicio y el destino<\/p><h3><strong>Equipaje de Mano<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo<\/strong>: -<strong>Clase Economy<\/strong>: Hasta 8 kg -<strong>Premium Economy y Premium Business<\/strong>: Hasta 16 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>: -55 cm (alto) x 35 cm (ancho) x 25 cm (largo)Adem\u00e1s del equipaje de mano, se permite llevar un art\u00edculo personal, como un bolso peque\u00f1o o una mochila, que debe caber debajo del asiento delantero<\/li><\/ul><h3><strong>Equipaje Facturado<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo por Pieza<\/strong>:23 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>:158 cm lineales (sumando alto, ancho y largo . Es importante destacar que, en vuelos desde, hacia o con conexi\u00f3n en ciertos pa\u00edses como Argentina, Aruba, Cuba, Europa, Ocean\u00eda, Sud\u00e1frica o Venezuela, el peso m\u00e1ximo permitido por pieza es de 32 kg-Para equipaje que exceda el peso o las dimensiones permitidas, se aplicar\u00e1n cargos adicionales<\/li><\/ul><hr><h2>&nbsp;<strong>Red de Rutas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM ofrece una extensa red de destinos que abarca Am\u00e9rica, Europa y Ocean\u00eda, facilitando la conexi\u00f3n entre diversos continente<\/p><h3><strong>Destinos Destacados<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Am\u00e9rica del Sur<\/strong> Buenos Aires, S\u00e3o Paulo, Lima, Santiago, Bogota<\/li><li><strong>Am\u00e9rica del Norte<\/strong> Miami, Nueva York, Los \u00c1ngeles<\/li><li><strong>Europa<\/strong> Madrid, Par\u00eds, Londres<\/li><li><strong>Ocean\u00eda<\/strong> S\u00eddney, Aucklan. La aerol\u00ednea contin\u00faa expandiendo su red con nuevas rutas y frecuencias para mejorar la conectividad en la regi\u00f3n<\/li><\/ul><hr><h2><strong>Caracter\u00edsticas Destacadas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><ul><li><strong>Flota Moderna<\/strong> LATAM opera con una flota de aviones modernos y eficientes, incluyendo modelos de Boeing y Airbus, que ofrecen comodidad y seguridad a los pasajero.<\/li><li><strong>Programas de Fidelidad<\/strong> El programa LATAM Pass permite a los viajeros acumular millas y acceder a beneficios exclusivos, como upgrades de cabina y acceso a salones VI.<\/li><li><strong>Compromiso con la Sostenibilidad<\/strong> LATAM ha implementado iniciativas para reducir su huella de carbono y promover pr\u00e1cticas sostenibles en la industria a\u00e9re.<\/li><\/ul><hr><p>Para obtener informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre las pol\u00edticas de equipaje, destinos y servicios, se recomienda visitar el sitio oficial de LATAM Airlines o contactar directamente con la aerol\u00edne.<\/p>"},{"name":"Copa Airlines","link":"https:\/\/www.copaair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/copa-logo_0.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1819\" data-end=\"1836\">Copa Airlines<\/strong>, con base en Panam\u00e1, mantiene pol\u00edticas m\u00e1s tradicionales respecto al equipaje:<\/p><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\">&nbsp;<\/p><ul><li class=\"\" data-start=\"1322\" data-end=\"1363\"><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1324\" data-end=\"1345\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 43 x 25 x 22 cm.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1364\" data-end=\"1419\"><p class=\"\" data-start=\"1366\" data-end=\"1419\"><strong data-start=\"1366\" data-end=\"1386\">Equipaje de mano<\/strong>: 56 x 36 x 26 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1420\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1422\" data-end=\"1447\"><strong data-start=\"1422\" data-end=\"1446\">Equipaje documentado<\/strong>:<\/p><ul data-start=\"1450\" data-end=\"1523\"><li class=\"\" data-start=\"1450\" data-end=\"1480\"><p class=\"\" data-start=\"1452\" data-end=\"1480\">Econ\u00f3mica: 1 pieza de 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1483\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1485\" data-end=\"1523\">Ejecutiva: 2 piezas de 32 kg cada una.<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul>"},{"name":"Aeromexico","link":"https:\/\/aeromexico.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-aeromx.jpg","description":"<p class=\"\" data-start=\"2746\" data-end=\"2850\"><strong data-start=\"2746\" data-end=\"2760\">Aerom\u00e9xico<\/strong>, la aerol\u00ednea bandera de M\u00e9xico, ofrece pol\u00edticas m\u00e1s flexibles dependiendo de la tarifa:<\/p><ul data-start=\"2852\" data-end=\"3066\"><li class=\"\" data-start=\"2852\" data-end=\"2903\"><p class=\"\" data-start=\"2854\" data-end=\"2903\"><strong data-start=\"2854\" data-end=\"2870\">Clase B\u00e1sica<\/strong>: Incluye solo art\u00edculo personal.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2904\" data-end=\"2999\"><p class=\"\" data-start=\"2906\" data-end=\"2999\"><strong data-start=\"2906\" data-end=\"2936\">Clase Cl\u00e1sica y superiores<\/strong>: Incluyen maleta de mano (10 kg) y maleta documentada (23 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3000\" data-end=\"3066\"><p class=\"\" data-start=\"3002\" data-end=\"3066\"><strong data-start=\"3002\" data-end=\"3019\">Clase Premier<\/strong>: Maletas documentadas adicionales y prioridad.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"3068\" data-end=\"3088\">Tipos populares:<\/h3><ul data-start=\"3089\" data-end=\"3190\"><li class=\"\" data-start=\"3089\" data-end=\"3114\"><p class=\"\" data-start=\"3091\" data-end=\"3114\">Maleta de mano (10 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3115\" data-end=\"3144\"><p class=\"\" data-start=\"3117\" data-end=\"3144\">Maleta documentada (23 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3145\" data-end=\"3190\"><p class=\"\" data-start=\"3147\" data-end=\"3190\">Art\u00edculo personal (mochila, laptop, bolso).<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"JetSmart","link":"https:\/\/jetsmart.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-jetsmart.jpg","description":"<p class=\"\" data-start=\"2249\" data-end=\"2367\"><strong data-start=\"2249\" data-end=\"2261\">JetSMART<\/strong>, una aerol\u00ednea ultra low-cost de Sudam\u00e9rica,l\u00ednea a\u00e9rea creada por Indigo Partners, fondo privado de inversi\u00f3n que tiene m\u00e1s de 20 a\u00f1os de experiencia desarrollando exitosamente aerol\u00edneas Ultra Low Cost a nivel mundial. Ofrece vuelos Internacionales y Nacionales en los distintos paises q funciona. Tiene una pol\u00edtica muy b\u00e1sica, donde casi todo es adicional:<\/p><ul data-start=\"2369\" data-end=\"2596\"><li class=\"\" data-start=\"2369\" data-end=\"2453\"><p class=\"\" data-start=\"2371\" data-end=\"2453\"><strong data-start=\"2371\" data-end=\"2386\">Tarifa Base<\/strong>: Solo incluye 1 art\u00edculo personal peque\u00f1o (por ejemplo, un bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2454\" data-end=\"2526\"><p class=\"\" data-start=\"2456\" data-end=\"2526\"><strong data-start=\"2456\" data-end=\"2476\">Equipaje de mano<\/strong> y <strong data-start=\"2479\" data-end=\"2503\">equipaje documentado<\/strong> se deben pagar aparte.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2527\" data-end=\"2596\"><p class=\"\" data-start=\"2529\" data-end=\"2596\">Puedes contratar combos como \"SMART\" o \"FULL\" que incluyen maletas.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"2598\" data-end=\"2618\">Tipos populares:<\/h3><ul data-start=\"2619\" data-end=\"2714\"><li class=\"\" data-start=\"2619\" data-end=\"2658\"><p class=\"\" data-start=\"2621\" data-end=\"2658\">Art\u00edculo personal (m\u00e1x. 40x35x25 cm).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2659\" data-end=\"2684\"><p class=\"\" data-start=\"2661\" data-end=\"2684\">Maleta de mano (10 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2685\" data-end=\"2714\"><p class=\"\" data-start=\"2687\" data-end=\"2714\">Maleta documentada (23 kg).&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><p>&nbsp;<\/p><p>&nbsp;<\/p>"},{"name":"Viva Air","link":"https:\/\/www.vivaair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-vivaair.png","description":null},{"name":"Boa Boliviana de Aviacion","link":"https:\/\/www.boa.bo\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Logotipo_de_BoA.png","description":null},{"name":"VOE GOL ","link":"https:\/\/www.voegol.com.br","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/voegol.png","description":null},{"name":"Aerolineas Argentinas ","link":null,"logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo_Aerolineas.gif","description":null},{"name":"Sky Airlines","link":"https:\/\/www.skyairline.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/skydownload.png","description":null},{"name":"American Airlines","link":"https:\/\/www.aa.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/American-Airlines-Logo-1967.jpg","description":null},{"name":"AraJet","link":"https:\/\/www.arajet.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/117d3b55-59b8-4b4c-a02b-4a725d0b7676_AJ-FC.png","description":"<p>Esta aerolinea de bajo costo ofrece conexiones entre diferentes paises hacia y desde Republica Dominicana, es una opcion interesante de considerar si vuelas desde Colombia, Mexico, El Salvador, Costa Rica o el Peru.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n"},{"name":"Air Canada","link":"https:\/\/www.aircanada.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2023-06\/1280px-Air_Canada_Logo.svg__1.png","description":null},{"name":"Iberia","link":"https:\/\/www.iberia.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/png-transparent-iberia-airlines-hd-logo.png","description":null},{"name":"Delta Airlines","link":"https:\/\/es.delta.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/PNGPIX-COM-Delta-Air-Lines-Logo-PNG-Transparent.png","description":null},{"name":"KLM","link":"https:\/\/www.klm.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/KLM-logo-1.jpg","description":null}]},{"id":"9","name":"Chile","slug":"chile","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-01\/chile.png","description":"<p>Chile es un pa\u00eds ubicado en Am\u00e9rica del Sur, que se extiende a lo largo de m\u00e1s de 4.300 km desde el Desierto de Atacama en el norte hasta la Ant\u00e1rtida en el sur. Es conocido por sus impresionantes paisajes naturales, su rica cultura y su deliciosa gastronom\u00eda.<\/p>\r\n\r\n<p>La capital de Chile es Santiago, una ciudad moderna y cosmopolita que se encuentra rodeada por monta\u00f1as y colinas. La ciudad tiene una gran cantidad de museos, galer\u00edas de arte, teatros y una vibrante vida nocturna. Tambi\u00e9n es conocida por su arquitectura, que incluye edificios hist\u00f3ricos como el Palacio de la Moneda y la Catedral de Santiago.<\/p>\r\n\r\n<p>La naturaleza es una de las mayores atracciones de Chile, y el pa\u00eds cuenta con una gran cantidad de parques nacionales, lagos, monta\u00f1as y playas. El Desierto de Atacama es uno de los destinos tur\u00edsticos m\u00e1s populares, con sus paisajes des\u00e9rticos, sus g\u00e9iseres y sus lagunas. La Patagonia es otra regi\u00f3n destacada, con sus glaciares, fiordos y monta\u00f1as impresionantes.<\/p>\r\n\r\n<p>Chile tambi\u00e9n es conocido por su producci\u00f3n de vino, y tiene varias regiones vin\u00edcolas importantes como el Valle de Colchagua, el Valle de Casablanca y el Valle del Maipo. La gastronom\u00eda de Chile incluye platos como el asado, el pastel de choclo, el curanto y la empanada.<\/p>\r\n\r\n<p>Otras atracciones populares de Chile incluyen la Isla de Pascua, conocida por sus misteriosas estatuas de piedra, y la ciudad portuaria de Valpara\u00edso, con sus casas coloridas y su vibrante escena art\u00edstica. En resumen, Chile es un pa\u00eds diverso y fascinante, con una gran variedad de atracciones tur\u00edsticas, una rica cultura y una impresionante belleza natural.<\/p>\r\n","phone_code":[],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/800px-CHL_orthographic_(+all_claims).svg_.png","video_links":["https:\/\/www.youtube.com\/embed\/YCTX6Yb68RM"],"country_parts":[{"name":"Santiago","slug":"santiago","description":"<p>Santiago de Chile es la capital y ciudad m\u00e1s grande de Chile. Es una ciudad moderna y cosmopolita que combina la cultura hist\u00f3rica con la vida moderna. La ciudad se encuentra en un valle rodeado por las monta\u00f1as de la cordillera de los Andes, lo que la convierte en un lugar impresionante para visitar.<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/santiago-chile.png"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2M8t4wbMyrQ"],"destinations":[]},{"name":"Isla de Pascua","slug":"isla-de-pascua","description":"<p>La Isla de Pascua, tambi\u00e9n conocida como Rapa Nui, es una peque\u00f1a isla ubicada en el Pac\u00edfico Sur, a unos 3.700 km de la costa de Chile. Es famosa por sus enormes estatuas de piedra, conocidas como mo\u00e1is, que se han convertido en un s\u00edmbolo ic\u00f3nico de la isla.<\/p>\r\n\r\n<p>La isla tiene una rica historia y cultura, con influencias de la Polinesia y de los pueblos ind\u00edgenas de Sudam\u00e9rica. Los mo\u00e1is son la principal atracci\u00f3n de la isla y se pueden encontrar en varias partes de la isla, siendo el sitio m\u00e1s famoso el Parque Nacional Rapa Nui.<\/p>\r\n\r\n<p>La isla tambi\u00e9n cuenta con hermosas playas, una naturaleza exuberante y una gran variedad de actividades al aire libre como trekking, paseos en bicicleta y deportes acu\u00e1ticos. Adem\u00e1s, la isla cuenta con una gran cantidad de sitios arqueol\u00f3gicos y lugares hist\u00f3ricos que se pueden visitar para aprender m\u00e1s sobre la cultura y la historia de la isla.<\/p>\r\n\r\n<p>La gastronom\u00eda de la isla es una mezcla de las tradiciones polinesias e influencias sudamericanas, con platos como el curanto, una especie de guiso de mariscos y carnes cocido en un hoyo en la tierra, y el po'e, un postre hecho con frutas y tapioca.<\/p>\r\n\r\n<p>La Isla de Pascua es un lugar \u00fanico en el mundo, con una rica cultura y una belleza natural impresionante, y es un destino ideal para aquellos que buscan una experiencia \u00fanica y enriquecedora.<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/107581-isla-de-pascua_shutterstock_77085319-mqzeyqe98hksyx54mvedrrfprxp1z7w6zmubuzodkg.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=JtjElCqUbUA"],"destinations":[]}],"airlines":[{"name":"Avianca","link":"https:\/\/www.avianca.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/avianca-logo.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"652\" data-end=\"784\"><strong data-start=\"652\" data-end=\"663\">Avianca<\/strong>, una de las aerol\u00edneas m\u00e1s grandes de Am\u00e9rica Latina, ofrece varias tarifas que determinan el tipo de equipaje incluido:<\/p><ul data-start=\"786\" data-end=\"1134\"><li class=\"\" data-start=\"786\" data-end=\"917\"><p class=\"\" data-start=\"788\" data-end=\"917\"><strong data-start=\"788\" data-end=\"808\">Equipaje de mano<\/strong>: 1 art\u00edculo personal (mochila, bolso o malet\u00edn) y, en tarifas superiores, una maleta de mano de hasta 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"918\" data-end=\"1048\"><p class=\"\" data-start=\"920\" data-end=\"1048\"><strong data-start=\"920\" data-end=\"944\">Equipaje documentado<\/strong>: En tarifas como <strong data-start=\"962\" data-end=\"982\">\"Econ\u00f3mica Plus\"<\/strong> o <strong data-start=\"985\" data-end=\"1000\">\"Ejecutiva\"<\/strong>, se incluye al menos una maleta de hasta 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1049\" data-end=\"1134\"><p class=\"\" data-start=\"1051\" data-end=\"1134\"><strong data-start=\"1051\" data-end=\"1063\">Opcional<\/strong>: En tarifas b\u00e1sicas, se puede agregar equipaje por un costo adicional.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1136\" data-end=\"1156\">Tipos populares:<br>&nbsp;<\/h3><ul data-start=\"1157\" data-end=\"1240\"><li class=\"\" data-start=\"779\" data-end=\"838\"><p class=\"\" data-start=\"781\" data-end=\"838\"><strong data-start=\"781\" data-end=\"802\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 40 x 35 x 25 cm (mochila o bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"839\" data-end=\"894\"><p class=\"\" data-start=\"841\" data-end=\"894\"><strong data-start=\"841\" data-end=\"861\">Equipaje de mano<\/strong>: 55 x 35 x 25 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"895\" data-end=\"985\"><p class=\"\" data-start=\"897\" data-end=\"985\"><strong data-start=\"897\" data-end=\"921\">Equipaje documentado<\/strong>: 158 cm lineales (alto + largo + ancho), hasta 23 kg por pieza.<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Latam","link":"https:\/\/www.latam.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-latam.png","description":"<p><strong>LATAM Airlines<\/strong> es una de las principales aerol\u00edneas de Am\u00e9rica Latina, reconocida por su amplia red de destinos y servicios de calidad. A continuaci\u00f3n, se detallan las pol\u00edticas de equipaje, las rutas que opera y algunas de sus caracter\u00edsticas destacadas.<\/p><hr><h2><strong>Pol\u00edticas de Equipaje de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM establece regulaciones espec\u00edficas para el equipaje de mano y el equipaje facturado, las cuales pueden variar seg\u00fan la clase de servicio y el destino<\/p><h3><strong>Equipaje de Mano<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo<\/strong>: -<strong>Clase Economy<\/strong>: Hasta 8 kg -<strong>Premium Economy y Premium Business<\/strong>: Hasta 16 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>: -55 cm (alto) x 35 cm (ancho) x 25 cm (largo)Adem\u00e1s del equipaje de mano, se permite llevar un art\u00edculo personal, como un bolso peque\u00f1o o una mochila, que debe caber debajo del asiento delantero<\/li><\/ul><h3><strong>Equipaje Facturado<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo por Pieza<\/strong>:23 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>:158 cm lineales (sumando alto, ancho y largo . Es importante destacar que, en vuelos desde, hacia o con conexi\u00f3n en ciertos pa\u00edses como Argentina, Aruba, Cuba, Europa, Ocean\u00eda, Sud\u00e1frica o Venezuela, el peso m\u00e1ximo permitido por pieza es de 32 kg-Para equipaje que exceda el peso o las dimensiones permitidas, se aplicar\u00e1n cargos adicionales<\/li><\/ul><hr><h2>&nbsp;<strong>Red de Rutas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM ofrece una extensa red de destinos que abarca Am\u00e9rica, Europa y Ocean\u00eda, facilitando la conexi\u00f3n entre diversos continente<\/p><h3><strong>Destinos Destacados<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Am\u00e9rica del Sur<\/strong> Buenos Aires, S\u00e3o Paulo, Lima, Santiago, Bogota<\/li><li><strong>Am\u00e9rica del Norte<\/strong> Miami, Nueva York, Los \u00c1ngeles<\/li><li><strong>Europa<\/strong> Madrid, Par\u00eds, Londres<\/li><li><strong>Ocean\u00eda<\/strong> S\u00eddney, Aucklan. La aerol\u00ednea contin\u00faa expandiendo su red con nuevas rutas y frecuencias para mejorar la conectividad en la regi\u00f3n<\/li><\/ul><hr><h2><strong>Caracter\u00edsticas Destacadas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><ul><li><strong>Flota Moderna<\/strong> LATAM opera con una flota de aviones modernos y eficientes, incluyendo modelos de Boeing y Airbus, que ofrecen comodidad y seguridad a los pasajero.<\/li><li><strong>Programas de Fidelidad<\/strong> El programa LATAM Pass permite a los viajeros acumular millas y acceder a beneficios exclusivos, como upgrades de cabina y acceso a salones VI.<\/li><li><strong>Compromiso con la Sostenibilidad<\/strong> LATAM ha implementado iniciativas para reducir su huella de carbono y promover pr\u00e1cticas sostenibles en la industria a\u00e9re.<\/li><\/ul><hr><p>Para obtener informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre las pol\u00edticas de equipaje, destinos y servicios, se recomienda visitar el sitio oficial de LATAM Airlines o contactar directamente con la aerol\u00edne.<\/p>"},{"name":"Aeromexico","link":"https:\/\/aeromexico.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-aeromx.jpg","description":"<p class=\"\" data-start=\"2746\" data-end=\"2850\"><strong data-start=\"2746\" data-end=\"2760\">Aerom\u00e9xico<\/strong>, la aerol\u00ednea bandera de M\u00e9xico, ofrece pol\u00edticas m\u00e1s flexibles dependiendo de la tarifa:<\/p><ul data-start=\"2852\" data-end=\"3066\"><li class=\"\" data-start=\"2852\" data-end=\"2903\"><p class=\"\" data-start=\"2854\" data-end=\"2903\"><strong data-start=\"2854\" data-end=\"2870\">Clase B\u00e1sica<\/strong>: Incluye solo art\u00edculo personal.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2904\" data-end=\"2999\"><p class=\"\" data-start=\"2906\" data-end=\"2999\"><strong data-start=\"2906\" data-end=\"2936\">Clase Cl\u00e1sica y superiores<\/strong>: Incluyen maleta de mano (10 kg) y maleta documentada (23 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3000\" data-end=\"3066\"><p class=\"\" data-start=\"3002\" data-end=\"3066\"><strong data-start=\"3002\" data-end=\"3019\">Clase Premier<\/strong>: Maletas documentadas adicionales y prioridad.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"3068\" data-end=\"3088\">Tipos populares:<\/h3><ul data-start=\"3089\" data-end=\"3190\"><li class=\"\" data-start=\"3089\" data-end=\"3114\"><p class=\"\" data-start=\"3091\" data-end=\"3114\">Maleta de mano (10 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3115\" data-end=\"3144\"><p class=\"\" data-start=\"3117\" data-end=\"3144\">Maleta documentada (23 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3145\" data-end=\"3190\"><p class=\"\" data-start=\"3147\" data-end=\"3190\">Art\u00edculo personal (mochila, laptop, bolso).<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"JetSmart","link":"https:\/\/jetsmart.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-jetsmart.jpg","description":"<p class=\"\" data-start=\"2249\" data-end=\"2367\"><strong data-start=\"2249\" data-end=\"2261\">JetSMART<\/strong>, una aerol\u00ednea ultra low-cost de Sudam\u00e9rica,l\u00ednea a\u00e9rea creada por Indigo Partners, fondo privado de inversi\u00f3n que tiene m\u00e1s de 20 a\u00f1os de experiencia desarrollando exitosamente aerol\u00edneas Ultra Low Cost a nivel mundial. Ofrece vuelos Internacionales y Nacionales en los distintos paises q funciona. Tiene una pol\u00edtica muy b\u00e1sica, donde casi todo es adicional:<\/p><ul data-start=\"2369\" data-end=\"2596\"><li class=\"\" data-start=\"2369\" data-end=\"2453\"><p class=\"\" data-start=\"2371\" data-end=\"2453\"><strong data-start=\"2371\" data-end=\"2386\">Tarifa Base<\/strong>: Solo incluye 1 art\u00edculo personal peque\u00f1o (por ejemplo, un bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2454\" data-end=\"2526\"><p class=\"\" data-start=\"2456\" data-end=\"2526\"><strong data-start=\"2456\" data-end=\"2476\">Equipaje de mano<\/strong> y <strong data-start=\"2479\" data-end=\"2503\">equipaje documentado<\/strong> se deben pagar aparte.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2527\" data-end=\"2596\"><p class=\"\" data-start=\"2529\" data-end=\"2596\">Puedes contratar combos como \"SMART\" o \"FULL\" que incluyen maletas.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"2598\" data-end=\"2618\">Tipos populares:<\/h3><ul data-start=\"2619\" data-end=\"2714\"><li class=\"\" data-start=\"2619\" data-end=\"2658\"><p class=\"\" data-start=\"2621\" data-end=\"2658\">Art\u00edculo personal (m\u00e1x. 40x35x25 cm).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2659\" data-end=\"2684\"><p class=\"\" data-start=\"2661\" data-end=\"2684\">Maleta de mano (10 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2685\" data-end=\"2714\"><p class=\"\" data-start=\"2687\" data-end=\"2714\">Maleta documentada (23 kg).&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><p>&nbsp;<\/p><p>&nbsp;<\/p>"},{"name":"VOE GOL ","link":"https:\/\/www.voegol.com.br","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/voegol.png","description":null},{"name":"Aerolineas Argentinas ","link":null,"logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo_Aerolineas.gif","description":null},{"name":"Sky Airlines","link":"https:\/\/www.skyairline.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/skydownload.png","description":null},{"name":"American Airlines","link":"https:\/\/www.aa.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/American-Airlines-Logo-1967.jpg","description":null},{"name":"AraJet","link":"https:\/\/www.arajet.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/117d3b55-59b8-4b4c-a02b-4a725d0b7676_AJ-FC.png","description":"<p>Esta aerolinea de bajo costo ofrece conexiones entre diferentes paises hacia y desde Republica Dominicana, es una opcion interesante de considerar si vuelas desde Colombia, Mexico, El Salvador, Costa Rica o el Peru.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n"},{"name":"Air Canada","link":"https:\/\/www.aircanada.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2023-06\/1280px-Air_Canada_Logo.svg__1.png","description":null},{"name":"Delta Airlines","link":"https:\/\/es.delta.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/PNGPIX-COM-Delta-Air-Lines-Logo-PNG-Transparent.png","description":null},{"name":"KLM","link":"https:\/\/www.klm.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/KLM-logo-1.jpg","description":null}]},{"id":"10","name":"Bolivia","slug":"bolivia","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-01\/bolivia-162245_6401.png","description":"<p>Bolivia es un pa\u00eds de Am\u00e9rica del Sur, situado en la zona central del continente, que limita con Per\u00fa, Brasil, Paraguay, Argentina y Chile. Es el pa\u00eds m\u00e1s alto de Am\u00e9rica del Sur, con una gran variedad de paisajes, que van desde las altas monta\u00f1as de los Andes hasta la selva tropical del Amazonas.<\/p>\r\n\r\n<p>La capital de Bolivia es La Paz, que se encuentra en un altiplano a m\u00e1s de 3,500 metros sobre el nivel del mar, siendo la capital m\u00e1s alta del mundo. La ciudad cuenta con una arquitectura colonial impresionante, incluyendo la Catedral de La Paz y el Palacio de Gobierno.<\/p>\r\n\r\n<p>El Lago Titicaca, situado en la frontera entre Bolivia y Per\u00fa, es el lago navegable m\u00e1s alto del mundo y una atracci\u00f3n tur\u00edstica popular. Tambi\u00e9n es el hogar de varias islas, incluyendo la Isla del Sol, que es considerada sagrada por los Incas.<\/p>\r\n\r\n<p>Bolivia es conocida por su rica cultura ind\u00edgena y la preservaci\u00f3n de tradiciones ancestrales. La ciudad de Sucre, tambi\u00e9n conocida como la \"Ciudad Blanca\", es la capital constitucional de Bolivia y es Patrimonio de la Humanidad de la UNESCO debido a su arquitectura colonial y su importancia hist\u00f3rica.<\/p>\r\n\r\n<p>La econom\u00eda de Bolivia depende en gran medida de la miner\u00eda, especialmente de la extracci\u00f3n de minerales como el esta\u00f1o, la plata y el zinc. Tambi\u00e9n es un importante productor de gas natural y petr\u00f3leo.<\/p>\r\n","phone_code":[{"value":"+591"}],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/800px-CHL_orthographic_(+all_claims).svg_.png","video_links":["https:\/\/www.youtube.com\/embed\/wSf2SOMvDD0"],"country_parts":[{"name":"La Paz","slug":"la-paz","description":"","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/la-paz-2-1-scaled.jpg"],"videos":[],"destinations":[{"name":"Tiwanaco","slug":"tiwanaco","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-07\/tihuanacodownload.jpeg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-07\/tihuanaco-templo-lifeder-1.jpg"]}]},{"name":"Potosi","slug":"potosi","description":"","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/whatsapp_image_2023-05-19_at_7.26.51_pm.jpeg"],"videos":[],"destinations":[{"name":"Salar de Uyuni","slug":"salar-de-uyuni","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-07\/istockphoto-465844068-612x612.jpg"]}]}],"airlines":[{"name":"Avianca","link":"https:\/\/www.avianca.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/avianca-logo.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"652\" data-end=\"784\"><strong data-start=\"652\" data-end=\"663\">Avianca<\/strong>, una de las aerol\u00edneas m\u00e1s grandes de Am\u00e9rica Latina, ofrece varias tarifas que determinan el tipo de equipaje incluido:<\/p><ul data-start=\"786\" data-end=\"1134\"><li class=\"\" data-start=\"786\" data-end=\"917\"><p class=\"\" data-start=\"788\" data-end=\"917\"><strong data-start=\"788\" data-end=\"808\">Equipaje de mano<\/strong>: 1 art\u00edculo personal (mochila, bolso o malet\u00edn) y, en tarifas superiores, una maleta de mano de hasta 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"918\" data-end=\"1048\"><p class=\"\" data-start=\"920\" data-end=\"1048\"><strong data-start=\"920\" data-end=\"944\">Equipaje documentado<\/strong>: En tarifas como <strong data-start=\"962\" data-end=\"982\">\"Econ\u00f3mica Plus\"<\/strong> o <strong data-start=\"985\" data-end=\"1000\">\"Ejecutiva\"<\/strong>, se incluye al menos una maleta de hasta 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1049\" data-end=\"1134\"><p class=\"\" data-start=\"1051\" data-end=\"1134\"><strong data-start=\"1051\" data-end=\"1063\">Opcional<\/strong>: En tarifas b\u00e1sicas, se puede agregar equipaje por un costo adicional.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1136\" data-end=\"1156\">Tipos populares:<br>&nbsp;<\/h3><ul data-start=\"1157\" data-end=\"1240\"><li class=\"\" data-start=\"779\" data-end=\"838\"><p class=\"\" data-start=\"781\" data-end=\"838\"><strong data-start=\"781\" data-end=\"802\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 40 x 35 x 25 cm (mochila o bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"839\" data-end=\"894\"><p class=\"\" data-start=\"841\" data-end=\"894\"><strong data-start=\"841\" data-end=\"861\">Equipaje de mano<\/strong>: 55 x 35 x 25 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"895\" data-end=\"985\"><p class=\"\" data-start=\"897\" data-end=\"985\"><strong data-start=\"897\" data-end=\"921\">Equipaje documentado<\/strong>: 158 cm lineales (alto + largo + ancho), hasta 23 kg por pieza.<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Latam","link":"https:\/\/www.latam.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-latam.png","description":"<p><strong>LATAM Airlines<\/strong> es una de las principales aerol\u00edneas de Am\u00e9rica Latina, reconocida por su amplia red de destinos y servicios de calidad. A continuaci\u00f3n, se detallan las pol\u00edticas de equipaje, las rutas que opera y algunas de sus caracter\u00edsticas destacadas.<\/p><hr><h2><strong>Pol\u00edticas de Equipaje de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM establece regulaciones espec\u00edficas para el equipaje de mano y el equipaje facturado, las cuales pueden variar seg\u00fan la clase de servicio y el destino<\/p><h3><strong>Equipaje de Mano<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo<\/strong>: -<strong>Clase Economy<\/strong>: Hasta 8 kg -<strong>Premium Economy y Premium Business<\/strong>: Hasta 16 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>: -55 cm (alto) x 35 cm (ancho) x 25 cm (largo)Adem\u00e1s del equipaje de mano, se permite llevar un art\u00edculo personal, como un bolso peque\u00f1o o una mochila, que debe caber debajo del asiento delantero<\/li><\/ul><h3><strong>Equipaje Facturado<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo por Pieza<\/strong>:23 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>:158 cm lineales (sumando alto, ancho y largo . Es importante destacar que, en vuelos desde, hacia o con conexi\u00f3n en ciertos pa\u00edses como Argentina, Aruba, Cuba, Europa, Ocean\u00eda, Sud\u00e1frica o Venezuela, el peso m\u00e1ximo permitido por pieza es de 32 kg-Para equipaje que exceda el peso o las dimensiones permitidas, se aplicar\u00e1n cargos adicionales<\/li><\/ul><hr><h2>&nbsp;<strong>Red de Rutas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM ofrece una extensa red de destinos que abarca Am\u00e9rica, Europa y Ocean\u00eda, facilitando la conexi\u00f3n entre diversos continente<\/p><h3><strong>Destinos Destacados<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Am\u00e9rica del Sur<\/strong> Buenos Aires, S\u00e3o Paulo, Lima, Santiago, Bogota<\/li><li><strong>Am\u00e9rica del Norte<\/strong> Miami, Nueva York, Los \u00c1ngeles<\/li><li><strong>Europa<\/strong> Madrid, Par\u00eds, Londres<\/li><li><strong>Ocean\u00eda<\/strong> S\u00eddney, Aucklan. La aerol\u00ednea contin\u00faa expandiendo su red con nuevas rutas y frecuencias para mejorar la conectividad en la regi\u00f3n<\/li><\/ul><hr><h2><strong>Caracter\u00edsticas Destacadas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><ul><li><strong>Flota Moderna<\/strong> LATAM opera con una flota de aviones modernos y eficientes, incluyendo modelos de Boeing y Airbus, que ofrecen comodidad y seguridad a los pasajero.<\/li><li><strong>Programas de Fidelidad<\/strong> El programa LATAM Pass permite a los viajeros acumular millas y acceder a beneficios exclusivos, como upgrades de cabina y acceso a salones VI.<\/li><li><strong>Compromiso con la Sostenibilidad<\/strong> LATAM ha implementado iniciativas para reducir su huella de carbono y promover pr\u00e1cticas sostenibles en la industria a\u00e9re.<\/li><\/ul><hr><p>Para obtener informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre las pol\u00edticas de equipaje, destinos y servicios, se recomienda visitar el sitio oficial de LATAM Airlines o contactar directamente con la aerol\u00edne.<\/p>"},{"name":"Boa Boliviana de Aviacion","link":"https:\/\/www.boa.bo\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Logotipo_de_BoA.png","description":null},{"name":"VOE GOL ","link":"https:\/\/www.voegol.com.br","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/voegol.png","description":null},{"name":"Aerolineas Argentinas ","link":null,"logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo_Aerolineas.gif","description":null},{"name":"American Airlines","link":"https:\/\/www.aa.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/American-Airlines-Logo-1967.jpg","description":null}]},{"id":"11","name":"Argentina","slug":"argentina","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-01\/argentina.png","description":"<p>Argentina es un pa\u00eds vasto y diverso con una gran variedad de lugares fascinantes para visitar. Aqu\u00ed tienes una lista de algunos de los destinos m\u00e1s destacados que puedes explorar en Argentina:<\/p><p><strong>Buenos Aires<\/strong>: La capital del pa\u00eds es una ciudad vibrante llena de cultura, historia y vida nocturna. No te pierdas el barrio de San Telmo, la Avenida 9 de Julio, el Obelisco y los espect\u00e1culos de tango.<\/p><p><strong>Patagonia<\/strong>: Esta regi\u00f3n al sur de Argentina es famosa por su impresionante belleza natural. El Parque Nacional Los Glaciares alberga el famoso Glaciar Perito Moreno, mientras que Tierra del Fuego ofrece paisajes espectaculares y una oportunidad para explorar el extremo sur del continente.<\/p><p><strong>Bariloche<\/strong>: Situada en la Patagonia, Bariloche es conocida por sus impresionantes paisajes monta\u00f1osos, lagos cristalinos y actividades al aire libre como el esqu\u00ed y el senderismo.<\/p><p><strong>Mendoza<\/strong>: Este es el coraz\u00f3n de la regi\u00f3n vin\u00edcola argentina. Puedes visitar bodegas y vi\u00f1edos, disfrutar de catas de vinos y explorar los paisajes de monta\u00f1a de los Andes.<\/p><p><strong>Iguaz\u00fa<\/strong>: Las Cataratas del Iguaz\u00fa, en la frontera con Brasil, son uno de los sistemas de cascadas m\u00e1s impresionantes del mundo, rodeadas de selva tropical y vida silvestre.<\/p><p><strong>Salta y Jujuy<\/strong>: Estas provincias del noroeste argentino ofrecen un hermoso paisaje de monta\u00f1a, cultura ind\u00edgena y una arquitectura colonial \u00fanica en ciudades como Salta y Purmamarca.<\/p><p><strong>C\u00f3rdoba<\/strong>: Una de las provincias m\u00e1s grandes de Argentina, C\u00f3rdoba es conocida por sus monta\u00f1as, r\u00edos y pintorescos pueblos. La ciudad de C\u00f3rdoba en s\u00ed misma tiene una rica historia y cultura.<\/p><p><strong>Rosario<\/strong>: Esta ciudad a orillas del r\u00edo Paran\u00e1 es la tercera m\u00e1s grande de Argentina y es famosa por su arquitectura, parques y la Casa Natal de Che Guevara.<\/p><p><strong>Ushuaia<\/strong>: Conocida como la \"ciudad del fin del mundo\", Ushuaia es la ciudad m\u00e1s austral del mundo y ofrece oportunidades para explorar la Ant\u00e1rtida y el Parque Nacional Tierra del Fuego.<\/p><p><strong>Cafayate<\/strong>: Esta regi\u00f3n vin\u00edcola en la provincia de Salta es conocida por sus vinos blancos y tintos de alta calidad, adem\u00e1s de sus paisajes des\u00e9rticos impresionantes.<\/p><p>Estos son solo algunos de los destinos destacados en Argentina. El pa\u00eds ofrece una amplia gama de experiencias, desde la exploraci\u00f3n de la naturaleza hasta la inmersi\u00f3n en la cultura y la historia, lo que lo convierte en un destino diverso y emocionante para los viajeros.<\/p>","phone_code":[{"value":"+54"}],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/ARG_orthographic_(+all_claims).svg_.png","video_links":["https:\/\/www.youtube.com\/embed\/AxR-wrIOoQw"],"country_parts":[{"name":"Buenos Aires","slug":"buenos-aires","description":"<p>Buenos Aires es la capital de Argentina y una de las ciudades m\u00e1s grandes y vibrantes de Am\u00e9rica del Sur. Es conocida por su rica cultura, su arquitectura \u00fanica, su animada vida nocturna y su deliciosa gastronom\u00eda.<\/p>\r\n\r\n<p>La ciudad tiene una gran cantidad de barrios distintivos, cada uno con su propio car\u00e1cter y encanto. El barrio de San Telmo es famoso por sus antiguas casas de estilo colonial, sus calles empedradas y sus tiendas de antig\u00fcedades. Palermo es un barrio moderno y sofisticado, lleno de bares de moda, restaurantes y tiendas de dise\u00f1o. La Boca es conocido por sus coloridas casas de zinc y sus espect\u00e1culos de tango en vivo.<\/p>\r\n\r\n<p>Uno de los lugares m\u00e1s ic\u00f3nicos de Buenos Aires es el Cementerio de la Recoleta, donde se encuentran las tumbas de algunos de los personajes m\u00e1s famosos de Argentina, como Eva Per\u00f3n. Tambi\u00e9n hay una gran cantidad de museos y galer\u00edas de arte en la ciudad, incluyendo el Museo Nacional de Bellas Artes, el Museo de Arte Latinoamericano de Buenos Aires y el MALBA.<\/p>\r\n\r\n<p>La gastronom\u00eda de Buenos Aires es una mezcla de influencias europeas y latinoamericanas, con platos como el asado, las empanadas, el dulce de leche y el mate. La ciudad tambi\u00e9n tiene una gran cantidad de caf\u00e9s hist\u00f3ricos y bares, algunos de los cuales han estado en funcionamiento durante m\u00e1s de un siglo.<\/p>\r\n\r\n<p>Por \u00faltimo, la vida nocturna de Buenos Aires es famosa en todo el mundo, con una gran variedad de bares, clubes y discotecas que ofrecen m\u00fasica en vivo, tango y otros estilos de m\u00fasica. En resumen, Buenos Aires es una ciudad fascinante y diversa, con una rica cultura, una impresionante arquitectura, una gastronom\u00eda deliciosa y una animada vida nocturna.<\/p>\r\n","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/skyairline_skyairline_image_182.jpeg"],"videos":[],"destinations":[{"name":"Tigre","slug":"tigre","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/9482ef40af3a68a7347c081b4e48042f.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/Buenos_Aires-Tigre-P2080008.jpeg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/2560px-Tigre,_Buenos_Aires_Province,_Argentina_-_panoramio.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/Museo_de_Arte_Tigre_00.jpg"]}]},{"name":"Bariloche","slug":"bariloche","description":"","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/llao-llao-hotel-BARI1219-b7658ab6091f431bba309b8557db815f.jpg"],"videos":[],"destinations":[]},{"name":"Iguazu","slug":"iguazu","description":"","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/64d569929115d.jpeg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EeB253mLQn4"],"destinations":[]},{"name":"Mendoza","slug":"mendoza","description":"","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/Mendoza.jpg"],"videos":[],"destinations":[]},{"name":"Cordoba","slug":"cordoba","description":"","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/places-to-visit-in-cordoba-argentina.jpg"],"videos":[],"destinations":[]},{"name":"Rosario","slug":"rosario","description":"","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/Rosario-Argentina-11.jpg"],"videos":[],"destinations":[]}],"airlines":[{"name":"Avianca","link":"https:\/\/www.avianca.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/avianca-logo.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"652\" data-end=\"784\"><strong data-start=\"652\" data-end=\"663\">Avianca<\/strong>, una de las aerol\u00edneas m\u00e1s grandes de Am\u00e9rica Latina, ofrece varias tarifas que determinan el tipo de equipaje incluido:<\/p><ul data-start=\"786\" data-end=\"1134\"><li class=\"\" data-start=\"786\" data-end=\"917\"><p class=\"\" data-start=\"788\" data-end=\"917\"><strong data-start=\"788\" data-end=\"808\">Equipaje de mano<\/strong>: 1 art\u00edculo personal (mochila, bolso o malet\u00edn) y, en tarifas superiores, una maleta de mano de hasta 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"918\" data-end=\"1048\"><p class=\"\" data-start=\"920\" data-end=\"1048\"><strong data-start=\"920\" data-end=\"944\">Equipaje documentado<\/strong>: En tarifas como <strong data-start=\"962\" data-end=\"982\">\"Econ\u00f3mica Plus\"<\/strong> o <strong data-start=\"985\" data-end=\"1000\">\"Ejecutiva\"<\/strong>, se incluye al menos una maleta de hasta 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1049\" data-end=\"1134\"><p class=\"\" data-start=\"1051\" data-end=\"1134\"><strong data-start=\"1051\" data-end=\"1063\">Opcional<\/strong>: En tarifas b\u00e1sicas, se puede agregar equipaje por un costo adicional.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1136\" data-end=\"1156\">Tipos populares:<br>&nbsp;<\/h3><ul data-start=\"1157\" data-end=\"1240\"><li class=\"\" data-start=\"779\" data-end=\"838\"><p class=\"\" data-start=\"781\" data-end=\"838\"><strong data-start=\"781\" data-end=\"802\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 40 x 35 x 25 cm (mochila o bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"839\" data-end=\"894\"><p class=\"\" data-start=\"841\" data-end=\"894\"><strong data-start=\"841\" data-end=\"861\">Equipaje de mano<\/strong>: 55 x 35 x 25 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"895\" data-end=\"985\"><p class=\"\" data-start=\"897\" data-end=\"985\"><strong data-start=\"897\" data-end=\"921\">Equipaje documentado<\/strong>: 158 cm lineales (alto + largo + ancho), hasta 23 kg por pieza.<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Latam","link":"https:\/\/www.latam.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-latam.png","description":"<p><strong>LATAM Airlines<\/strong> es una de las principales aerol\u00edneas de Am\u00e9rica Latina, reconocida por su amplia red de destinos y servicios de calidad. A continuaci\u00f3n, se detallan las pol\u00edticas de equipaje, las rutas que opera y algunas de sus caracter\u00edsticas destacadas.<\/p><hr><h2><strong>Pol\u00edticas de Equipaje de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM establece regulaciones espec\u00edficas para el equipaje de mano y el equipaje facturado, las cuales pueden variar seg\u00fan la clase de servicio y el destino<\/p><h3><strong>Equipaje de Mano<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo<\/strong>: -<strong>Clase Economy<\/strong>: Hasta 8 kg -<strong>Premium Economy y Premium Business<\/strong>: Hasta 16 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>: -55 cm (alto) x 35 cm (ancho) x 25 cm (largo)Adem\u00e1s del equipaje de mano, se permite llevar un art\u00edculo personal, como un bolso peque\u00f1o o una mochila, que debe caber debajo del asiento delantero<\/li><\/ul><h3><strong>Equipaje Facturado<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo por Pieza<\/strong>:23 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>:158 cm lineales (sumando alto, ancho y largo . Es importante destacar que, en vuelos desde, hacia o con conexi\u00f3n en ciertos pa\u00edses como Argentina, Aruba, Cuba, Europa, Ocean\u00eda, Sud\u00e1frica o Venezuela, el peso m\u00e1ximo permitido por pieza es de 32 kg-Para equipaje que exceda el peso o las dimensiones permitidas, se aplicar\u00e1n cargos adicionales<\/li><\/ul><hr><h2>&nbsp;<strong>Red de Rutas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM ofrece una extensa red de destinos que abarca Am\u00e9rica, Europa y Ocean\u00eda, facilitando la conexi\u00f3n entre diversos continente<\/p><h3><strong>Destinos Destacados<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Am\u00e9rica del Sur<\/strong> Buenos Aires, S\u00e3o Paulo, Lima, Santiago, Bogota<\/li><li><strong>Am\u00e9rica del Norte<\/strong> Miami, Nueva York, Los \u00c1ngeles<\/li><li><strong>Europa<\/strong> Madrid, Par\u00eds, Londres<\/li><li><strong>Ocean\u00eda<\/strong> S\u00eddney, Aucklan. La aerol\u00ednea contin\u00faa expandiendo su red con nuevas rutas y frecuencias para mejorar la conectividad en la regi\u00f3n<\/li><\/ul><hr><h2><strong>Caracter\u00edsticas Destacadas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><ul><li><strong>Flota Moderna<\/strong> LATAM opera con una flota de aviones modernos y eficientes, incluyendo modelos de Boeing y Airbus, que ofrecen comodidad y seguridad a los pasajero.<\/li><li><strong>Programas de Fidelidad<\/strong> El programa LATAM Pass permite a los viajeros acumular millas y acceder a beneficios exclusivos, como upgrades de cabina y acceso a salones VI.<\/li><li><strong>Compromiso con la Sostenibilidad<\/strong> LATAM ha implementado iniciativas para reducir su huella de carbono y promover pr\u00e1cticas sostenibles en la industria a\u00e9re.<\/li><\/ul><hr><p>Para obtener informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre las pol\u00edticas de equipaje, destinos y servicios, se recomienda visitar el sitio oficial de LATAM Airlines o contactar directamente con la aerol\u00edne.<\/p>"},{"name":"Aeromexico","link":"https:\/\/aeromexico.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-aeromx.jpg","description":"<p class=\"\" data-start=\"2746\" data-end=\"2850\"><strong data-start=\"2746\" data-end=\"2760\">Aerom\u00e9xico<\/strong>, la aerol\u00ednea bandera de M\u00e9xico, ofrece pol\u00edticas m\u00e1s flexibles dependiendo de la tarifa:<\/p><ul data-start=\"2852\" data-end=\"3066\"><li class=\"\" data-start=\"2852\" data-end=\"2903\"><p class=\"\" data-start=\"2854\" data-end=\"2903\"><strong data-start=\"2854\" data-end=\"2870\">Clase B\u00e1sica<\/strong>: Incluye solo art\u00edculo personal.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2904\" data-end=\"2999\"><p class=\"\" data-start=\"2906\" data-end=\"2999\"><strong data-start=\"2906\" data-end=\"2936\">Clase Cl\u00e1sica y superiores<\/strong>: Incluyen maleta de mano (10 kg) y maleta documentada (23 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3000\" data-end=\"3066\"><p class=\"\" data-start=\"3002\" data-end=\"3066\"><strong data-start=\"3002\" data-end=\"3019\">Clase Premier<\/strong>: Maletas documentadas adicionales y prioridad.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"3068\" data-end=\"3088\">Tipos populares:<\/h3><ul data-start=\"3089\" data-end=\"3190\"><li class=\"\" data-start=\"3089\" data-end=\"3114\"><p class=\"\" data-start=\"3091\" data-end=\"3114\">Maleta de mano (10 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3115\" data-end=\"3144\"><p class=\"\" data-start=\"3117\" data-end=\"3144\">Maleta documentada (23 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3145\" data-end=\"3190\"><p class=\"\" data-start=\"3147\" data-end=\"3190\">Art\u00edculo personal (mochila, laptop, bolso).<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"JetSmart","link":"https:\/\/jetsmart.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-jetsmart.jpg","description":"<p class=\"\" data-start=\"2249\" data-end=\"2367\"><strong data-start=\"2249\" data-end=\"2261\">JetSMART<\/strong>, una aerol\u00ednea ultra low-cost de Sudam\u00e9rica,l\u00ednea a\u00e9rea creada por Indigo Partners, fondo privado de inversi\u00f3n que tiene m\u00e1s de 20 a\u00f1os de experiencia desarrollando exitosamente aerol\u00edneas Ultra Low Cost a nivel mundial. Ofrece vuelos Internacionales y Nacionales en los distintos paises q funciona. Tiene una pol\u00edtica muy b\u00e1sica, donde casi todo es adicional:<\/p><ul data-start=\"2369\" data-end=\"2596\"><li class=\"\" data-start=\"2369\" data-end=\"2453\"><p class=\"\" data-start=\"2371\" data-end=\"2453\"><strong data-start=\"2371\" data-end=\"2386\">Tarifa Base<\/strong>: Solo incluye 1 art\u00edculo personal peque\u00f1o (por ejemplo, un bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2454\" data-end=\"2526\"><p class=\"\" data-start=\"2456\" data-end=\"2526\"><strong data-start=\"2456\" data-end=\"2476\">Equipaje de mano<\/strong> y <strong data-start=\"2479\" data-end=\"2503\">equipaje documentado<\/strong> se deben pagar aparte.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2527\" data-end=\"2596\"><p class=\"\" data-start=\"2529\" data-end=\"2596\">Puedes contratar combos como \"SMART\" o \"FULL\" que incluyen maletas.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"2598\" data-end=\"2618\">Tipos populares:<\/h3><ul data-start=\"2619\" data-end=\"2714\"><li class=\"\" data-start=\"2619\" data-end=\"2658\"><p class=\"\" data-start=\"2621\" data-end=\"2658\">Art\u00edculo personal (m\u00e1x. 40x35x25 cm).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2659\" data-end=\"2684\"><p class=\"\" data-start=\"2661\" data-end=\"2684\">Maleta de mano (10 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2685\" data-end=\"2714\"><p class=\"\" data-start=\"2687\" data-end=\"2714\">Maleta documentada (23 kg).&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><p>&nbsp;<\/p><p>&nbsp;<\/p>"},{"name":"Viva Air","link":"https:\/\/www.vivaair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-vivaair.png","description":null},{"name":"Boa Boliviana de Aviacion","link":"https:\/\/www.boa.bo\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Logotipo_de_BoA.png","description":null},{"name":"Azul Lineas Aereas Brasilenas","link":"https:\/\/www.voeazul.com.br\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/azul-airline.png","description":null},{"name":"VOE GOL ","link":"https:\/\/www.voegol.com.br","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/voegol.png","description":null},{"name":"Aerolineas Argentinas ","link":null,"logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo_Aerolineas.gif","description":null},{"name":"Sky Airlines","link":"https:\/\/www.skyairline.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/skydownload.png","description":null},{"name":"American Airlines","link":"https:\/\/www.aa.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/American-Airlines-Logo-1967.jpg","description":null},{"name":"Iberia","link":"https:\/\/www.iberia.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/png-transparent-iberia-airlines-hd-logo.png","description":null},{"name":"Flybondi","link":"https:\/\/flybondi.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-04\/flybondi.png","description":null},{"name":"Delta Airlines","link":"https:\/\/es.delta.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/PNGPIX-COM-Delta-Air-Lines-Logo-PNG-Transparent.png","description":null},{"name":"KLM","link":"https:\/\/www.klm.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/KLM-logo-1.jpg","description":null}]},{"id":"12","name":"Brasil","slug":"brasil","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-01\/Flag_of_Brazil.svg_.png","description":"<p>Brasil es el pa\u00eds m\u00e1s grande de Am\u00e9rica del Sur, limitando con casi todos los dem\u00e1s pa\u00edses del continente, excepto con Chile y Ecuador. Es conocido por su diversidad cultural, sus playas de ensue\u00f1o, su exuberante selva tropical y su famosa fiesta del carnaval.<\/p>\r\n\r\n<p>La capital de Brasil es Brasilia, una ciudad planificada y moderna que es el centro pol\u00edtico del pa\u00eds. La ciudad cuenta con muchos edificios futuristas, incluyendo el Congreso Nacional y la Catedral Metropolitana.<\/p>\r\n\r\n<p>R\u00edo de Janeiro es la ciudad m\u00e1s famosa de Brasil, conocida por su impresionante paisaje urbano que incluye el ic\u00f3nico Cristo Redentor, el Pan de Az\u00facar y sus hermosas playas de Copacabana e Ipanema. Tambi\u00e9n es la ciudad donde se celebra el Carnaval, una de las fiestas m\u00e1s grandes y coloridas del mundo, que atrae a millones de visitantes cada a\u00f1o.<\/p>\r\n\r\n<p>El Amazonas, la selva tropical m\u00e1s grande del mundo, cubre gran parte del norte de Brasil y es el hogar de una gran variedad de especies de animales y plantas. Tambi\u00e9n es el hogar de muchos pueblos ind\u00edgenas que han vivido all\u00ed durante siglos.<\/p>\r\n\r\n<p>La econom\u00eda de Brasil es la novena m\u00e1s grande del mundo, impulsada por la industria manufacturera, la agricultura y el turismo. El pa\u00eds es un importante exportador de productos como la soja, el caf\u00e9 y la carne.<\/p>\r\n","phone_code":[{"value":"+55"}],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/250px-BRA_orthographic.svg_.png","video_links":[],"country_parts":[{"name":"Rio de Janeiro","slug":"rio-de-janeiro","description":"","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/rio-janeiro.png"],"videos":[],"destinations":[]},{"name":"Sao Paulo","slug":"sao-paulo","description":"","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/Sao-Paulo.jpg"],"videos":[],"destinations":[]},{"name":"Parana","slug":"parana","description":null,"pictures":[],"videos":[],"destinations":[{"name":"Foz de Iguazu","slug":"foz-de-iguazu","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-09\/descarga.jpeg"]}]}],"airlines":[{"name":"Avianca","link":"https:\/\/www.avianca.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/avianca-logo.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"652\" data-end=\"784\"><strong data-start=\"652\" data-end=\"663\">Avianca<\/strong>, una de las aerol\u00edneas m\u00e1s grandes de Am\u00e9rica Latina, ofrece varias tarifas que determinan el tipo de equipaje incluido:<\/p><ul data-start=\"786\" data-end=\"1134\"><li class=\"\" data-start=\"786\" data-end=\"917\"><p class=\"\" data-start=\"788\" data-end=\"917\"><strong data-start=\"788\" data-end=\"808\">Equipaje de mano<\/strong>: 1 art\u00edculo personal (mochila, bolso o malet\u00edn) y, en tarifas superiores, una maleta de mano de hasta 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"918\" data-end=\"1048\"><p class=\"\" data-start=\"920\" data-end=\"1048\"><strong data-start=\"920\" data-end=\"944\">Equipaje documentado<\/strong>: En tarifas como <strong data-start=\"962\" data-end=\"982\">\"Econ\u00f3mica Plus\"<\/strong> o <strong data-start=\"985\" data-end=\"1000\">\"Ejecutiva\"<\/strong>, se incluye al menos una maleta de hasta 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1049\" data-end=\"1134\"><p class=\"\" data-start=\"1051\" data-end=\"1134\"><strong data-start=\"1051\" data-end=\"1063\">Opcional<\/strong>: En tarifas b\u00e1sicas, se puede agregar equipaje por un costo adicional.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1136\" data-end=\"1156\">Tipos populares:<br>&nbsp;<\/h3><ul data-start=\"1157\" data-end=\"1240\"><li class=\"\" data-start=\"779\" data-end=\"838\"><p class=\"\" data-start=\"781\" data-end=\"838\"><strong data-start=\"781\" data-end=\"802\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 40 x 35 x 25 cm (mochila o bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"839\" data-end=\"894\"><p class=\"\" data-start=\"841\" data-end=\"894\"><strong data-start=\"841\" data-end=\"861\">Equipaje de mano<\/strong>: 55 x 35 x 25 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"895\" data-end=\"985\"><p class=\"\" data-start=\"897\" data-end=\"985\"><strong data-start=\"897\" data-end=\"921\">Equipaje documentado<\/strong>: 158 cm lineales (alto + largo + ancho), hasta 23 kg por pieza.<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Latam","link":"https:\/\/www.latam.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-latam.png","description":"<p><strong>LATAM Airlines<\/strong> es una de las principales aerol\u00edneas de Am\u00e9rica Latina, reconocida por su amplia red de destinos y servicios de calidad. A continuaci\u00f3n, se detallan las pol\u00edticas de equipaje, las rutas que opera y algunas de sus caracter\u00edsticas destacadas.<\/p><hr><h2><strong>Pol\u00edticas de Equipaje de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM establece regulaciones espec\u00edficas para el equipaje de mano y el equipaje facturado, las cuales pueden variar seg\u00fan la clase de servicio y el destino<\/p><h3><strong>Equipaje de Mano<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo<\/strong>: -<strong>Clase Economy<\/strong>: Hasta 8 kg -<strong>Premium Economy y Premium Business<\/strong>: Hasta 16 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>: -55 cm (alto) x 35 cm (ancho) x 25 cm (largo)Adem\u00e1s del equipaje de mano, se permite llevar un art\u00edculo personal, como un bolso peque\u00f1o o una mochila, que debe caber debajo del asiento delantero<\/li><\/ul><h3><strong>Equipaje Facturado<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo por Pieza<\/strong>:23 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>:158 cm lineales (sumando alto, ancho y largo . Es importante destacar que, en vuelos desde, hacia o con conexi\u00f3n en ciertos pa\u00edses como Argentina, Aruba, Cuba, Europa, Ocean\u00eda, Sud\u00e1frica o Venezuela, el peso m\u00e1ximo permitido por pieza es de 32 kg-Para equipaje que exceda el peso o las dimensiones permitidas, se aplicar\u00e1n cargos adicionales<\/li><\/ul><hr><h2>&nbsp;<strong>Red de Rutas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM ofrece una extensa red de destinos que abarca Am\u00e9rica, Europa y Ocean\u00eda, facilitando la conexi\u00f3n entre diversos continente<\/p><h3><strong>Destinos Destacados<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Am\u00e9rica del Sur<\/strong> Buenos Aires, S\u00e3o Paulo, Lima, Santiago, Bogota<\/li><li><strong>Am\u00e9rica del Norte<\/strong> Miami, Nueva York, Los \u00c1ngeles<\/li><li><strong>Europa<\/strong> Madrid, Par\u00eds, Londres<\/li><li><strong>Ocean\u00eda<\/strong> S\u00eddney, Aucklan. La aerol\u00ednea contin\u00faa expandiendo su red con nuevas rutas y frecuencias para mejorar la conectividad en la regi\u00f3n<\/li><\/ul><hr><h2><strong>Caracter\u00edsticas Destacadas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><ul><li><strong>Flota Moderna<\/strong> LATAM opera con una flota de aviones modernos y eficientes, incluyendo modelos de Boeing y Airbus, que ofrecen comodidad y seguridad a los pasajero.<\/li><li><strong>Programas de Fidelidad<\/strong> El programa LATAM Pass permite a los viajeros acumular millas y acceder a beneficios exclusivos, como upgrades de cabina y acceso a salones VI.<\/li><li><strong>Compromiso con la Sostenibilidad<\/strong> LATAM ha implementado iniciativas para reducir su huella de carbono y promover pr\u00e1cticas sostenibles en la industria a\u00e9re.<\/li><\/ul><hr><p>Para obtener informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre las pol\u00edticas de equipaje, destinos y servicios, se recomienda visitar el sitio oficial de LATAM Airlines o contactar directamente con la aerol\u00edne.<\/p>"},{"name":"Copa Airlines","link":"https:\/\/www.copaair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/copa-logo_0.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1819\" data-end=\"1836\">Copa Airlines<\/strong>, con base en Panam\u00e1, mantiene pol\u00edticas m\u00e1s tradicionales respecto al equipaje:<\/p><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\">&nbsp;<\/p><ul><li class=\"\" data-start=\"1322\" data-end=\"1363\"><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1324\" data-end=\"1345\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 43 x 25 x 22 cm.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1364\" data-end=\"1419\"><p class=\"\" data-start=\"1366\" data-end=\"1419\"><strong data-start=\"1366\" data-end=\"1386\">Equipaje de mano<\/strong>: 56 x 36 x 26 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1420\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1422\" data-end=\"1447\"><strong data-start=\"1422\" data-end=\"1446\">Equipaje documentado<\/strong>:<\/p><ul data-start=\"1450\" data-end=\"1523\"><li class=\"\" data-start=\"1450\" data-end=\"1480\"><p class=\"\" data-start=\"1452\" data-end=\"1480\">Econ\u00f3mica: 1 pieza de 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1483\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1485\" data-end=\"1523\">Ejecutiva: 2 piezas de 32 kg cada una.<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul>"},{"name":"JetSmart","link":"https:\/\/jetsmart.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-jetsmart.jpg","description":"<p class=\"\" data-start=\"2249\" data-end=\"2367\"><strong data-start=\"2249\" data-end=\"2261\">JetSMART<\/strong>, una aerol\u00ednea ultra low-cost de Sudam\u00e9rica,l\u00ednea a\u00e9rea creada por Indigo Partners, fondo privado de inversi\u00f3n que tiene m\u00e1s de 20 a\u00f1os de experiencia desarrollando exitosamente aerol\u00edneas Ultra Low Cost a nivel mundial. Ofrece vuelos Internacionales y Nacionales en los distintos paises q funciona. Tiene una pol\u00edtica muy b\u00e1sica, donde casi todo es adicional:<\/p><ul data-start=\"2369\" data-end=\"2596\"><li class=\"\" data-start=\"2369\" data-end=\"2453\"><p class=\"\" data-start=\"2371\" data-end=\"2453\"><strong data-start=\"2371\" data-end=\"2386\">Tarifa Base<\/strong>: Solo incluye 1 art\u00edculo personal peque\u00f1o (por ejemplo, un bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2454\" data-end=\"2526\"><p class=\"\" data-start=\"2456\" data-end=\"2526\"><strong data-start=\"2456\" data-end=\"2476\">Equipaje de mano<\/strong> y <strong data-start=\"2479\" data-end=\"2503\">equipaje documentado<\/strong> se deben pagar aparte.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2527\" data-end=\"2596\"><p class=\"\" data-start=\"2529\" data-end=\"2596\">Puedes contratar combos como \"SMART\" o \"FULL\" que incluyen maletas.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"2598\" data-end=\"2618\">Tipos populares:<\/h3><ul data-start=\"2619\" data-end=\"2714\"><li class=\"\" data-start=\"2619\" data-end=\"2658\"><p class=\"\" data-start=\"2621\" data-end=\"2658\">Art\u00edculo personal (m\u00e1x. 40x35x25 cm).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2659\" data-end=\"2684\"><p class=\"\" data-start=\"2661\" data-end=\"2684\">Maleta de mano (10 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2685\" data-end=\"2714\"><p class=\"\" data-start=\"2687\" data-end=\"2714\">Maleta documentada (23 kg).&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><p>&nbsp;<\/p><p>&nbsp;<\/p>"},{"name":"Viva Air","link":"https:\/\/www.vivaair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-vivaair.png","description":null},{"name":"Boa Boliviana de Aviacion","link":"https:\/\/www.boa.bo\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Logotipo_de_BoA.png","description":null},{"name":"Azul Lineas Aereas Brasilenas","link":"https:\/\/www.voeazul.com.br\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/azul-airline.png","description":null},{"name":"VOE GOL ","link":"https:\/\/www.voegol.com.br","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/voegol.png","description":null},{"name":"Aerolineas Argentinas ","link":null,"logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo_Aerolineas.gif","description":null},{"name":"Sky Airlines","link":"https:\/\/www.skyairline.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/skydownload.png","description":null},{"name":"American Airlines","link":"https:\/\/www.aa.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/American-Airlines-Logo-1967.jpg","description":null},{"name":"AraJet","link":"https:\/\/www.arajet.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/117d3b55-59b8-4b4c-a02b-4a725d0b7676_AJ-FC.png","description":"<p>Esta aerolinea de bajo costo ofrece conexiones entre diferentes paises hacia y desde Republica Dominicana, es una opcion interesante de considerar si vuelas desde Colombia, Mexico, El Salvador, Costa Rica o el Peru.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n"},{"name":"Air Canada","link":"https:\/\/www.aircanada.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2023-06\/1280px-Air_Canada_Logo.svg__1.png","description":null},{"name":"Iberia","link":"https:\/\/www.iberia.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/png-transparent-iberia-airlines-hd-logo.png","description":null},{"name":"Flybondi","link":"https:\/\/flybondi.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-04\/flybondi.png","description":null},{"name":"Delta Airlines","link":"https:\/\/es.delta.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/PNGPIX-COM-Delta-Air-Lines-Logo-PNG-Transparent.png","description":null},{"name":"KLM","link":"https:\/\/www.klm.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/KLM-logo-1.jpg","description":null}]},{"id":"13","name":"Uruguay","slug":"uruguay","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-01\/uruguay-descarga (1).png","description":"Montevideo: La capital de Uruguay y tambi\u00e9n un departamento, Montevideo es la ciudad m\u00e1s grande del pa\u00eds y un importante centro cultural, econ\u00f3mico y pol\u00edtico.\r\n<br><br>\r\nCanelones: Este departamento se encuentra en la regi\u00f3n sur del pa\u00eds y es conocido por sus playas y la proximidad a Montevideo. Incluye destinos tur\u00edsticos populares como Atl\u00e1ntida y Piri\u00e1polis.\r\n<br><br>\r\nMaldonado: Ubicado en la regi\u00f3n sureste, Maldonado es famoso por ser el hogar de Punta del Este, uno de los destinos tur\u00edsticos m\u00e1s exclusivos de Am\u00e9rica del Sur.\r\n<br><br>\r\nSalto: En el norte de Uruguay, Salto es conocido por sus termas y es uno de los principales centros tur\u00edsticos del pa\u00eds.\r\n<br><br>\r\nPaysand\u00fa: Tambi\u00e9n en el norte, Paysand\u00fa es conocido por su historia, parques y actividades al aire libre.","phone_code":[{"value":"+598"}],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/800px-Uruguay_(orthographic_projection).svg_.png","video_links":["https:\/\/www.youtube.com\/embed\/v8Fx5PM9rUQ"],"country_parts":[{"name":"Montevideo","slug":"montevideo","description":"","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/64780-Montevideo.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=suy_dPIkE-I"],"destinations":[]},{"name":"Colonia","slug":"colonia","description":"<p style=\"-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);border:0px;box-sizing:border-box;color:rgb(0, 0, 0);font-family:Inter, sans-serif;font-size:16px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0px;orphans:2;overflow-wrap:break-word;padding:0px;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:pre-wrap;widows:2;word-spacing:0px;\">Colonia es uno de los 19 departamentos de Uruguay, ubicado en la regi\u00f3n suroeste del pa\u00eds, a orillas del R\u00edo de la Plata. Su capital es la ciudad de Colonia del Sacramento, que es conocida por su bien conservado casco hist\u00f3rico y su declaratoria como Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO.<\/p><p style=\"-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);border:0px;box-sizing:border-box;color:rgb(0, 0, 0);font-family:Inter, sans-serif;font-size:16px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin-bottom:0px;margin-left:0px;margin-right:0px;margin-top:var(--size-3);orphans:2;overflow-wrap:break-word;padding:0px;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:pre-wrap;widows:2;word-spacing:0px;\">Algunas caracter\u00edsticas del Departamento de Colonia incluyen:<\/p><p style=\"-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);border:0px;box-sizing:border-box;color:rgb(0, 0, 0);font-family:Inter, sans-serif;font-size:16px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin-bottom:0px;margin-left:0px;margin-right:0px;margin-top:var(--size-3);orphans:2;overflow-wrap:break-word;padding:0px;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:pre-wrap;widows:2;word-spacing:0px;\">&nbsp;<\/p><ol style=\"-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);border:0px;box-sizing:border-box;color:rgb(0, 0, 0);font-family:Inter, sans-serif;font-size:16px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:var(--size-5) 0;orphans:2;padding-bottom:0px;padding-left:var(--size-5);padding-right:0px;padding-top:0px;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:2;word-spacing:0px;\"><li style=\"border:0px;box-sizing:border-box;color:inherit;margin-bottom:;margin-left:;margin-right:;margin-top:0px;padding:0px;\"><p style=\"border:0px;box-sizing:border-box;color:inherit;margin:0px;overflow-wrap:break-word;padding:0px;white-space:pre-wrap;\"><strong style=\"border:0px;box-sizing:border-box;color:inherit;font-weight:var(--font-weight-bold);margin:0px;padding:0px;\">Geograf\u00eda<\/strong>: Tiene una costa extensa sobre el R\u00edo de la Plata y arqueolog\u00eda en su interior. La regi\u00f3n es en gran parte rural, con tierras agr\u00edcolas, vi\u00f1edos y actividades ganaderas.<\/p><p style=\"border:0px;box-sizing:border-box;color:inherit;margin:0px;overflow-wrap:break-word;padding:0px;white-space:pre-wrap;\">&nbsp;<\/p><\/li><li style=\"border:0px;box-sizing:border-box;color:inherit;margin:var(--size-3) 0;padding:0px;\"><p style=\"border:0px;box-sizing:border-box;color:inherit;margin:0px;overflow-wrap:break-word;padding:0px;white-space:pre-wrap;\"><strong style=\"border:0px;box-sizing:border-box;color:inherit;font-weight:var(--font-weight-bold);margin:0px;padding:0px;\">Econom\u00eda<\/strong>: La econom\u00eda del departamento se basa principalmente en la agricultura, la ganader\u00eda y el turismo. La producci\u00f3n de vino es especialmente destacada en la zona.<\/p><p style=\"border:0px;box-sizing:border-box;color:inherit;margin:0px;overflow-wrap:break-word;padding:0px;white-space:pre-wrap;\">&nbsp;<\/p><\/li><li style=\"border:0px;box-sizing:border-box;color:inherit;margin:var(--size-3) 0;padding:0px;\"><p style=\"border:0px;box-sizing:border-box;color:inherit;margin:0px;overflow-wrap:break-word;padding:0px;white-space:pre-wrap;\"><strong style=\"border:0px;box-sizing:border-box;color:inherit;font-weight:var(--font-weight-bold);margin:0px;padding:0px;\">Turismo<\/strong>: Colonia del Sacramento atrae a muchos turistas, tanto nacionales como internacionales, por su historia, arquitectura colonial y playas. Adem\u00e1s, otras localidades como Carmelo y Nueva Helvecia tambi\u00e9n son populares.<\/p><p style=\"border:0px;box-sizing:border-box;color:inherit;margin:0px;overflow-wrap:break-word;padding:0px;white-space:pre-wrap;\">&nbsp;<\/p><\/li><li style=\"border:0px;box-sizing:border-box;color:inherit;margin:var(--size-3) 0;padding:0px;\"><p style=\"border:0px;box-sizing:border-box;color:inherit;margin:0px;overflow-wrap:break-word;padding:0px;white-space:pre-wrap;\"><strong style=\"border:0px;box-sizing:border-box;color:inherit;font-weight:var(--font-weight-bold);margin:0px;padding:0px;\">Cultura<\/strong>: La influencia hist\u00f3rica de distintos grupos, incluidos los portugueses y espa\u00f1oles, se refleja en la cultura y la gastronom\u00eda local, que incluye platos t\u00edpicos y festividades.<\/p><p style=\"border:0px;box-sizing:border-box;color:inherit;margin:0px;overflow-wrap:break-word;padding:0px;white-space:pre-wrap;\">&nbsp;<\/p><\/li><li style=\"border:0px;box-sizing:border-box;color:inherit;margin:var(--size-3) 0;padding:0px;\"><p style=\"border:0px;box-sizing:border-box;color:inherit;margin:0px;overflow-wrap:break-word;padding:0px;white-space:pre-wrap;\"><strong style=\"border:0px;box-sizing:border-box;color:inherit;font-weight:var(--font-weight-bold);margin:0px;padding:0px;\">Accesibilidad<\/strong>: Colonia est\u00e1 bien conectada por carretera y ferry desde Buenos Aires, lo que lo convierte en un destino popular para los visitantes argentinos.<\/p><\/li><\/ol><p style=\"-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:rgb(255, 255, 255);border:0px;box-sizing:border-box;color:rgb(0, 0, 0);font-family:Inter, sans-serif;font-size:16px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-variant-ligatures:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin:0px;orphans:2;overflow-wrap:break-word;padding:0px;text-align:start;text-decoration-color:initial;text-decoration-style:initial;text-decoration-thickness:initial;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:pre-wrap;widows:2;word-spacing:0px;\">Si deseas informaci\u00f3n m\u00e1s espec\u00edfica sobre alg\u00fan aspecto en particular del departamento, h\u00e1zmelo saber.<\/p>","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/colonia-6-1-1024x683_0.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/k2EHmOpGl_1256x620__1.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/istockphoto-892386940-612x612.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=wTcmImaQ1hE"],"destinations":[]}],"airlines":[{"name":"Avianca","link":"https:\/\/www.avianca.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/avianca-logo.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"652\" data-end=\"784\"><strong data-start=\"652\" data-end=\"663\">Avianca<\/strong>, una de las aerol\u00edneas m\u00e1s grandes de Am\u00e9rica Latina, ofrece varias tarifas que determinan el tipo de equipaje incluido:<\/p><ul data-start=\"786\" data-end=\"1134\"><li class=\"\" data-start=\"786\" data-end=\"917\"><p class=\"\" data-start=\"788\" data-end=\"917\"><strong data-start=\"788\" data-end=\"808\">Equipaje de mano<\/strong>: 1 art\u00edculo personal (mochila, bolso o malet\u00edn) y, en tarifas superiores, una maleta de mano de hasta 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"918\" data-end=\"1048\"><p class=\"\" data-start=\"920\" data-end=\"1048\"><strong data-start=\"920\" data-end=\"944\">Equipaje documentado<\/strong>: En tarifas como <strong data-start=\"962\" data-end=\"982\">\"Econ\u00f3mica Plus\"<\/strong> o <strong data-start=\"985\" data-end=\"1000\">\"Ejecutiva\"<\/strong>, se incluye al menos una maleta de hasta 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1049\" data-end=\"1134\"><p class=\"\" data-start=\"1051\" data-end=\"1134\"><strong data-start=\"1051\" data-end=\"1063\">Opcional<\/strong>: En tarifas b\u00e1sicas, se puede agregar equipaje por un costo adicional.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1136\" data-end=\"1156\">Tipos populares:<br>&nbsp;<\/h3><ul data-start=\"1157\" data-end=\"1240\"><li class=\"\" data-start=\"779\" data-end=\"838\"><p class=\"\" data-start=\"781\" data-end=\"838\"><strong data-start=\"781\" data-end=\"802\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 40 x 35 x 25 cm (mochila o bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"839\" data-end=\"894\"><p class=\"\" data-start=\"841\" data-end=\"894\"><strong data-start=\"841\" data-end=\"861\">Equipaje de mano<\/strong>: 55 x 35 x 25 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"895\" data-end=\"985\"><p class=\"\" data-start=\"897\" data-end=\"985\"><strong data-start=\"897\" data-end=\"921\">Equipaje documentado<\/strong>: 158 cm lineales (alto + largo + ancho), hasta 23 kg por pieza.<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Latam","link":"https:\/\/www.latam.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-latam.png","description":"<p><strong>LATAM Airlines<\/strong> es una de las principales aerol\u00edneas de Am\u00e9rica Latina, reconocida por su amplia red de destinos y servicios de calidad. A continuaci\u00f3n, se detallan las pol\u00edticas de equipaje, las rutas que opera y algunas de sus caracter\u00edsticas destacadas.<\/p><hr><h2><strong>Pol\u00edticas de Equipaje de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM establece regulaciones espec\u00edficas para el equipaje de mano y el equipaje facturado, las cuales pueden variar seg\u00fan la clase de servicio y el destino<\/p><h3><strong>Equipaje de Mano<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo<\/strong>: -<strong>Clase Economy<\/strong>: Hasta 8 kg -<strong>Premium Economy y Premium Business<\/strong>: Hasta 16 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>: -55 cm (alto) x 35 cm (ancho) x 25 cm (largo)Adem\u00e1s del equipaje de mano, se permite llevar un art\u00edculo personal, como un bolso peque\u00f1o o una mochila, que debe caber debajo del asiento delantero<\/li><\/ul><h3><strong>Equipaje Facturado<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo por Pieza<\/strong>:23 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>:158 cm lineales (sumando alto, ancho y largo . Es importante destacar que, en vuelos desde, hacia o con conexi\u00f3n en ciertos pa\u00edses como Argentina, Aruba, Cuba, Europa, Ocean\u00eda, Sud\u00e1frica o Venezuela, el peso m\u00e1ximo permitido por pieza es de 32 kg-Para equipaje que exceda el peso o las dimensiones permitidas, se aplicar\u00e1n cargos adicionales<\/li><\/ul><hr><h2>&nbsp;<strong>Red de Rutas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM ofrece una extensa red de destinos que abarca Am\u00e9rica, Europa y Ocean\u00eda, facilitando la conexi\u00f3n entre diversos continente<\/p><h3><strong>Destinos Destacados<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Am\u00e9rica del Sur<\/strong> Buenos Aires, S\u00e3o Paulo, Lima, Santiago, Bogota<\/li><li><strong>Am\u00e9rica del Norte<\/strong> Miami, Nueva York, Los \u00c1ngeles<\/li><li><strong>Europa<\/strong> Madrid, Par\u00eds, Londres<\/li><li><strong>Ocean\u00eda<\/strong> S\u00eddney, Aucklan. La aerol\u00ednea contin\u00faa expandiendo su red con nuevas rutas y frecuencias para mejorar la conectividad en la regi\u00f3n<\/li><\/ul><hr><h2><strong>Caracter\u00edsticas Destacadas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><ul><li><strong>Flota Moderna<\/strong> LATAM opera con una flota de aviones modernos y eficientes, incluyendo modelos de Boeing y Airbus, que ofrecen comodidad y seguridad a los pasajero.<\/li><li><strong>Programas de Fidelidad<\/strong> El programa LATAM Pass permite a los viajeros acumular millas y acceder a beneficios exclusivos, como upgrades de cabina y acceso a salones VI.<\/li><li><strong>Compromiso con la Sostenibilidad<\/strong> LATAM ha implementado iniciativas para reducir su huella de carbono y promover pr\u00e1cticas sostenibles en la industria a\u00e9re.<\/li><\/ul><hr><p>Para obtener informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre las pol\u00edticas de equipaje, destinos y servicios, se recomienda visitar el sitio oficial de LATAM Airlines o contactar directamente con la aerol\u00edne.<\/p>"},{"name":"JetSmart","link":"https:\/\/jetsmart.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-jetsmart.jpg","description":"<p class=\"\" data-start=\"2249\" data-end=\"2367\"><strong data-start=\"2249\" data-end=\"2261\">JetSMART<\/strong>, una aerol\u00ednea ultra low-cost de Sudam\u00e9rica,l\u00ednea a\u00e9rea creada por Indigo Partners, fondo privado de inversi\u00f3n que tiene m\u00e1s de 20 a\u00f1os de experiencia desarrollando exitosamente aerol\u00edneas Ultra Low Cost a nivel mundial. Ofrece vuelos Internacionales y Nacionales en los distintos paises q funciona. Tiene una pol\u00edtica muy b\u00e1sica, donde casi todo es adicional:<\/p><ul data-start=\"2369\" data-end=\"2596\"><li class=\"\" data-start=\"2369\" data-end=\"2453\"><p class=\"\" data-start=\"2371\" data-end=\"2453\"><strong data-start=\"2371\" data-end=\"2386\">Tarifa Base<\/strong>: Solo incluye 1 art\u00edculo personal peque\u00f1o (por ejemplo, un bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2454\" data-end=\"2526\"><p class=\"\" data-start=\"2456\" data-end=\"2526\"><strong data-start=\"2456\" data-end=\"2476\">Equipaje de mano<\/strong> y <strong data-start=\"2479\" data-end=\"2503\">equipaje documentado<\/strong> se deben pagar aparte.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2527\" data-end=\"2596\"><p class=\"\" data-start=\"2529\" data-end=\"2596\">Puedes contratar combos como \"SMART\" o \"FULL\" que incluyen maletas.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"2598\" data-end=\"2618\">Tipos populares:<\/h3><ul data-start=\"2619\" data-end=\"2714\"><li class=\"\" data-start=\"2619\" data-end=\"2658\"><p class=\"\" data-start=\"2621\" data-end=\"2658\">Art\u00edculo personal (m\u00e1x. 40x35x25 cm).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2659\" data-end=\"2684\"><p class=\"\" data-start=\"2661\" data-end=\"2684\">Maleta de mano (10 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2685\" data-end=\"2714\"><p class=\"\" data-start=\"2687\" data-end=\"2714\">Maleta documentada (23 kg).&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><p>&nbsp;<\/p><p>&nbsp;<\/p>"},{"name":"Azul Lineas Aereas Brasilenas","link":"https:\/\/www.voeazul.com.br\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/azul-airline.png","description":null},{"name":"Aerolineas Argentinas ","link":null,"logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo_Aerolineas.gif","description":null},{"name":"Sky Airlines","link":"https:\/\/www.skyairline.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/skydownload.png","description":null},{"name":"American Airlines","link":"https:\/\/www.aa.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/American-Airlines-Logo-1967.jpg","description":null},{"name":"KLM","link":"https:\/\/www.klm.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/KLM-logo-1.jpg","description":null}]},{"id":"33","name":"Honduras","slug":"honduras","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-01\/Flag_of_Honduras.svg_.png","description":"<p>Honduras es un pa\u00eds de Am\u00e9rica Central, que limita con Guatemala, El Salvador y Nicaragua al norte, con el Oc\u00e9ano Pac\u00edfico al sur, y con el Mar Caribe al este. El pa\u00eds cuenta con una gran diversidad geogr\u00e1fica, desde playas de arena blanca hasta bosques tropicales y monta\u00f1as.<\/p>\r\n\r\n<p>La capital de Honduras es Tegucigalpa, que se encuentra en el centro del pa\u00eds. La ciudad es conocida por su arquitectura colonial, incluyendo la Catedral de Tegucigalpa y el Palacio Presidencial.<\/p>\r\n\r\n<p>El pa\u00eds cuenta con una amplia variedad de playas, siendo la m\u00e1s popular la isla de Roat\u00e1n, situada en el Caribe. Roat\u00e1n es conocida por sus playas de arena blanca y sus arrecifes de coral, que la convierten en un destino tur\u00edstico popular para el buceo y el snorkel.<\/p>\r\n\r\n<p>Honduras tambi\u00e9n es conocida por sus sitios arqueol\u00f3gicos, incluyendo las ruinas mayas de Cop\u00e1n, que son Patrimonio de la Humanidad de la UNESCO. Estas ruinas est\u00e1n ubicadas en el occidente del pa\u00eds y son un importante centro cultural de la civilizaci\u00f3n Maya.<\/p>\r\n","phone_code":[],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/800px-Uruguay_(orthographic_projection).svg_.png","video_links":["https:\/\/www.youtube.com\/embed\/tQ9F3O97N04"],"country_parts":[{"name":"Francisco Moraz\u00e1n","slug":"francisco-moraz-n","description":"","pictures":[],"videos":[],"destinations":[]},{"name":"Cort\u00e9s","slug":"cort-s","description":"","pictures":[],"videos":[],"destinations":[]},{"name":"Atl\u00e1ntida","slug":"atl-ntida","description":"","pictures":[],"videos":[],"destinations":[]},{"name":"Yoro","slug":"yoro","description":"","pictures":[],"videos":[],"destinations":[]},{"name":"Cop\u00e1n","slug":"cop-n","description":"","pictures":[],"videos":[],"destinations":[]},{"name":"Choluteca","slug":"choluteca","description":"","pictures":[],"videos":[],"destinations":[]}],"airlines":[{"name":"Volaris: La Aerol\u00ednea que Promete lo que Nunca Cumple","link":"https:\/\/www.volaris.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-volaris.png","description":"<p>&nbsp;<\/p><h2>En el competitivo mundo de la aviaci\u00f3n, algunas aerol\u00edneas logran destacar por su excelencia en servicio, puntualidad y atenci\u00f3n al cliente. Sin embargo, <strong>Volaris <\/strong>ha optado por un camino muy diferente: decepcionar a sus pasajeros una y otra vez. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Retrasos Interminables y Horarios Irrespetados<\/strong><br>Si hay algo que define a <strong>Volaris<\/strong>, es su incumplimiento cr\u00f3nico de horarios. Los vuelos retrasados son la norma, no la excepci\u00f3n. Pasajeros reportan esperas de horas sin explicaci\u00f3n ni compensaci\u00f3n, mientras la aerol\u00ednea evade responsabilidades con excusas vagas como \"condiciones operativas\". \u00bfAcaso no es su trabajo prever estos problemas? &nbsp;<\/h2><h2><strong>Servicio al Cliente: Un Mero Formalismo<\/strong><\/h2><h2><br>Llamar al servicio al cliente de <strong>Volaris<\/strong> es una p\u00e9rdida de tiempo y paciencia. Las largas esperas telef\u00f3nicas, respuestas automatizadas y la falta de soluciones concretas demuestran que para esta aerol\u00ednea, el pasajero es lo \u00faltimo en su lista de prioridades. Reclamos por maletas perdidas, vuelos cancelados o cobros indebidos suelen quedar en el olvido. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Tarifas Enga\u00f1osas y Cobros Ocultos<\/strong><br>Volaris presume de tener \"las tarifas m\u00e1s bajas\", pero lo que no dicen es que esos precios son solo un se\u00f1uelo. Al final, terminamos pagando por todo: equipaje, asientos, hasta por respirar dentro del avi\u00f3n (o casi). Su pol\u00edtica de cobros adicionales es abusiva y carente de transparencia, dise\u00f1ada para enga\u00f1ar al cliente desprevenido. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Condiciones Inaceptables a Bordo<\/strong><br>Los aviones de <strong>Volaris<\/strong> son sin\u00f3nimo de espacio reducido, asientos inc\u00f3modos y servicios m\u00ednimos. Si esperas un viaje placentero, mejor reconsidera. Adem\u00e1s, la limpieza deja mucho que desear, con reportes frecuentes de restos de comida o suciedad en cabina. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Conclusi\u00f3n<\/strong>:<\/h2><h2>&nbsp;Una Aerol\u00ednea que No Merece tu Confianza&nbsp;<br>Volaris ha demostrado una y otra vez que - su prioridad no es el pasajero, sino maximizar ganancias a costa del mal servicio - . Si valoras tu tiempo, dinero y comodidad, hay opciones mucho m\u00e1s confiables en el mercado. &nbsp;<\/h2><h2>\u00bfRealmente quieres arriesgarte a volar con una aerol\u00ednea que solo te dar\u00e1 dolores de cabeza? La decisi\u00f3n es tuya, pero ya est\u00e1s advertido. &nbsp;<\/h2><h2>--- &nbsp;<br>\u00bfHas tenido malas experiencias con <strong>Volaris<\/strong>? Comparte tu historia en los comentarios y ay\u00fadanos a exponer la realidad detr\u00e1s de esta aerol\u00ednea.<\/h2>"},{"name":"Avianca","link":"https:\/\/www.avianca.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/avianca-logo.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"652\" data-end=\"784\"><strong data-start=\"652\" data-end=\"663\">Avianca<\/strong>, una de las aerol\u00edneas m\u00e1s grandes de Am\u00e9rica Latina, ofrece varias tarifas que determinan el tipo de equipaje incluido:<\/p><ul data-start=\"786\" data-end=\"1134\"><li class=\"\" data-start=\"786\" data-end=\"917\"><p class=\"\" data-start=\"788\" data-end=\"917\"><strong data-start=\"788\" data-end=\"808\">Equipaje de mano<\/strong>: 1 art\u00edculo personal (mochila, bolso o malet\u00edn) y, en tarifas superiores, una maleta de mano de hasta 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"918\" data-end=\"1048\"><p class=\"\" data-start=\"920\" data-end=\"1048\"><strong data-start=\"920\" data-end=\"944\">Equipaje documentado<\/strong>: En tarifas como <strong data-start=\"962\" data-end=\"982\">\"Econ\u00f3mica Plus\"<\/strong> o <strong data-start=\"985\" data-end=\"1000\">\"Ejecutiva\"<\/strong>, se incluye al menos una maleta de hasta 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1049\" data-end=\"1134\"><p class=\"\" data-start=\"1051\" data-end=\"1134\"><strong data-start=\"1051\" data-end=\"1063\">Opcional<\/strong>: En tarifas b\u00e1sicas, se puede agregar equipaje por un costo adicional.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1136\" data-end=\"1156\">Tipos populares:<br>&nbsp;<\/h3><ul data-start=\"1157\" data-end=\"1240\"><li class=\"\" data-start=\"779\" data-end=\"838\"><p class=\"\" data-start=\"781\" data-end=\"838\"><strong data-start=\"781\" data-end=\"802\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 40 x 35 x 25 cm (mochila o bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"839\" data-end=\"894\"><p class=\"\" data-start=\"841\" data-end=\"894\"><strong data-start=\"841\" data-end=\"861\">Equipaje de mano<\/strong>: 55 x 35 x 25 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"895\" data-end=\"985\"><p class=\"\" data-start=\"897\" data-end=\"985\"><strong data-start=\"897\" data-end=\"921\">Equipaje documentado<\/strong>: 158 cm lineales (alto + largo + ancho), hasta 23 kg por pieza.<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Copa Airlines","link":"https:\/\/www.copaair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/copa-logo_0.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1819\" data-end=\"1836\">Copa Airlines<\/strong>, con base en Panam\u00e1, mantiene pol\u00edticas m\u00e1s tradicionales respecto al equipaje:<\/p><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\">&nbsp;<\/p><ul><li class=\"\" data-start=\"1322\" data-end=\"1363\"><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1324\" data-end=\"1345\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 43 x 25 x 22 cm.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1364\" data-end=\"1419\"><p class=\"\" data-start=\"1366\" data-end=\"1419\"><strong data-start=\"1366\" data-end=\"1386\">Equipaje de mano<\/strong>: 56 x 36 x 26 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1420\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1422\" data-end=\"1447\"><strong data-start=\"1422\" data-end=\"1446\">Equipaje documentado<\/strong>:<\/p><ul data-start=\"1450\" data-end=\"1523\"><li class=\"\" data-start=\"1450\" data-end=\"1480\"><p class=\"\" data-start=\"1452\" data-end=\"1480\">Econ\u00f3mica: 1 pieza de 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1483\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1485\" data-end=\"1523\">Ejecutiva: 2 piezas de 32 kg cada una.<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul>"},{"name":"Aeromexico","link":"https:\/\/aeromexico.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-aeromx.jpg","description":"<p class=\"\" data-start=\"2746\" data-end=\"2850\"><strong data-start=\"2746\" data-end=\"2760\">Aerom\u00e9xico<\/strong>, la aerol\u00ednea bandera de M\u00e9xico, ofrece pol\u00edticas m\u00e1s flexibles dependiendo de la tarifa:<\/p><ul data-start=\"2852\" data-end=\"3066\"><li class=\"\" data-start=\"2852\" data-end=\"2903\"><p class=\"\" data-start=\"2854\" data-end=\"2903\"><strong data-start=\"2854\" data-end=\"2870\">Clase B\u00e1sica<\/strong>: Incluye solo art\u00edculo personal.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2904\" data-end=\"2999\"><p class=\"\" data-start=\"2906\" data-end=\"2999\"><strong data-start=\"2906\" data-end=\"2936\">Clase Cl\u00e1sica y superiores<\/strong>: Incluyen maleta de mano (10 kg) y maleta documentada (23 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3000\" data-end=\"3066\"><p class=\"\" data-start=\"3002\" data-end=\"3066\"><strong data-start=\"3002\" data-end=\"3019\">Clase Premier<\/strong>: Maletas documentadas adicionales y prioridad.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"3068\" data-end=\"3088\">Tipos populares:<\/h3><ul data-start=\"3089\" data-end=\"3190\"><li class=\"\" data-start=\"3089\" data-end=\"3114\"><p class=\"\" data-start=\"3091\" data-end=\"3114\">Maleta de mano (10 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3115\" data-end=\"3144\"><p class=\"\" data-start=\"3117\" data-end=\"3144\">Maleta documentada (23 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3145\" data-end=\"3190\"><p class=\"\" data-start=\"3147\" data-end=\"3190\">Art\u00edculo personal (mochila, laptop, bolso).<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"TAG Airlines ","link":"https:\/\/www.tag.com.gt\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/TAG-AIRLINES.png","description":null},{"name":"Tropic Air","link":"https:\/\/www.tropicair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/tropic-air.png","description":null},{"name":"American Airlines","link":"https:\/\/www.aa.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/American-Airlines-Logo-1967.jpg","description":null},{"name":"Iberojet","link":"https:\/\/www.iberojet.com\/es","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-02\/4a694623-3eeb-4717-8c0b-8a07ea357a36_output-onlinepngtools.png","description":null}]},{"id":"69","name":"Ecuador","slug":"ecuador","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-01\/download_0.png","description":"<p>Ecuador es un pa\u00eds ubicado en la costa oeste de Am\u00e9rica del Sur, con una incre\u00edble diversidad geogr\u00e1fica, cultural y natural. Es conocido por su hermosa costa, sus monta\u00f1as andinas, la selva amaz\u00f3nica y las famosas Islas Gal\u00e1pagos.<\/p><p>La capital de Ecuador es Quito, una ciudad colonial que cuenta con una gran cantidad de monumentos hist\u00f3ricos y culturales, como la Catedral de Quito y la Bas\u00edlica del Voto Nacional. Tambi\u00e9n es famosa por su animada vida nocturna, con bares y discotecas en el centro hist\u00f3rico de la ciudad.<\/p><p>Uno de los mayores atractivos de Ecuador son las Islas Gal\u00e1pagos, situadas a unos 1.000 kil\u00f3metros de la costa ecuatoriana. Estas islas son famosas por sus playas, la vida silvestre \u00fanica y las especies end\u00e9micas como las tortugas gigantes y los ping\u00fcinos. Los visitantes pueden hacer caminatas, bucear y hacer observaci\u00f3n de aves y animales marinos.<\/p><p>La sierra andina de Ecuador es otra gran atracci\u00f3n tur\u00edstica, con paisajes impresionantes y pueblos andinos pintorescos. La ciudad de Cuenca, en el sur de Ecuador, es famosa por su arquitectura colonial y su producci\u00f3n de sombreros de paja toquilla.<\/p><p>La costa de Ecuador tambi\u00e9n es hermosa, con playas de arena blanca y ciudades costeras vibrantes, como Guayaquil y Salinas. Los visitantes pueden disfrutar de la comida deliciosa, el surf y otros deportes acu\u00e1ticos.<\/p><p>La cultura de Ecuador es rica y diversa, con una mezcla de influencias ind\u00edgenas, africanas y europeas. La m\u00fasica andina es popular en todo el pa\u00eds, y los festivales y celebraciones son una parte importante de la vida cultural, como la fiesta de la Mama Negra en Latacunga y el Carnaval de Guaranda.<\/p><p>En resumen, Ecuador es un pa\u00eds diverso y hermoso, con una gran variedad de atracciones tur\u00edsticas para explorar, desde ciudades coloniales y playas hermosas hasta paisajes naturales impresionantes y una cultura rica y vibrante.<\/p>","phone_code":[{"value":"+593"}],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/ECU_orthographic.svg_.png","video_links":["https:\/\/www.youtube.com\/embed\/psoQywZRrcw"],"country_parts":[{"name":"Guayaquil","slug":"guayaquil","description":"","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/images_1.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/coach-guayaquil-default.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ZftCQx4zSRE"],"destinations":[]},{"name":"quito","slug":"quito","description":"","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/Quito_calle_Garc\u00eda_Moreno.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/50837417026_5f59a3fa17_z.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ickKb_eeOJs"],"destinations":[]}],"airlines":[{"name":"Wingo","link":"https:\/\/www.wingo.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-wingo.jpg","description":"<h2 class=\"\" data-start=\"166\" data-end=\"193\">Red de Rutas de Wingo<\/h2><p class=\"\" data-start=\"195\" data-end=\"314\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo opera actualmente m\u00e1s de 30 rutas en Am\u00e9rica Latina y el Caribe, con una presencia destacada en Colombia y conexiones internacionales estrat\u00e9gicas.<\/span> <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">En diciembre de 2024, la aerol\u00ednea inaugur\u00f3 dos nuevas rutas internacionales.<\/span><\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Adem\u00e1s, Wingo mantiene rutas populares desde Medell\u00edn hacia destinos como Bogot\u00e1, Cartagena, Panam\u00e1, Canc\u00fan, Aruba, Punta Cana, Santo Domingo y Caracas.<\/span>&nbsp;<\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\">&nbsp;<\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo se posiciona como una opci\u00f3n atractiva para viajeros que buscan vuelos econ\u00f3micos sin sacrificar la calidad del servicio.<\/span> <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Con una red de rutas en constante expansi\u00f3n y pol\u00edticas de equipaje competitivas, la aerol\u00ednea contin\u00faa fortaleciendo su presencia en Am\u00e9rica Latina.<\/span><\/p><p class=\"\" data-start=\"641\" data-end=\"766\">&nbsp;<\/p><hr class=\"\" data-start=\"768\" data-end=\"771\"><h2 class=\"\" data-start=\"773\" data-end=\"808\">Pol\u00edtica de Equipaje de Wingo<\/h2><p class=\"\" data-start=\"810\" data-end=\"935\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo ha actualizado recientemente sus pol\u00edticas de equipaje para ofrecer mayor flexibilidad y comodidad a sus pasajeros.<\/span> \u200b<\/p><h3 class=\"\" data-start=\"937\" data-end=\"957\">Equipaje de Mano<\/h3><ul data-start=\"959\" data-end=\"1182\"><li class=\"\" data-start=\"959\" data-end=\"1069\"><p class=\"\" data-start=\"961\" data-end=\"1069\"><strong data-start=\"961\" data-end=\"982\">Art\u00edculo Personal<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluido en todas las tarifas. Dimensiones m\u00e1ximas: 40 x 35 x 25 cm.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1071\" data-end=\"1182\"><p class=\"\" data-start=\"1073\" data-end=\"1182\"><strong data-start=\"1073\" data-end=\"1095\">Equipaje de Cabina<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Hasta 12 kg, con dimensiones m\u00e1ximas de 55 x 45 x 25 cm. Incluido en las tarifas Go Standard, Go Plus y Go Extra.<\/span>\u200b<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1184\" data-end=\"1206\">Equipaje en Bodega<\/h3><ul data-start=\"1208\" data-end=\"1470\"><li class=\"\" data-start=\"1208\" data-end=\"1317\"><p class=\"\" data-start=\"1210\" data-end=\"1317\"><strong data-start=\"1210\" data-end=\"1230\">Maleta Facturada<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Hasta 23 kg y 158 cm lineales. Incluida en las tarifas Go Plus y Go Extra.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1319\" data-end=\"1470\"><p class=\"\" data-start=\"1321\" data-end=\"1470\"><strong data-start=\"1321\" data-end=\"1343\">Exceso de Equipaje<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Se permite hasta 32 kg por maleta con cargos adicionales por cada kilogramo extra.<\/span>&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1472\" data-end=\"1498\">Tarifas y Flexibilidad<\/h3><p class=\"\" data-start=\"1500\" data-end=\"1585\"><span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Wingo ofrece cuatro tipos de tarifas:<\/span><\/p><ul data-start=\"1587\" data-end=\"2039\"><li class=\"\" data-start=\"1587\" data-end=\"1688\"><p class=\"\" data-start=\"1589\" data-end=\"1688\"><strong data-start=\"1589\" data-end=\"1601\">Go Basic<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluye solo el art\u00edculo personal.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1690\" data-end=\"1794\"><p class=\"\" data-start=\"1692\" data-end=\"1794\"><strong data-start=\"1692\" data-end=\"1707\">Go Standard<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluye art\u00edculo personal y equipaje de cabina de 12 kg.<\/span><\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1796\" data-end=\"1896\"><p class=\"\" data-start=\"1798\" data-end=\"1896\"><strong data-start=\"1798\" data-end=\"1809\">Go Plus<\/strong>: <span class=\"relative -mx-px my-[-0.2rem] rounded px-px py-[0.2rem] transition-colors duration-100 ease-in-out\">Incluye art\u00edculo personal, equipaje de cabina y una maleta en bodega de 23 kg.<\/span>\u200b<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1898\" data-end=\"2039\"><p class=\"\" data-start=\"1900\" data-end=\"2039\"><strong data-start=\"1900\" data-end=\"1912\">Go Extra<\/strong><\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Avianca","link":"https:\/\/www.avianca.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/avianca-logo.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"652\" data-end=\"784\"><strong data-start=\"652\" data-end=\"663\">Avianca<\/strong>, una de las aerol\u00edneas m\u00e1s grandes de Am\u00e9rica Latina, ofrece varias tarifas que determinan el tipo de equipaje incluido:<\/p><ul data-start=\"786\" data-end=\"1134\"><li class=\"\" data-start=\"786\" data-end=\"917\"><p class=\"\" data-start=\"788\" data-end=\"917\"><strong data-start=\"788\" data-end=\"808\">Equipaje de mano<\/strong>: 1 art\u00edculo personal (mochila, bolso o malet\u00edn) y, en tarifas superiores, una maleta de mano de hasta 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"918\" data-end=\"1048\"><p class=\"\" data-start=\"920\" data-end=\"1048\"><strong data-start=\"920\" data-end=\"944\">Equipaje documentado<\/strong>: En tarifas como <strong data-start=\"962\" data-end=\"982\">\"Econ\u00f3mica Plus\"<\/strong> o <strong data-start=\"985\" data-end=\"1000\">\"Ejecutiva\"<\/strong>, se incluye al menos una maleta de hasta 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1049\" data-end=\"1134\"><p class=\"\" data-start=\"1051\" data-end=\"1134\"><strong data-start=\"1051\" data-end=\"1063\">Opcional<\/strong>: En tarifas b\u00e1sicas, se puede agregar equipaje por un costo adicional.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1136\" data-end=\"1156\">Tipos populares:<br>&nbsp;<\/h3><ul data-start=\"1157\" data-end=\"1240\"><li class=\"\" data-start=\"779\" data-end=\"838\"><p class=\"\" data-start=\"781\" data-end=\"838\"><strong data-start=\"781\" data-end=\"802\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 40 x 35 x 25 cm (mochila o bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"839\" data-end=\"894\"><p class=\"\" data-start=\"841\" data-end=\"894\"><strong data-start=\"841\" data-end=\"861\">Equipaje de mano<\/strong>: 55 x 35 x 25 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"895\" data-end=\"985\"><p class=\"\" data-start=\"897\" data-end=\"985\"><strong data-start=\"897\" data-end=\"921\">Equipaje documentado<\/strong>: 158 cm lineales (alto + largo + ancho), hasta 23 kg por pieza.<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Latam","link":"https:\/\/www.latam.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-latam.png","description":"<p><strong>LATAM Airlines<\/strong> es una de las principales aerol\u00edneas de Am\u00e9rica Latina, reconocida por su amplia red de destinos y servicios de calidad. A continuaci\u00f3n, se detallan las pol\u00edticas de equipaje, las rutas que opera y algunas de sus caracter\u00edsticas destacadas.<\/p><hr><h2><strong>Pol\u00edticas de Equipaje de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM establece regulaciones espec\u00edficas para el equipaje de mano y el equipaje facturado, las cuales pueden variar seg\u00fan la clase de servicio y el destino<\/p><h3><strong>Equipaje de Mano<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo<\/strong>: -<strong>Clase Economy<\/strong>: Hasta 8 kg -<strong>Premium Economy y Premium Business<\/strong>: Hasta 16 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>: -55 cm (alto) x 35 cm (ancho) x 25 cm (largo)Adem\u00e1s del equipaje de mano, se permite llevar un art\u00edculo personal, como un bolso peque\u00f1o o una mochila, que debe caber debajo del asiento delantero<\/li><\/ul><h3><strong>Equipaje Facturado<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo por Pieza<\/strong>:23 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>:158 cm lineales (sumando alto, ancho y largo . Es importante destacar que, en vuelos desde, hacia o con conexi\u00f3n en ciertos pa\u00edses como Argentina, Aruba, Cuba, Europa, Ocean\u00eda, Sud\u00e1frica o Venezuela, el peso m\u00e1ximo permitido por pieza es de 32 kg-Para equipaje que exceda el peso o las dimensiones permitidas, se aplicar\u00e1n cargos adicionales<\/li><\/ul><hr><h2>&nbsp;<strong>Red de Rutas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM ofrece una extensa red de destinos que abarca Am\u00e9rica, Europa y Ocean\u00eda, facilitando la conexi\u00f3n entre diversos continente<\/p><h3><strong>Destinos Destacados<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Am\u00e9rica del Sur<\/strong> Buenos Aires, S\u00e3o Paulo, Lima, Santiago, Bogota<\/li><li><strong>Am\u00e9rica del Norte<\/strong> Miami, Nueva York, Los \u00c1ngeles<\/li><li><strong>Europa<\/strong> Madrid, Par\u00eds, Londres<\/li><li><strong>Ocean\u00eda<\/strong> S\u00eddney, Aucklan. La aerol\u00ednea contin\u00faa expandiendo su red con nuevas rutas y frecuencias para mejorar la conectividad en la regi\u00f3n<\/li><\/ul><hr><h2><strong>Caracter\u00edsticas Destacadas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><ul><li><strong>Flota Moderna<\/strong> LATAM opera con una flota de aviones modernos y eficientes, incluyendo modelos de Boeing y Airbus, que ofrecen comodidad y seguridad a los pasajero.<\/li><li><strong>Programas de Fidelidad<\/strong> El programa LATAM Pass permite a los viajeros acumular millas y acceder a beneficios exclusivos, como upgrades de cabina y acceso a salones VI.<\/li><li><strong>Compromiso con la Sostenibilidad<\/strong> LATAM ha implementado iniciativas para reducir su huella de carbono y promover pr\u00e1cticas sostenibles en la industria a\u00e9re.<\/li><\/ul><hr><p>Para obtener informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre las pol\u00edticas de equipaje, destinos y servicios, se recomienda visitar el sitio oficial de LATAM Airlines o contactar directamente con la aerol\u00edne.<\/p>"},{"name":"Copa Airlines","link":"https:\/\/www.copaair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/copa-logo_0.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1819\" data-end=\"1836\">Copa Airlines<\/strong>, con base en Panam\u00e1, mantiene pol\u00edticas m\u00e1s tradicionales respecto al equipaje:<\/p><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\">&nbsp;<\/p><ul><li class=\"\" data-start=\"1322\" data-end=\"1363\"><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1324\" data-end=\"1345\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 43 x 25 x 22 cm.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1364\" data-end=\"1419\"><p class=\"\" data-start=\"1366\" data-end=\"1419\"><strong data-start=\"1366\" data-end=\"1386\">Equipaje de mano<\/strong>: 56 x 36 x 26 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1420\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1422\" data-end=\"1447\"><strong data-start=\"1422\" data-end=\"1446\">Equipaje documentado<\/strong>:<\/p><ul data-start=\"1450\" data-end=\"1523\"><li class=\"\" data-start=\"1450\" data-end=\"1480\"><p class=\"\" data-start=\"1452\" data-end=\"1480\">Econ\u00f3mica: 1 pieza de 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1483\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1485\" data-end=\"1523\">Ejecutiva: 2 piezas de 32 kg cada una.<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul>"},{"name":"Aeromexico","link":"https:\/\/aeromexico.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-aeromx.jpg","description":"<p class=\"\" data-start=\"2746\" data-end=\"2850\"><strong data-start=\"2746\" data-end=\"2760\">Aerom\u00e9xico<\/strong>, la aerol\u00ednea bandera de M\u00e9xico, ofrece pol\u00edticas m\u00e1s flexibles dependiendo de la tarifa:<\/p><ul data-start=\"2852\" data-end=\"3066\"><li class=\"\" data-start=\"2852\" data-end=\"2903\"><p class=\"\" data-start=\"2854\" data-end=\"2903\"><strong data-start=\"2854\" data-end=\"2870\">Clase B\u00e1sica<\/strong>: Incluye solo art\u00edculo personal.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2904\" data-end=\"2999\"><p class=\"\" data-start=\"2906\" data-end=\"2999\"><strong data-start=\"2906\" data-end=\"2936\">Clase Cl\u00e1sica y superiores<\/strong>: Incluyen maleta de mano (10 kg) y maleta documentada (23 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3000\" data-end=\"3066\"><p class=\"\" data-start=\"3002\" data-end=\"3066\"><strong data-start=\"3002\" data-end=\"3019\">Clase Premier<\/strong>: Maletas documentadas adicionales y prioridad.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"3068\" data-end=\"3088\">Tipos populares:<\/h3><ul data-start=\"3089\" data-end=\"3190\"><li class=\"\" data-start=\"3089\" data-end=\"3114\"><p class=\"\" data-start=\"3091\" data-end=\"3114\">Maleta de mano (10 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3115\" data-end=\"3144\"><p class=\"\" data-start=\"3117\" data-end=\"3144\">Maleta documentada (23 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3145\" data-end=\"3190\"><p class=\"\" data-start=\"3147\" data-end=\"3190\">Art\u00edculo personal (mochila, laptop, bolso).<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"JetSmart","link":"https:\/\/jetsmart.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-jetsmart.jpg","description":"<p class=\"\" data-start=\"2249\" data-end=\"2367\"><strong data-start=\"2249\" data-end=\"2261\">JetSMART<\/strong>, una aerol\u00ednea ultra low-cost de Sudam\u00e9rica,l\u00ednea a\u00e9rea creada por Indigo Partners, fondo privado de inversi\u00f3n que tiene m\u00e1s de 20 a\u00f1os de experiencia desarrollando exitosamente aerol\u00edneas Ultra Low Cost a nivel mundial. Ofrece vuelos Internacionales y Nacionales en los distintos paises q funciona. Tiene una pol\u00edtica muy b\u00e1sica, donde casi todo es adicional:<\/p><ul data-start=\"2369\" data-end=\"2596\"><li class=\"\" data-start=\"2369\" data-end=\"2453\"><p class=\"\" data-start=\"2371\" data-end=\"2453\"><strong data-start=\"2371\" data-end=\"2386\">Tarifa Base<\/strong>: Solo incluye 1 art\u00edculo personal peque\u00f1o (por ejemplo, un bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2454\" data-end=\"2526\"><p class=\"\" data-start=\"2456\" data-end=\"2526\"><strong data-start=\"2456\" data-end=\"2476\">Equipaje de mano<\/strong> y <strong data-start=\"2479\" data-end=\"2503\">equipaje documentado<\/strong> se deben pagar aparte.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2527\" data-end=\"2596\"><p class=\"\" data-start=\"2529\" data-end=\"2596\">Puedes contratar combos como \"SMART\" o \"FULL\" que incluyen maletas.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"2598\" data-end=\"2618\">Tipos populares:<\/h3><ul data-start=\"2619\" data-end=\"2714\"><li class=\"\" data-start=\"2619\" data-end=\"2658\"><p class=\"\" data-start=\"2621\" data-end=\"2658\">Art\u00edculo personal (m\u00e1x. 40x35x25 cm).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2659\" data-end=\"2684\"><p class=\"\" data-start=\"2661\" data-end=\"2684\">Maleta de mano (10 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2685\" data-end=\"2714\"><p class=\"\" data-start=\"2687\" data-end=\"2714\">Maleta documentada (23 kg).&nbsp;<\/p><\/li><\/ul><p>&nbsp;<\/p><p>&nbsp;<\/p>"},{"name":"VOE GOL ","link":"https:\/\/www.voegol.com.br","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/voegol.png","description":null},{"name":"American Airlines","link":"https:\/\/www.aa.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/American-Airlines-Logo-1967.jpg","description":null},{"name":"AraJet","link":"https:\/\/www.arajet.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/117d3b55-59b8-4b4c-a02b-4a725d0b7676_AJ-FC.png","description":"<p>Esta aerolinea de bajo costo ofrece conexiones entre diferentes paises hacia y desde Republica Dominicana, es una opcion interesante de considerar si vuelas desde Colombia, Mexico, El Salvador, Costa Rica o el Peru.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n"},{"name":"Iberia","link":"https:\/\/www.iberia.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/png-transparent-iberia-airlines-hd-logo.png","description":null},{"name":"Delta Airlines","link":"https:\/\/es.delta.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/PNGPIX-COM-Delta-Air-Lines-Logo-PNG-Transparent.png","description":null},{"name":"KLM","link":"https:\/\/www.klm.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/KLM-logo-1.jpg","description":null}]},{"id":"81","name":"Estados Unidos","slug":"estados-unidos","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-01\/usa-flag.png","description":"<p>Estados Unidos es un pa\u00eds ubicado en Am\u00e9rica del Norte y es el tercer pa\u00eds m\u00e1s grande del mundo por tama\u00f1o de territorio. Con una poblaci\u00f3n de m\u00e1s de 330 millones de personas, es uno de los pa\u00edses m\u00e1s poblados del mundo. Es un pa\u00eds diverso y multicultural con una gran variedad de regiones, ciudades y paisajes naturales.<\/p>\r\n\r\n<p>La capital de Estados Unidos es Washington D.C., que es conocida por sus importantes monumentos, edificios gubernamentales y museos, como el ic\u00f3nico monumento de Lincoln y el Smithsonian National Air and Space Museum. Otras ciudades importantes incluyen Nueva York, que es la ciudad m\u00e1s grande del pa\u00eds y es famosa por sus rascacielos, su escena de teatro y Broadway, y por ser un centro cultural y financiero mundial.<\/p>\r\n\r\n<p>California es otro estado importante de Estados Unidos, conocido por su clima soleado, playas, monta\u00f1as y valles, y por ser el hogar de ciudades como Los \u00c1ngeles y San Francisco. En el oeste del pa\u00eds, la regi\u00f3n de las Monta\u00f1as Rocosas es famosa por sus impresionantes paisajes naturales, incluyendo el Parque Nacional de Yellowstone, con sus geiseres y animales salvajes.<\/p>\r\n\r\n<p>El pa\u00eds tambi\u00e9n es conocido por su diversidad cultural, con una mezcla de personas de todo el mundo que han hecho de Estados Unidos su hogar. Esto ha resultado en una gran variedad de estilos de vida, m\u00fasica, arte y cocina en todo el pa\u00eds. Adem\u00e1s, la historia de Estados Unidos ha sido influenciada por importantes movimientos sociales y pol\u00edticos, incluyendo la lucha por los derechos civiles y la igualdad de g\u00e9nero.<\/p>\r\n\r\n<p>En cuanto a la econom\u00eda, Estados Unidos es una de las econom\u00edas m\u00e1s grandes del mundo y es un centro de innovaci\u00f3n y tecnolog\u00eda, con muchas empresas tecnol\u00f3gicas importantes con sede en Silicon Valley.<\/p>\r\n\r\n<p>En resumen, Estados Unidos es un pa\u00eds diverso y multicultural, con una variedad de regiones, ciudades y paisajes naturales, as\u00ed como una rica historia y cultura. Es una de las econom\u00edas m\u00e1s grandes del mundo y es un l\u00edder en tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n.<\/p>\r\n","phone_code":[{"value":"+1 "}],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/ECU_orthographic.svg_.png","video_links":[],"country_parts":[],"airlines":[{"name":"Volaris: La Aerol\u00ednea que Promete lo que Nunca Cumple","link":"https:\/\/www.volaris.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-volaris.png","description":"<p>&nbsp;<\/p><h2>En el competitivo mundo de la aviaci\u00f3n, algunas aerol\u00edneas logran destacar por su excelencia en servicio, puntualidad y atenci\u00f3n al cliente. Sin embargo, <strong>Volaris <\/strong>ha optado por un camino muy diferente: decepcionar a sus pasajeros una y otra vez. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Retrasos Interminables y Horarios Irrespetados<\/strong><br>Si hay algo que define a <strong>Volaris<\/strong>, es su incumplimiento cr\u00f3nico de horarios. Los vuelos retrasados son la norma, no la excepci\u00f3n. Pasajeros reportan esperas de horas sin explicaci\u00f3n ni compensaci\u00f3n, mientras la aerol\u00ednea evade responsabilidades con excusas vagas como \"condiciones operativas\". \u00bfAcaso no es su trabajo prever estos problemas? &nbsp;<\/h2><h2><strong>Servicio al Cliente: Un Mero Formalismo<\/strong><\/h2><h2><br>Llamar al servicio al cliente de <strong>Volaris<\/strong> es una p\u00e9rdida de tiempo y paciencia. Las largas esperas telef\u00f3nicas, respuestas automatizadas y la falta de soluciones concretas demuestran que para esta aerol\u00ednea, el pasajero es lo \u00faltimo en su lista de prioridades. Reclamos por maletas perdidas, vuelos cancelados o cobros indebidos suelen quedar en el olvido. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Tarifas Enga\u00f1osas y Cobros Ocultos<\/strong><br>Volaris presume de tener \"las tarifas m\u00e1s bajas\", pero lo que no dicen es que esos precios son solo un se\u00f1uelo. Al final, terminamos pagando por todo: equipaje, asientos, hasta por respirar dentro del avi\u00f3n (o casi). Su pol\u00edtica de cobros adicionales es abusiva y carente de transparencia, dise\u00f1ada para enga\u00f1ar al cliente desprevenido. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Condiciones Inaceptables a Bordo<\/strong><br>Los aviones de <strong>Volaris<\/strong> son sin\u00f3nimo de espacio reducido, asientos inc\u00f3modos y servicios m\u00ednimos. Si esperas un viaje placentero, mejor reconsidera. Adem\u00e1s, la limpieza deja mucho que desear, con reportes frecuentes de restos de comida o suciedad en cabina. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Conclusi\u00f3n<\/strong>:<\/h2><h2>&nbsp;Una Aerol\u00ednea que No Merece tu Confianza&nbsp;<br>Volaris ha demostrado una y otra vez que - su prioridad no es el pasajero, sino maximizar ganancias a costa del mal servicio - . Si valoras tu tiempo, dinero y comodidad, hay opciones mucho m\u00e1s confiables en el mercado. &nbsp;<\/h2><h2>\u00bfRealmente quieres arriesgarte a volar con una aerol\u00ednea que solo te dar\u00e1 dolores de cabeza? La decisi\u00f3n es tuya, pero ya est\u00e1s advertido. &nbsp;<\/h2><h2>--- &nbsp;<br>\u00bfHas tenido malas experiencias con <strong>Volaris<\/strong>? Comparte tu historia en los comentarios y ay\u00fadanos a exponer la realidad detr\u00e1s de esta aerol\u00ednea.<\/h2>"},{"name":"Avianca","link":"https:\/\/www.avianca.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/avianca-logo.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"652\" data-end=\"784\"><strong data-start=\"652\" data-end=\"663\">Avianca<\/strong>, una de las aerol\u00edneas m\u00e1s grandes de Am\u00e9rica Latina, ofrece varias tarifas que determinan el tipo de equipaje incluido:<\/p><ul data-start=\"786\" data-end=\"1134\"><li class=\"\" data-start=\"786\" data-end=\"917\"><p class=\"\" data-start=\"788\" data-end=\"917\"><strong data-start=\"788\" data-end=\"808\">Equipaje de mano<\/strong>: 1 art\u00edculo personal (mochila, bolso o malet\u00edn) y, en tarifas superiores, una maleta de mano de hasta 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"918\" data-end=\"1048\"><p class=\"\" data-start=\"920\" data-end=\"1048\"><strong data-start=\"920\" data-end=\"944\">Equipaje documentado<\/strong>: En tarifas como <strong data-start=\"962\" data-end=\"982\">\"Econ\u00f3mica Plus\"<\/strong> o <strong data-start=\"985\" data-end=\"1000\">\"Ejecutiva\"<\/strong>, se incluye al menos una maleta de hasta 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1049\" data-end=\"1134\"><p class=\"\" data-start=\"1051\" data-end=\"1134\"><strong data-start=\"1051\" data-end=\"1063\">Opcional<\/strong>: En tarifas b\u00e1sicas, se puede agregar equipaje por un costo adicional.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1136\" data-end=\"1156\">Tipos populares:<br>&nbsp;<\/h3><ul data-start=\"1157\" data-end=\"1240\"><li class=\"\" data-start=\"779\" data-end=\"838\"><p class=\"\" data-start=\"781\" data-end=\"838\"><strong data-start=\"781\" data-end=\"802\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 40 x 35 x 25 cm (mochila o bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"839\" data-end=\"894\"><p class=\"\" data-start=\"841\" data-end=\"894\"><strong data-start=\"841\" data-end=\"861\">Equipaje de mano<\/strong>: 55 x 35 x 25 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"895\" data-end=\"985\"><p class=\"\" data-start=\"897\" data-end=\"985\"><strong data-start=\"897\" data-end=\"921\">Equipaje documentado<\/strong>: 158 cm lineales (alto + largo + ancho), hasta 23 kg por pieza.<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Copa Airlines","link":"https:\/\/www.copaair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/copa-logo_0.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1819\" data-end=\"1836\">Copa Airlines<\/strong>, con base en Panam\u00e1, mantiene pol\u00edticas m\u00e1s tradicionales respecto al equipaje:<\/p><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\">&nbsp;<\/p><ul><li class=\"\" data-start=\"1322\" data-end=\"1363\"><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1324\" data-end=\"1345\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 43 x 25 x 22 cm.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1364\" data-end=\"1419\"><p class=\"\" data-start=\"1366\" data-end=\"1419\"><strong data-start=\"1366\" data-end=\"1386\">Equipaje de mano<\/strong>: 56 x 36 x 26 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1420\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1422\" data-end=\"1447\"><strong data-start=\"1422\" data-end=\"1446\">Equipaje documentado<\/strong>:<\/p><ul data-start=\"1450\" data-end=\"1523\"><li class=\"\" data-start=\"1450\" data-end=\"1480\"><p class=\"\" data-start=\"1452\" data-end=\"1480\">Econ\u00f3mica: 1 pieza de 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1483\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1485\" data-end=\"1523\">Ejecutiva: 2 piezas de 32 kg cada una.<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul>"},{"name":"Aeromexico","link":"https:\/\/aeromexico.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-aeromx.jpg","description":"<p class=\"\" data-start=\"2746\" data-end=\"2850\"><strong data-start=\"2746\" data-end=\"2760\">Aerom\u00e9xico<\/strong>, la aerol\u00ednea bandera de M\u00e9xico, ofrece pol\u00edticas m\u00e1s flexibles dependiendo de la tarifa:<\/p><ul data-start=\"2852\" data-end=\"3066\"><li class=\"\" data-start=\"2852\" data-end=\"2903\"><p class=\"\" data-start=\"2854\" data-end=\"2903\"><strong data-start=\"2854\" data-end=\"2870\">Clase B\u00e1sica<\/strong>: Incluye solo art\u00edculo personal.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2904\" data-end=\"2999\"><p class=\"\" data-start=\"2906\" data-end=\"2999\"><strong data-start=\"2906\" data-end=\"2936\">Clase Cl\u00e1sica y superiores<\/strong>: Incluyen maleta de mano (10 kg) y maleta documentada (23 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3000\" data-end=\"3066\"><p class=\"\" data-start=\"3002\" data-end=\"3066\"><strong data-start=\"3002\" data-end=\"3019\">Clase Premier<\/strong>: Maletas documentadas adicionales y prioridad.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"3068\" data-end=\"3088\">Tipos populares:<\/h3><ul data-start=\"3089\" data-end=\"3190\"><li class=\"\" data-start=\"3089\" data-end=\"3114\"><p class=\"\" data-start=\"3091\" data-end=\"3114\">Maleta de mano (10 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3115\" data-end=\"3144\"><p class=\"\" data-start=\"3117\" data-end=\"3144\">Maleta documentada (23 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3145\" data-end=\"3190\"><p class=\"\" data-start=\"3147\" data-end=\"3190\">Art\u00edculo personal (mochila, laptop, bolso).<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Viva Aerobus","link":"https:\/\/www.vivaaerobus.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-vivaaerobus.png","description":"<p>Viva Aerobus es una aerol\u00ednea mexicana de bajo costo, conocida por ofrecer tarifas competitivas y accesibles para fomentar la conectividad en M\u00e9xico y m\u00e1s all\u00e1. Fundada en 2006, la compa\u00f1\u00eda busca proporcionar una experiencia de viaje eficiente y econ\u00f3mica, operando una moderna flota de aviones Airbus. Con un enfoque en la simplicidad y el ahorro, Viva Aerobus ofrece a los pasajeros la opci\u00f3n de personalizar su vuelo con servicios adicionales, pagando solo por lo que realmente necesitan. La aerol\u00ednea sirve a numerosos destinos dom\u00e9sticos e internacionales, siendo una opci\u00f3n popular para viajeros que buscan combinar calidad con asequibilidad.<\/p>"},{"name":"Viva Air","link":"https:\/\/www.vivaair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-vivaair.png","description":null},{"name":"Azul Lineas Aereas Brasilenas","link":"https:\/\/www.voeazul.com.br\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/azul-airline.png","description":null},{"name":"VOE GOL ","link":"https:\/\/www.voegol.com.br","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/voegol.png","description":null},{"name":"Aerolineas Argentinas ","link":null,"logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo_Aerolineas.gif","description":null},{"name":"Sky Airlines","link":"https:\/\/www.skyairline.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/skydownload.png","description":null},{"name":"American Airlines","link":"https:\/\/www.aa.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/American-Airlines-Logo-1967.jpg","description":null},{"name":"Air Canada","link":"https:\/\/www.aircanada.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2023-06\/1280px-Air_Canada_Logo.svg__1.png","description":null},{"name":"Iberia","link":"https:\/\/www.iberia.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/png-transparent-iberia-airlines-hd-logo.png","description":null},{"name":"Iberojet","link":"https:\/\/www.iberojet.com\/es","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-02\/4a694623-3eeb-4717-8c0b-8a07ea357a36_output-onlinepngtools.png","description":null},{"name":"Delta Airlines","link":"https:\/\/es.delta.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/PNGPIX-COM-Delta-Air-Lines-Logo-PNG-Transparent.png","description":null},{"name":"KLM","link":"https:\/\/www.klm.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/KLM-logo-1.jpg","description":null}]},{"id":"113","name":"Venezuela","slug":"venezuela","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-01\/200px-Flag_of_Venezuela_(state).svg__0.png","description":"<p>Venezuela es un pa\u00eds ubicado en Am\u00e9rica del Sur, en la costa del Caribe. Es conocido por su belleza natural, sus playas de ensue\u00f1o, su rica cultura y su historia.<\/p>\r\n\r\n<p>La capital de Venezuela es Caracas, que es una ciudad vibrante y cosmopolita, con una rica historia y cultura. Es conocida por su impresionante arquitectura, incluyendo el Teatro Teresa Carre\u00f1o y el edificio del Capitolio Nacional. Tambi\u00e9n cuenta con una gran cantidad de museos y galer\u00edas de arte, as\u00ed como una animada vida nocturna y una deliciosa gastronom\u00eda.<\/p>\r\n\r\n<p>Venezuela es conocida por su hermosa costa caribe\u00f1a, con playas como Isla Margarita, Los Roques y Choron\u00ed, que atraen a turistas de todo el mundo. Tambi\u00e9n hay numerosos parques nacionales y reservas naturales que ofrecen una variedad de paisajes, desde monta\u00f1as y selvas tropicales hasta desiertos y llanuras.<\/p>\r\n\r\n<p>La cultura venezolana es rica y diversa, con una mezcla de influencias ind\u00edgenas, africanas y europeas. La m\u00fasica y la danza son una parte importante de la cultura, con estilos como la salsa, el merengue y el joropo. Tambi\u00e9n es conocida por sus festivales y celebraciones, como el Carnaval y la Semana Santa.<\/p>\r\n\r\n<p>La econom\u00eda de Venezuela se basa principalmente en la exportaci\u00f3n de petr\u00f3leo y gas, lo que ha permitido un alto nivel de desarrollo y modernizaci\u00f3n en algunas \u00e1reas del pa\u00eds, pero tambi\u00e9n ha creado desigualdades sociales y econ\u00f3micas significativas. Adem\u00e1s, Venezuela ha experimentado una crisis pol\u00edtica y econ\u00f3mica en los \u00faltimos a\u00f1os, lo que ha llevado a un aumento de la pobreza y la inseguridad en algunas zonas del pa\u00eds.<\/p>\r\n","phone_code":[],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/Venezuela_Orthographic_Map.svg_.png","video_links":[],"country_parts":[{"name":"Caracas","slug":"caracas","description":"","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/Explora-capital-Venezuela-Caracas_1804029652_187279673_667x375.jpg"],"videos":[],"destinations":[]},{"name":"Merida - Los Andes","slug":"merida-los-andes","description":"","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/FxX5caie56yqUbvo2DTJv1i6qm8z4ixTabBTrjod6dcZoeWvYrArVcebXs5vMCpz2KwbpAArx2u74eSDiBVPL6ENYThbQ32V6KV3rK7Z4g46.jpeg"],"videos":[],"destinations":[]},{"name":"Guayana","slug":"guayana","description":"","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/venezuela61.jpg"],"videos":[],"destinations":[]},{"name":"Isla Margarita","slug":"isla-margarita","description":"","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/1_zrJHrlf3v4GLn_BRPtOaJQ.jpg"],"videos":[],"destinations":[]}],"airlines":[{"name":"Avianca","link":"https:\/\/www.avianca.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/avianca-logo.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"652\" data-end=\"784\"><strong data-start=\"652\" data-end=\"663\">Avianca<\/strong>, una de las aerol\u00edneas m\u00e1s grandes de Am\u00e9rica Latina, ofrece varias tarifas que determinan el tipo de equipaje incluido:<\/p><ul data-start=\"786\" data-end=\"1134\"><li class=\"\" data-start=\"786\" data-end=\"917\"><p class=\"\" data-start=\"788\" data-end=\"917\"><strong data-start=\"788\" data-end=\"808\">Equipaje de mano<\/strong>: 1 art\u00edculo personal (mochila, bolso o malet\u00edn) y, en tarifas superiores, una maleta de mano de hasta 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"918\" data-end=\"1048\"><p class=\"\" data-start=\"920\" data-end=\"1048\"><strong data-start=\"920\" data-end=\"944\">Equipaje documentado<\/strong>: En tarifas como <strong data-start=\"962\" data-end=\"982\">\"Econ\u00f3mica Plus\"<\/strong> o <strong data-start=\"985\" data-end=\"1000\">\"Ejecutiva\"<\/strong>, se incluye al menos una maleta de hasta 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1049\" data-end=\"1134\"><p class=\"\" data-start=\"1051\" data-end=\"1134\"><strong data-start=\"1051\" data-end=\"1063\">Opcional<\/strong>: En tarifas b\u00e1sicas, se puede agregar equipaje por un costo adicional.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1136\" data-end=\"1156\">Tipos populares:<br>&nbsp;<\/h3><ul data-start=\"1157\" data-end=\"1240\"><li class=\"\" data-start=\"779\" data-end=\"838\"><p class=\"\" data-start=\"781\" data-end=\"838\"><strong data-start=\"781\" data-end=\"802\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 40 x 35 x 25 cm (mochila o bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"839\" data-end=\"894\"><p class=\"\" data-start=\"841\" data-end=\"894\"><strong data-start=\"841\" data-end=\"861\">Equipaje de mano<\/strong>: 55 x 35 x 25 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"895\" data-end=\"985\"><p class=\"\" data-start=\"897\" data-end=\"985\"><strong data-start=\"897\" data-end=\"921\">Equipaje documentado<\/strong>: 158 cm lineales (alto + largo + ancho), hasta 23 kg por pieza.<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Copa Airlines","link":"https:\/\/www.copaair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/copa-logo_0.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1819\" data-end=\"1836\">Copa Airlines<\/strong>, con base en Panam\u00e1, mantiene pol\u00edticas m\u00e1s tradicionales respecto al equipaje:<\/p><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\">&nbsp;<\/p><ul><li class=\"\" data-start=\"1322\" data-end=\"1363\"><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1324\" data-end=\"1345\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 43 x 25 x 22 cm.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1364\" data-end=\"1419\"><p class=\"\" data-start=\"1366\" data-end=\"1419\"><strong data-start=\"1366\" data-end=\"1386\">Equipaje de mano<\/strong>: 56 x 36 x 26 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1420\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1422\" data-end=\"1447\"><strong data-start=\"1422\" data-end=\"1446\">Equipaje documentado<\/strong>:<\/p><ul data-start=\"1450\" data-end=\"1523\"><li class=\"\" data-start=\"1450\" data-end=\"1480\"><p class=\"\" data-start=\"1452\" data-end=\"1480\">Econ\u00f3mica: 1 pieza de 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1483\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1485\" data-end=\"1523\">Ejecutiva: 2 piezas de 32 kg cada una.<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul>"}]},{"id":"121","name":"Espa\u00f1a","slug":"espa-a","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-01\/Bandera_de_Espa\u00f1a_(nuevo_dise\u00f1o).svg__0.png","description":"<p>Espa\u00f1a es un pa\u00eds ubicado en el suroeste de Europa, limitando al sur y al este con el mar Mediterr\u00e1neo. Es conocido por su rica historia y patrimonio cultural, su gastronom\u00eda, sus playas, su arquitectura impresionante y sus vibrantes ciudades.<\/p><p>La gastronom\u00eda espa\u00f1ola es famosa en todo el mundo, con platos como la paella, las tapas, el jam\u00f3n ib\u00e9rico y el vino espa\u00f1ol que son muy valorados. Tambi\u00e9n hay una gran cantidad de festivales y eventos culturales que tienen lugar en toda Espa\u00f1a, como la famosa corrida de toros y la celebraci\u00f3n del Carnaval.<\/p><p>Espa\u00f1a es un pa\u00eds diverso, con regiones que tienen sus propias lenguas, culturas y tradiciones, como Catalu\u00f1a, Pa\u00eds Vasco y Galicia. Adem\u00e1s, cuenta con una gran cantidad de playas y zonas tur\u00edsticas en la costa mediterr\u00e1nea y en las islas Baleares y Canarias.<\/p>","phone_code":[],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/Venezuela_Orthographic_Map.svg_.png","video_links":["https:\/\/www.youtube.com\/embed\/3e62ePOqpHE"],"country_parts":[{"name":"Madrid","slug":"madrid","description":"","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/metropolis-madrid-e1665484727468.jpg"],"videos":[],"destinations":[]},{"name":"Barcelona","slug":"barcelona","description":"","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/1604677133709.jpg"],"videos":[],"destinations":[]}],"airlines":[{"name":"Avianca","link":"https:\/\/www.avianca.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/avianca-logo.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"652\" data-end=\"784\"><strong data-start=\"652\" data-end=\"663\">Avianca<\/strong>, una de las aerol\u00edneas m\u00e1s grandes de Am\u00e9rica Latina, ofrece varias tarifas que determinan el tipo de equipaje incluido:<\/p><ul data-start=\"786\" data-end=\"1134\"><li class=\"\" data-start=\"786\" data-end=\"917\"><p class=\"\" data-start=\"788\" data-end=\"917\"><strong data-start=\"788\" data-end=\"808\">Equipaje de mano<\/strong>: 1 art\u00edculo personal (mochila, bolso o malet\u00edn) y, en tarifas superiores, una maleta de mano de hasta 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"918\" data-end=\"1048\"><p class=\"\" data-start=\"920\" data-end=\"1048\"><strong data-start=\"920\" data-end=\"944\">Equipaje documentado<\/strong>: En tarifas como <strong data-start=\"962\" data-end=\"982\">\"Econ\u00f3mica Plus\"<\/strong> o <strong data-start=\"985\" data-end=\"1000\">\"Ejecutiva\"<\/strong>, se incluye al menos una maleta de hasta 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1049\" data-end=\"1134\"><p class=\"\" data-start=\"1051\" data-end=\"1134\"><strong data-start=\"1051\" data-end=\"1063\">Opcional<\/strong>: En tarifas b\u00e1sicas, se puede agregar equipaje por un costo adicional.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1136\" data-end=\"1156\">Tipos populares:<br>&nbsp;<\/h3><ul data-start=\"1157\" data-end=\"1240\"><li class=\"\" data-start=\"779\" data-end=\"838\"><p class=\"\" data-start=\"781\" data-end=\"838\"><strong data-start=\"781\" data-end=\"802\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 40 x 35 x 25 cm (mochila o bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"839\" data-end=\"894\"><p class=\"\" data-start=\"841\" data-end=\"894\"><strong data-start=\"841\" data-end=\"861\">Equipaje de mano<\/strong>: 55 x 35 x 25 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"895\" data-end=\"985\"><p class=\"\" data-start=\"897\" data-end=\"985\"><strong data-start=\"897\" data-end=\"921\">Equipaje documentado<\/strong>: 158 cm lineales (alto + largo + ancho), hasta 23 kg por pieza.<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Iberia","link":"https:\/\/www.iberia.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/png-transparent-iberia-airlines-hd-logo.png","description":null},{"name":"Iberojet","link":"https:\/\/www.iberojet.com\/es","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-02\/4a694623-3eeb-4717-8c0b-8a07ea357a36_output-onlinepngtools.png","description":null},{"name":"Delta Airlines","link":"https:\/\/es.delta.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/PNGPIX-COM-Delta-Air-Lines-Logo-PNG-Transparent.png","description":null},{"name":"KLM","link":"https:\/\/www.klm.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/KLM-logo-1.jpg","description":null}]},{"id":"125","name":"El Salvador","slug":"el-salvador","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-03\/Flag_of_El_Salvador.png","description":"<p>El Salvador es un peque\u00f1o pa\u00eds ubicado en Am\u00e9rica Central, bordeando el Oc\u00e9ano Pac\u00edfico. Es conocido por sus hermosas playas, sus volcanes, su rica cultura y su historia.<\/p>\r\n\r\n<p>La capital de El Salvador es San Salvador, una ciudad vibrante y moderna, que cuenta con una gran cantidad de museos, galer\u00edas de arte y lugares hist\u00f3ricos, como la Catedral Metropolitana y el Teatro Nacional. Tambi\u00e9n es famosa por su gastronom\u00eda, con platos como las pupusas, tortillas de ma\u00edz rellenas de queso, frijoles y carne, que son muy populares en todo el pa\u00eds.<\/p>\r\n\r\n<p>La costa de El Salvador es otro gran atractivo tur\u00edstico, con hermosas playas de arena blanca y olas impresionantes para practicar surf. La ciudad costera de La Libertad es un lugar popular para visitar, ya que cuenta con una gran variedad de restaurantes y bares frente al mar, as\u00ed como con una animada vida nocturna.<\/p>\r\n\r\n<p>El pa\u00eds tambi\u00e9n cuenta con una gran cantidad de volcanes, algunos de los cuales se pueden subir, como el volc\u00e1n Santa Ana, donde se puede disfrutar de una vista impresionante de la regi\u00f3n desde la cima. Otra atracci\u00f3n tur\u00edstica popular es el Parque Nacional Cerro Verde, donde se puede explorar la naturaleza y los paisajes de la regi\u00f3n.<\/p>\r\n\r\n<p>La cultura de El Salvador es rica y diversa, con una mezcla de influencias ind\u00edgenas, europeas y africanas. Hay una gran cantidad de festivales y celebraciones en todo el pa\u00eds, como el Carnaval de San Miguel y la Fiesta de la Flor en Ahuachap\u00e1n.<\/p>\r\n\r\n<p>En resumen, El Salvador es un pa\u00eds hermoso y diverso, con una rica cultura y una variedad de atracciones tur\u00edsticas para disfrutar, desde playas y volcanes hasta ciudades vibrantes y una deliciosa gastronom\u00eda.<\/p>\r\n","phone_code":[],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/Venezuela_Orthographic_Map.svg_.png","video_links":["https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Axc_VL-THhE"],"country_parts":[],"airlines":[{"name":"Volaris: La Aerol\u00ednea que Promete lo que Nunca Cumple","link":"https:\/\/www.volaris.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-volaris.png","description":"<p>&nbsp;<\/p><h2>En el competitivo mundo de la aviaci\u00f3n, algunas aerol\u00edneas logran destacar por su excelencia en servicio, puntualidad y atenci\u00f3n al cliente. Sin embargo, <strong>Volaris <\/strong>ha optado por un camino muy diferente: decepcionar a sus pasajeros una y otra vez. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Retrasos Interminables y Horarios Irrespetados<\/strong><br>Si hay algo que define a <strong>Volaris<\/strong>, es su incumplimiento cr\u00f3nico de horarios. Los vuelos retrasados son la norma, no la excepci\u00f3n. Pasajeros reportan esperas de horas sin explicaci\u00f3n ni compensaci\u00f3n, mientras la aerol\u00ednea evade responsabilidades con excusas vagas como \"condiciones operativas\". \u00bfAcaso no es su trabajo prever estos problemas? &nbsp;<\/h2><h2><strong>Servicio al Cliente: Un Mero Formalismo<\/strong><\/h2><h2><br>Llamar al servicio al cliente de <strong>Volaris<\/strong> es una p\u00e9rdida de tiempo y paciencia. Las largas esperas telef\u00f3nicas, respuestas automatizadas y la falta de soluciones concretas demuestran que para esta aerol\u00ednea, el pasajero es lo \u00faltimo en su lista de prioridades. Reclamos por maletas perdidas, vuelos cancelados o cobros indebidos suelen quedar en el olvido. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Tarifas Enga\u00f1osas y Cobros Ocultos<\/strong><br>Volaris presume de tener \"las tarifas m\u00e1s bajas\", pero lo que no dicen es que esos precios son solo un se\u00f1uelo. Al final, terminamos pagando por todo: equipaje, asientos, hasta por respirar dentro del avi\u00f3n (o casi). Su pol\u00edtica de cobros adicionales es abusiva y carente de transparencia, dise\u00f1ada para enga\u00f1ar al cliente desprevenido. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Condiciones Inaceptables a Bordo<\/strong><br>Los aviones de <strong>Volaris<\/strong> son sin\u00f3nimo de espacio reducido, asientos inc\u00f3modos y servicios m\u00ednimos. Si esperas un viaje placentero, mejor reconsidera. Adem\u00e1s, la limpieza deja mucho que desear, con reportes frecuentes de restos de comida o suciedad en cabina. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Conclusi\u00f3n<\/strong>:<\/h2><h2>&nbsp;Una Aerol\u00ednea que No Merece tu Confianza&nbsp;<br>Volaris ha demostrado una y otra vez que - su prioridad no es el pasajero, sino maximizar ganancias a costa del mal servicio - . Si valoras tu tiempo, dinero y comodidad, hay opciones mucho m\u00e1s confiables en el mercado. &nbsp;<\/h2><h2>\u00bfRealmente quieres arriesgarte a volar con una aerol\u00ednea que solo te dar\u00e1 dolores de cabeza? La decisi\u00f3n es tuya, pero ya est\u00e1s advertido. &nbsp;<\/h2><h2>--- &nbsp;<br>\u00bfHas tenido malas experiencias con <strong>Volaris<\/strong>? Comparte tu historia en los comentarios y ay\u00fadanos a exponer la realidad detr\u00e1s de esta aerol\u00ednea.<\/h2>"},{"name":"Avianca","link":"https:\/\/www.avianca.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/avianca-logo.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"652\" data-end=\"784\"><strong data-start=\"652\" data-end=\"663\">Avianca<\/strong>, una de las aerol\u00edneas m\u00e1s grandes de Am\u00e9rica Latina, ofrece varias tarifas que determinan el tipo de equipaje incluido:<\/p><ul data-start=\"786\" data-end=\"1134\"><li class=\"\" data-start=\"786\" data-end=\"917\"><p class=\"\" data-start=\"788\" data-end=\"917\"><strong data-start=\"788\" data-end=\"808\">Equipaje de mano<\/strong>: 1 art\u00edculo personal (mochila, bolso o malet\u00edn) y, en tarifas superiores, una maleta de mano de hasta 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"918\" data-end=\"1048\"><p class=\"\" data-start=\"920\" data-end=\"1048\"><strong data-start=\"920\" data-end=\"944\">Equipaje documentado<\/strong>: En tarifas como <strong data-start=\"962\" data-end=\"982\">\"Econ\u00f3mica Plus\"<\/strong> o <strong data-start=\"985\" data-end=\"1000\">\"Ejecutiva\"<\/strong>, se incluye al menos una maleta de hasta 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1049\" data-end=\"1134\"><p class=\"\" data-start=\"1051\" data-end=\"1134\"><strong data-start=\"1051\" data-end=\"1063\">Opcional<\/strong>: En tarifas b\u00e1sicas, se puede agregar equipaje por un costo adicional.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1136\" data-end=\"1156\">Tipos populares:<br>&nbsp;<\/h3><ul data-start=\"1157\" data-end=\"1240\"><li class=\"\" data-start=\"779\" data-end=\"838\"><p class=\"\" data-start=\"781\" data-end=\"838\"><strong data-start=\"781\" data-end=\"802\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 40 x 35 x 25 cm (mochila o bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"839\" data-end=\"894\"><p class=\"\" data-start=\"841\" data-end=\"894\"><strong data-start=\"841\" data-end=\"861\">Equipaje de mano<\/strong>: 55 x 35 x 25 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"895\" data-end=\"985\"><p class=\"\" data-start=\"897\" data-end=\"985\"><strong data-start=\"897\" data-end=\"921\">Equipaje documentado<\/strong>: 158 cm lineales (alto + largo + ancho), hasta 23 kg por pieza.<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Latam","link":"https:\/\/www.latam.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-latam.png","description":"<p><strong>LATAM Airlines<\/strong> es una de las principales aerol\u00edneas de Am\u00e9rica Latina, reconocida por su amplia red de destinos y servicios de calidad. A continuaci\u00f3n, se detallan las pol\u00edticas de equipaje, las rutas que opera y algunas de sus caracter\u00edsticas destacadas.<\/p><hr><h2><strong>Pol\u00edticas de Equipaje de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM establece regulaciones espec\u00edficas para el equipaje de mano y el equipaje facturado, las cuales pueden variar seg\u00fan la clase de servicio y el destino<\/p><h3><strong>Equipaje de Mano<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo<\/strong>: -<strong>Clase Economy<\/strong>: Hasta 8 kg -<strong>Premium Economy y Premium Business<\/strong>: Hasta 16 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>: -55 cm (alto) x 35 cm (ancho) x 25 cm (largo)Adem\u00e1s del equipaje de mano, se permite llevar un art\u00edculo personal, como un bolso peque\u00f1o o una mochila, que debe caber debajo del asiento delantero<\/li><\/ul><h3><strong>Equipaje Facturado<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo por Pieza<\/strong>:23 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>:158 cm lineales (sumando alto, ancho y largo . Es importante destacar que, en vuelos desde, hacia o con conexi\u00f3n en ciertos pa\u00edses como Argentina, Aruba, Cuba, Europa, Ocean\u00eda, Sud\u00e1frica o Venezuela, el peso m\u00e1ximo permitido por pieza es de 32 kg-Para equipaje que exceda el peso o las dimensiones permitidas, se aplicar\u00e1n cargos adicionales<\/li><\/ul><hr><h2>&nbsp;<strong>Red de Rutas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM ofrece una extensa red de destinos que abarca Am\u00e9rica, Europa y Ocean\u00eda, facilitando la conexi\u00f3n entre diversos continente<\/p><h3><strong>Destinos Destacados<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Am\u00e9rica del Sur<\/strong> Buenos Aires, S\u00e3o Paulo, Lima, Santiago, Bogota<\/li><li><strong>Am\u00e9rica del Norte<\/strong> Miami, Nueva York, Los \u00c1ngeles<\/li><li><strong>Europa<\/strong> Madrid, Par\u00eds, Londres<\/li><li><strong>Ocean\u00eda<\/strong> S\u00eddney, Aucklan. La aerol\u00ednea contin\u00faa expandiendo su red con nuevas rutas y frecuencias para mejorar la conectividad en la regi\u00f3n<\/li><\/ul><hr><h2><strong>Caracter\u00edsticas Destacadas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><ul><li><strong>Flota Moderna<\/strong> LATAM opera con una flota de aviones modernos y eficientes, incluyendo modelos de Boeing y Airbus, que ofrecen comodidad y seguridad a los pasajero.<\/li><li><strong>Programas de Fidelidad<\/strong> El programa LATAM Pass permite a los viajeros acumular millas y acceder a beneficios exclusivos, como upgrades de cabina y acceso a salones VI.<\/li><li><strong>Compromiso con la Sostenibilidad<\/strong> LATAM ha implementado iniciativas para reducir su huella de carbono y promover pr\u00e1cticas sostenibles en la industria a\u00e9re.<\/li><\/ul><hr><p>Para obtener informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre las pol\u00edticas de equipaje, destinos y servicios, se recomienda visitar el sitio oficial de LATAM Airlines o contactar directamente con la aerol\u00edne.<\/p>"},{"name":"Aeromexico","link":"https:\/\/aeromexico.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-aeromx.jpg","description":"<p class=\"\" data-start=\"2746\" data-end=\"2850\"><strong data-start=\"2746\" data-end=\"2760\">Aerom\u00e9xico<\/strong>, la aerol\u00ednea bandera de M\u00e9xico, ofrece pol\u00edticas m\u00e1s flexibles dependiendo de la tarifa:<\/p><ul data-start=\"2852\" data-end=\"3066\"><li class=\"\" data-start=\"2852\" data-end=\"2903\"><p class=\"\" data-start=\"2854\" data-end=\"2903\"><strong data-start=\"2854\" data-end=\"2870\">Clase B\u00e1sica<\/strong>: Incluye solo art\u00edculo personal.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"2904\" data-end=\"2999\"><p class=\"\" data-start=\"2906\" data-end=\"2999\"><strong data-start=\"2906\" data-end=\"2936\">Clase Cl\u00e1sica y superiores<\/strong>: Incluyen maleta de mano (10 kg) y maleta documentada (23 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3000\" data-end=\"3066\"><p class=\"\" data-start=\"3002\" data-end=\"3066\"><strong data-start=\"3002\" data-end=\"3019\">Clase Premier<\/strong>: Maletas documentadas adicionales y prioridad.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"3068\" data-end=\"3088\">Tipos populares:<\/h3><ul data-start=\"3089\" data-end=\"3190\"><li class=\"\" data-start=\"3089\" data-end=\"3114\"><p class=\"\" data-start=\"3091\" data-end=\"3114\">Maleta de mano (10 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3115\" data-end=\"3144\"><p class=\"\" data-start=\"3117\" data-end=\"3144\">Maleta documentada (23 kg).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"3145\" data-end=\"3190\"><p class=\"\" data-start=\"3147\" data-end=\"3190\">Art\u00edculo personal (mochila, laptop, bolso).<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"TAG Airlines ","link":"https:\/\/www.tag.com.gt\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/TAG-AIRLINES.png","description":null},{"name":"Tropic Air","link":"https:\/\/www.tropicair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/tropic-air.png","description":null},{"name":"American Airlines","link":"https:\/\/www.aa.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/American-Airlines-Logo-1967.jpg","description":null},{"name":"AraJet","link":"https:\/\/www.arajet.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/117d3b55-59b8-4b4c-a02b-4a725d0b7676_AJ-FC.png","description":"<p>Esta aerolinea de bajo costo ofrece conexiones entre diferentes paises hacia y desde Republica Dominicana, es una opcion interesante de considerar si vuelas desde Colombia, Mexico, El Salvador, Costa Rica o el Peru.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n"},{"name":"Iberia","link":"https:\/\/www.iberia.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/png-transparent-iberia-airlines-hd-logo.png","description":null},{"name":"Delta Airlines","link":"https:\/\/es.delta.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/PNGPIX-COM-Delta-Air-Lines-Logo-PNG-Transparent.png","description":null}]},{"id":"135","name":"Belice","slug":"belice","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/bandera-belice1.png","description":"<p>Belize es un peque\u00f1o pa\u00eds ubicado en Am\u00e9rica Central, limita al norte con M\u00e9xico, al este con el Mar Caribe, al sur y oeste con Guatemala. Es conocido por su impresionante belleza natural, playas de arena blanca, aguas cristalinas, arrecifes de coral y una rica diversidad de flora y fauna.<\/p><p>El idioma oficial es el ingl\u00e9s, pero tambi\u00e9n se habla espa\u00f1ol, criollo belice\u00f1o, gar\u00edfuna y maya. La cultura belice\u00f1a es una mezcla de influencias africanas, mayas, europeas y caribe\u00f1as, y se refleja en su m\u00fasica, danzas y gastronom\u00eda.<\/p><p>Belize cuenta con varios destinos tur\u00edsticos populares, incluyendo las ruinas mayas de Altun Ha y Xunantunich, la Reserva Natural de la Monta\u00f1a del Pico Victoria, el Parque Nacional Blue Hole y la Isla de Ambergris Caye.<\/p><p>La econom\u00eda de Belice se basa en la agricultura, la pesca y el turismo. El pa\u00eds es conocido por su producci\u00f3n de c\u00edtricos, banano, ca\u00f1a de az\u00facar y camarones. Adem\u00e1s, es un destino popular para el turismo ecol\u00f3gico y de aventura debido a sus reservas naturales, arrecifes de coral y sitios hist\u00f3ricos.<\/p><p><br>Qu\u00e9 ver en Belice&nbsp;<\/p><p>1. Gran Agujero Azul<br>2. Lamanai<br>3. Cayo Ambergris<br>4. Xunantunich<br>5. Actun Tunichil Muknal<br>6. Sistema de Reservas de la Barrera del Arrecife de Belice<br>7. Reserva marina de Hol Chan<br>8. Caracol<br>9. Cayo Corker<br>10. Zool\u00f3gico de Belice<\/p>","phone_code":[{"value":"+501"}],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/Venezuela_Orthographic_Map.svg_.png","video_links":["https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Kfc-pN3aZuQ"],"country_parts":[],"airlines":[{"name":"Tropic Air","link":"https:\/\/www.tropicair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/tropic-air.png","description":null},{"name":"KLM","link":"https:\/\/www.klm.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/KLM-logo-1.jpg","description":null}]},{"id":"149","name":"Jamaica","slug":"jamaica","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/jamaica-flag.png","description":"<p>conocida por su m\u00fasica reggae, su cultura rastafari y sus hermosas playas de arena blanca y aguas cristalinas.<\/p>\r\n\r\n<p>La capital de Jamaica es Kingston, una ciudad animada con una rica historia y cultura. Es la cuna del reggae, y los visitantes pueden visitar lugares ic\u00f3nicos como el Museo Bob Marley y el Trench Town Culture Yard. Kingston tambi\u00e9n tiene una gran variedad de restaurantes, bares y tiendas, as\u00ed como varios sitios hist\u00f3ricos y culturales, como el Museo Nacional de Jamaica.<\/p>\r\n\r\n<p>Adem\u00e1s, Jamaica es conocida por sus hermosas playas. La playa de Montego Bay es una de las m\u00e1s populares, con aguas cristalinas, arenas blancas y una gran cantidad de resorts. Otras playas populares incluyen Negril Beach, Seven Mile Beach y Doctor's Cave Beach.<\/p>\r\n\r\n<p>La naturaleza es otra atracci\u00f3n principal de Jamaica, con una gran variedad de paisajes y ecosistemas. Los visitantes pueden explorar las monta\u00f1as Blue Mountains, que son el hogar del famoso caf\u00e9 jamaicano Blue Mountain, o visitar las cascadas del r\u00edo Dunn, donde pueden subir las cataratas y disfrutar de las piscinas naturales en el camino.<\/p>\r\n\r\n<p>Jamaica tambi\u00e9n es conocida por su gastronom\u00eda, con una mezcla de influencias africanas, europeas y asi\u00e1ticas. Algunos platos t\u00edpicos incluyen el ackee y el saltfish, el curry de cabra y el pollo jerk, que es un plato picante y sabroso preparado en una parrilla al aire libre.<\/p>\r\n\r\n<p>En resumen, Jamaica es una isla hermosa y vibrante, con una rica cultura, m\u00fasica, playas y naturaleza. Es un destino tur\u00edstico popular para aquellos que buscan un ambiente relajado y divertido en el Caribe.<\/p>\r\n","phone_code":[{"value":"+1"}],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/Venezuela_Orthographic_Map.svg_.png","video_links":["https:\/\/www.youtube.com\/embed\/VpnVLBAqnrI"],"country_parts":[],"airlines":[{"name":"Copa Airlines","link":"https:\/\/www.copaair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/copa-logo_0.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1819\" data-end=\"1836\">Copa Airlines<\/strong>, con base en Panam\u00e1, mantiene pol\u00edticas m\u00e1s tradicionales respecto al equipaje:<\/p><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\">&nbsp;<\/p><ul><li class=\"\" data-start=\"1322\" data-end=\"1363\"><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1324\" data-end=\"1345\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 43 x 25 x 22 cm.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1364\" data-end=\"1419\"><p class=\"\" data-start=\"1366\" data-end=\"1419\"><strong data-start=\"1366\" data-end=\"1386\">Equipaje de mano<\/strong>: 56 x 36 x 26 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1420\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1422\" data-end=\"1447\"><strong data-start=\"1422\" data-end=\"1446\">Equipaje documentado<\/strong>:<\/p><ul data-start=\"1450\" data-end=\"1523\"><li class=\"\" data-start=\"1450\" data-end=\"1480\"><p class=\"\" data-start=\"1452\" data-end=\"1480\">Econ\u00f3mica: 1 pieza de 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1483\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1485\" data-end=\"1523\">Ejecutiva: 2 piezas de 32 kg cada una.<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul>"},{"name":"American Airlines","link":"https:\/\/www.aa.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/American-Airlines-Logo-1967.jpg","description":null},{"name":"AraJet","link":"https:\/\/www.arajet.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/117d3b55-59b8-4b4c-a02b-4a725d0b7676_AJ-FC.png","description":"<p>Esta aerolinea de bajo costo ofrece conexiones entre diferentes paises hacia y desde Republica Dominicana, es una opcion interesante de considerar si vuelas desde Colombia, Mexico, El Salvador, Costa Rica o el Peru.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n"},{"name":"Air Canada","link":"https:\/\/www.aircanada.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2023-06\/1280px-Air_Canada_Logo.svg__1.png","description":null},{"name":"Delta Airlines","link":"https:\/\/es.delta.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/PNGPIX-COM-Delta-Air-Lines-Logo-PNG-Transparent.png","description":null}]},{"id":"174","name":"Republica Dominicana","slug":"republica-dominicana","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/Flag_of_the_Dominican_Republic.svg_.png","description":"La Rep\u00fablica Dominicana es un pa\u00eds ubicado en la isla de La Espa\u00f1ola, en el Caribe. Aqu\u00ed tienes una descripci\u00f3n general de algunas de sus caracter\u00edsticas:\r\n<br><br>\r\nGeograf\u00eda: Comparte la isla de La Espa\u00f1ola con Hait\u00ed y se encuentra en la regi\u00f3n del Caribe. Tiene una diversidad geogr\u00e1fica que incluye playas tropicales, monta\u00f1as, valles y una gran cantidad de recursos naturales.\r\n<br><br>\r\nCapital: Santo Domingo, la capital de la Rep\u00fablica Dominicana, es tambi\u00e9n la ciudad m\u00e1s grande del pa\u00eds y una de las ciudades m\u00e1s antiguas del continente americano.\r\n<br><br>\r\nPoblaci\u00f3n: Es uno de los pa\u00edses m\u00e1s poblados del Caribe. La poblaci\u00f3n dominicana es conocida por su hospitalidad y calidez.\r\n<br><br>\r\nEconom\u00eda: La econom\u00eda dominicana ha experimentado un crecimiento significativo en las \u00faltimas d\u00e9cadas. El turismo es una parte importante de la econom\u00eda, gracias a sus hermosas playas, resorts y lugares hist\u00f3ricos.\r\n<br><br>\r\nTurismo: La Rep\u00fablica Dominicana es un destino tur\u00edstico popular. Punta Cana, Puerto Plata y La Romana son algunas de las regiones conocidas por sus resorts, campos de golf y playas impresionantes.\r\n<br><br>\r\nCultura: La cultura dominicana es una fusi\u00f3n de influencias ind\u00edgenas ta\u00ednas, africanas y europeas. La m\u00fasica y la danza, como el merengue y la bachata, son parte integral de la cultura dominicana.\r\n<br><br>\r\nHistoria: La Rep\u00fablica Dominicana tiene una historia rica y compleja, marcada por la llegada de Crist\u00f3bal Col\u00f3n en 1492 y la colonizaci\u00f3n por parte de Espa\u00f1a. Fue el primer lugar de colonizaci\u00f3n europea en Am\u00e9rica.\r\n<br><br>\r\nGastronom\u00eda: La cocina dominicana es variada y deliciosa. Platos como el mangu, mofongo, sancocho y tostones son parte de la rica tradici\u00f3n culinaria.\r\n<br><br>\r\nDeporte: El b\u00e9isbol es el deporte m\u00e1s popular en la Rep\u00fablica Dominicana, y el pa\u00eds ha producido numerosos jugadores destacados que han tenido \u00e9xito en las ligas de b\u00e9isbol de todo el mundo.","phone_code":[{"value":"+1"}],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/Venezuela_Orthographic_Map.svg_.png","video_links":["https:\/\/www.youtube.com\/embed\/YvVFZbjn-FM"],"country_parts":[{"name":"Santo Domingo","slug":"santo-domingo","description":null,"pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2023-12\/santo-doming0.png"],"videos":[],"destinations":[]}],"airlines":[{"name":"Avianca","link":"https:\/\/www.avianca.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/avianca-logo.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"652\" data-end=\"784\"><strong data-start=\"652\" data-end=\"663\">Avianca<\/strong>, una de las aerol\u00edneas m\u00e1s grandes de Am\u00e9rica Latina, ofrece varias tarifas que determinan el tipo de equipaje incluido:<\/p><ul data-start=\"786\" data-end=\"1134\"><li class=\"\" data-start=\"786\" data-end=\"917\"><p class=\"\" data-start=\"788\" data-end=\"917\"><strong data-start=\"788\" data-end=\"808\">Equipaje de mano<\/strong>: 1 art\u00edculo personal (mochila, bolso o malet\u00edn) y, en tarifas superiores, una maleta de mano de hasta 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"918\" data-end=\"1048\"><p class=\"\" data-start=\"920\" data-end=\"1048\"><strong data-start=\"920\" data-end=\"944\">Equipaje documentado<\/strong>: En tarifas como <strong data-start=\"962\" data-end=\"982\">\"Econ\u00f3mica Plus\"<\/strong> o <strong data-start=\"985\" data-end=\"1000\">\"Ejecutiva\"<\/strong>, se incluye al menos una maleta de hasta 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1049\" data-end=\"1134\"><p class=\"\" data-start=\"1051\" data-end=\"1134\"><strong data-start=\"1051\" data-end=\"1063\">Opcional<\/strong>: En tarifas b\u00e1sicas, se puede agregar equipaje por un costo adicional.<\/p><\/li><\/ul><h3 class=\"\" data-start=\"1136\" data-end=\"1156\">Tipos populares:<br>&nbsp;<\/h3><ul data-start=\"1157\" data-end=\"1240\"><li class=\"\" data-start=\"779\" data-end=\"838\"><p class=\"\" data-start=\"781\" data-end=\"838\"><strong data-start=\"781\" data-end=\"802\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 40 x 35 x 25 cm (mochila o bolso).<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"839\" data-end=\"894\"><p class=\"\" data-start=\"841\" data-end=\"894\"><strong data-start=\"841\" data-end=\"861\">Equipaje de mano<\/strong>: 55 x 35 x 25 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"895\" data-end=\"985\"><p class=\"\" data-start=\"897\" data-end=\"985\"><strong data-start=\"897\" data-end=\"921\">Equipaje documentado<\/strong>: 158 cm lineales (alto + largo + ancho), hasta 23 kg por pieza.<\/p><\/li><\/ul>"},{"name":"Latam","link":"https:\/\/www.latam.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-latam.png","description":"<p><strong>LATAM Airlines<\/strong> es una de las principales aerol\u00edneas de Am\u00e9rica Latina, reconocida por su amplia red de destinos y servicios de calidad. A continuaci\u00f3n, se detallan las pol\u00edticas de equipaje, las rutas que opera y algunas de sus caracter\u00edsticas destacadas.<\/p><hr><h2><strong>Pol\u00edticas de Equipaje de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM establece regulaciones espec\u00edficas para el equipaje de mano y el equipaje facturado, las cuales pueden variar seg\u00fan la clase de servicio y el destino<\/p><h3><strong>Equipaje de Mano<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo<\/strong>: -<strong>Clase Economy<\/strong>: Hasta 8 kg -<strong>Premium Economy y Premium Business<\/strong>: Hasta 16 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>: -55 cm (alto) x 35 cm (ancho) x 25 cm (largo)Adem\u00e1s del equipaje de mano, se permite llevar un art\u00edculo personal, como un bolso peque\u00f1o o una mochila, que debe caber debajo del asiento delantero<\/li><\/ul><h3><strong>Equipaje Facturado<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo por Pieza<\/strong>:23 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>:158 cm lineales (sumando alto, ancho y largo . Es importante destacar que, en vuelos desde, hacia o con conexi\u00f3n en ciertos pa\u00edses como Argentina, Aruba, Cuba, Europa, Ocean\u00eda, Sud\u00e1frica o Venezuela, el peso m\u00e1ximo permitido por pieza es de 32 kg-Para equipaje que exceda el peso o las dimensiones permitidas, se aplicar\u00e1n cargos adicionales<\/li><\/ul><hr><h2>&nbsp;<strong>Red de Rutas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM ofrece una extensa red de destinos que abarca Am\u00e9rica, Europa y Ocean\u00eda, facilitando la conexi\u00f3n entre diversos continente<\/p><h3><strong>Destinos Destacados<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Am\u00e9rica del Sur<\/strong> Buenos Aires, S\u00e3o Paulo, Lima, Santiago, Bogota<\/li><li><strong>Am\u00e9rica del Norte<\/strong> Miami, Nueva York, Los \u00c1ngeles<\/li><li><strong>Europa<\/strong> Madrid, Par\u00eds, Londres<\/li><li><strong>Ocean\u00eda<\/strong> S\u00eddney, Aucklan. La aerol\u00ednea contin\u00faa expandiendo su red con nuevas rutas y frecuencias para mejorar la conectividad en la regi\u00f3n<\/li><\/ul><hr><h2><strong>Caracter\u00edsticas Destacadas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><ul><li><strong>Flota Moderna<\/strong> LATAM opera con una flota de aviones modernos y eficientes, incluyendo modelos de Boeing y Airbus, que ofrecen comodidad y seguridad a los pasajero.<\/li><li><strong>Programas de Fidelidad<\/strong> El programa LATAM Pass permite a los viajeros acumular millas y acceder a beneficios exclusivos, como upgrades de cabina y acceso a salones VI.<\/li><li><strong>Compromiso con la Sostenibilidad<\/strong> LATAM ha implementado iniciativas para reducir su huella de carbono y promover pr\u00e1cticas sostenibles en la industria a\u00e9re.<\/li><\/ul><hr><p>Para obtener informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre las pol\u00edticas de equipaje, destinos y servicios, se recomienda visitar el sitio oficial de LATAM Airlines o contactar directamente con la aerol\u00edne.<\/p>"},{"name":"Copa Airlines","link":"https:\/\/www.copaair.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/copa-logo_0.png","description":"<p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1819\" data-end=\"1836\">Copa Airlines<\/strong>, con base en Panam\u00e1, mantiene pol\u00edticas m\u00e1s tradicionales respecto al equipaje:<\/p><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\">&nbsp;<\/p><ul><li class=\"\" data-start=\"1322\" data-end=\"1363\"><p class=\"\" data-start=\"1324\" data-end=\"1363\"><strong data-start=\"1324\" data-end=\"1345\">Art\u00edculo personal<\/strong>: 43 x 25 x 22 cm.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1364\" data-end=\"1419\"><p class=\"\" data-start=\"1366\" data-end=\"1419\"><strong data-start=\"1366\" data-end=\"1386\">Equipaje de mano<\/strong>: 56 x 36 x 26 cm \u2013 m\u00e1ximo 10 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1420\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1422\" data-end=\"1447\"><strong data-start=\"1422\" data-end=\"1446\">Equipaje documentado<\/strong>:<\/p><ul data-start=\"1450\" data-end=\"1523\"><li class=\"\" data-start=\"1450\" data-end=\"1480\"><p class=\"\" data-start=\"1452\" data-end=\"1480\">Econ\u00f3mica: 1 pieza de 23 kg.<\/p><\/li><li class=\"\" data-start=\"1483\" data-end=\"1523\"><p class=\"\" data-start=\"1485\" data-end=\"1523\">Ejecutiva: 2 piezas de 32 kg cada una.<\/p><\/li><\/ul><\/li><\/ul>"},{"name":"AraJet","link":"https:\/\/www.arajet.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/117d3b55-59b8-4b4c-a02b-4a725d0b7676_AJ-FC.png","description":"<p>Esta aerolinea de bajo costo ofrece conexiones entre diferentes paises hacia y desde Republica Dominicana, es una opcion interesante de considerar si vuelas desde Colombia, Mexico, El Salvador, Costa Rica o el Peru.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n"},{"name":"Iberojet","link":"https:\/\/www.iberojet.com\/es","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-02\/4a694623-3eeb-4717-8c0b-8a07ea357a36_output-onlinepngtools.png","description":null},{"name":"Delta Airlines","link":"https:\/\/es.delta.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/PNGPIX-COM-Delta-Air-Lines-Logo-PNG-Transparent.png","description":null},{"name":"KLM","link":"https:\/\/www.klm.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/KLM-logo-1.jpg","description":null}]},{"id":"176","name":"Australia","slug":"australia","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/bandera_australia.png","description":"<p>Australia es un pa\u00eds insular ubicado en Ocean\u00eda, el continente m\u00e1s peque\u00f1o del mundo. Es conocido por su gran variedad de vida silvestre \u00fanica, como el canguro, el koala y el ornitorrinco, as\u00ed como por sus impresionantes paisajes naturales, que incluyen la Gran Barrera de Coral, Uluru (anteriormente conocido como Ayers Rock) y la playa de Bondi en S\u00eddney.<\/p>\r\n\r\n<p>S\u00eddney, la ciudad m\u00e1s grande de Australia, es un importante centro cultural y econ\u00f3mico, con una amplia gama de atracciones tur\u00edsticas, como la \u00d3pera de S\u00eddney y el puente del puerto de S\u00eddney. Otras ciudades importantes incluyen Melbourne, Brisbane, Perth y Adelaida.<\/p>\r\n\r\n<p>La econom\u00eda de Australia se basa en gran medida en la explotaci\u00f3n de recursos naturales, como el mineral de hierro, el gas y el carb\u00f3n. Tambi\u00e9n es un importante exportador de alimentos, incluyendo la carne de res y la lana. La industria del turismo tambi\u00e9n es un importante contribuyente a la econom\u00eda.<\/p>\r\n\r\n<p>Australia es un pa\u00eds multicultural, con una gran variedad de grupos \u00e9tnicos y religiosos. La cultura australiana es conocida por su relajado estilo de vida, el amor por los deportes al aire libre y la barbacoa. Tambi\u00e9n es conocida por su amor por la m\u00fasica, el cine y la literatura.<\/p>\r\n","phone_code":[{"value":"+61"}],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/Australia_with_AAT_(orthographic_projection).svg_.png","video_links":["https:\/\/www.youtube.com\/embed\/_9xsIgNn_C8"],"country_parts":[],"airlines":[{"name":"Latam","link":"https:\/\/www.latam.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-latam.png","description":"<p><strong>LATAM Airlines<\/strong> es una de las principales aerol\u00edneas de Am\u00e9rica Latina, reconocida por su amplia red de destinos y servicios de calidad. A continuaci\u00f3n, se detallan las pol\u00edticas de equipaje, las rutas que opera y algunas de sus caracter\u00edsticas destacadas.<\/p><hr><h2><strong>Pol\u00edticas de Equipaje de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM establece regulaciones espec\u00edficas para el equipaje de mano y el equipaje facturado, las cuales pueden variar seg\u00fan la clase de servicio y el destino<\/p><h3><strong>Equipaje de Mano<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo<\/strong>: -<strong>Clase Economy<\/strong>: Hasta 8 kg -<strong>Premium Economy y Premium Business<\/strong>: Hasta 16 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>: -55 cm (alto) x 35 cm (ancho) x 25 cm (largo)Adem\u00e1s del equipaje de mano, se permite llevar un art\u00edculo personal, como un bolso peque\u00f1o o una mochila, que debe caber debajo del asiento delantero<\/li><\/ul><h3><strong>Equipaje Facturado<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo por Pieza<\/strong>:23 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>:158 cm lineales (sumando alto, ancho y largo . Es importante destacar que, en vuelos desde, hacia o con conexi\u00f3n en ciertos pa\u00edses como Argentina, Aruba, Cuba, Europa, Ocean\u00eda, Sud\u00e1frica o Venezuela, el peso m\u00e1ximo permitido por pieza es de 32 kg-Para equipaje que exceda el peso o las dimensiones permitidas, se aplicar\u00e1n cargos adicionales<\/li><\/ul><hr><h2>&nbsp;<strong>Red de Rutas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM ofrece una extensa red de destinos que abarca Am\u00e9rica, Europa y Ocean\u00eda, facilitando la conexi\u00f3n entre diversos continente<\/p><h3><strong>Destinos Destacados<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Am\u00e9rica del Sur<\/strong> Buenos Aires, S\u00e3o Paulo, Lima, Santiago, Bogota<\/li><li><strong>Am\u00e9rica del Norte<\/strong> Miami, Nueva York, Los \u00c1ngeles<\/li><li><strong>Europa<\/strong> Madrid, Par\u00eds, Londres<\/li><li><strong>Ocean\u00eda<\/strong> S\u00eddney, Aucklan. La aerol\u00ednea contin\u00faa expandiendo su red con nuevas rutas y frecuencias para mejorar la conectividad en la regi\u00f3n<\/li><\/ul><hr><h2><strong>Caracter\u00edsticas Destacadas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><ul><li><strong>Flota Moderna<\/strong> LATAM opera con una flota de aviones modernos y eficientes, incluyendo modelos de Boeing y Airbus, que ofrecen comodidad y seguridad a los pasajero.<\/li><li><strong>Programas de Fidelidad<\/strong> El programa LATAM Pass permite a los viajeros acumular millas y acceder a beneficios exclusivos, como upgrades de cabina y acceso a salones VI.<\/li><li><strong>Compromiso con la Sostenibilidad<\/strong> LATAM ha implementado iniciativas para reducir su huella de carbono y promover pr\u00e1cticas sostenibles en la industria a\u00e9re.<\/li><\/ul><hr><p>Para obtener informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre las pol\u00edticas de equipaje, destinos y servicios, se recomienda visitar el sitio oficial de LATAM Airlines o contactar directamente con la aerol\u00edne.<\/p>"},{"name":"Air Canada","link":"https:\/\/www.aircanada.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2023-06\/1280px-Air_Canada_Logo.svg__1.png","description":null},{"name":"Delta Airlines","link":"https:\/\/es.delta.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/PNGPIX-COM-Delta-Air-Lines-Logo-PNG-Transparent.png","description":null},{"name":"KLM","link":"https:\/\/www.klm.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/KLM-logo-1.jpg","description":null}]},{"id":"191","name":"Canada","slug":"canada","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2023-06\/Flag_of_Canada_(Pantone).svg_.png","description":null,"phone_code":[],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/Australia_with_AAT_(orthographic_projection).svg_.png","video_links":[],"country_parts":[{"name":"Quebec ","slug":"quebec","description":"","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/Ch\u00e2teau_Frontenac,_Quebec_city,_Canada.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/images.jpeg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/site_0300_0017-594-0-20151104121017.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=P9PqMmXgq-M"],"destinations":[]},{"name":"Ontario","slug":"ontario","description":"","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/517193-downtown-toronto_0.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/ontario (1)_0.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/Ontario_0.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=D2UTOYLANM4"],"destinations":[]},{"name":"Columbia Britanica","slug":"columbia-britanica","description":"","pictures":["https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/Columbia-britanica-scaled.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/images (1).jpeg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/istockphoto-1453719077-612x612.jpg","https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/marble-canyon-columbia-britanica.jpg"],"videos":["https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ioPyIsGauL0"],"destinations":[]}],"airlines":[{"name":"Volaris: La Aerol\u00ednea que Promete lo que Nunca Cumple","link":"https:\/\/www.volaris.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-volaris.png","description":"<p>&nbsp;<\/p><h2>En el competitivo mundo de la aviaci\u00f3n, algunas aerol\u00edneas logran destacar por su excelencia en servicio, puntualidad y atenci\u00f3n al cliente. Sin embargo, <strong>Volaris <\/strong>ha optado por un camino muy diferente: decepcionar a sus pasajeros una y otra vez. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Retrasos Interminables y Horarios Irrespetados<\/strong><br>Si hay algo que define a <strong>Volaris<\/strong>, es su incumplimiento cr\u00f3nico de horarios. Los vuelos retrasados son la norma, no la excepci\u00f3n. Pasajeros reportan esperas de horas sin explicaci\u00f3n ni compensaci\u00f3n, mientras la aerol\u00ednea evade responsabilidades con excusas vagas como \"condiciones operativas\". \u00bfAcaso no es su trabajo prever estos problemas? &nbsp;<\/h2><h2><strong>Servicio al Cliente: Un Mero Formalismo<\/strong><\/h2><h2><br>Llamar al servicio al cliente de <strong>Volaris<\/strong> es una p\u00e9rdida de tiempo y paciencia. Las largas esperas telef\u00f3nicas, respuestas automatizadas y la falta de soluciones concretas demuestran que para esta aerol\u00ednea, el pasajero es lo \u00faltimo en su lista de prioridades. Reclamos por maletas perdidas, vuelos cancelados o cobros indebidos suelen quedar en el olvido. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Tarifas Enga\u00f1osas y Cobros Ocultos<\/strong><br>Volaris presume de tener \"las tarifas m\u00e1s bajas\", pero lo que no dicen es que esos precios son solo un se\u00f1uelo. Al final, terminamos pagando por todo: equipaje, asientos, hasta por respirar dentro del avi\u00f3n (o casi). Su pol\u00edtica de cobros adicionales es abusiva y carente de transparencia, dise\u00f1ada para enga\u00f1ar al cliente desprevenido. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Condiciones Inaceptables a Bordo<\/strong><br>Los aviones de <strong>Volaris<\/strong> son sin\u00f3nimo de espacio reducido, asientos inc\u00f3modos y servicios m\u00ednimos. Si esperas un viaje placentero, mejor reconsidera. Adem\u00e1s, la limpieza deja mucho que desear, con reportes frecuentes de restos de comida o suciedad en cabina. &nbsp;<\/h2><h2><strong>Conclusi\u00f3n<\/strong>:<\/h2><h2>&nbsp;Una Aerol\u00ednea que No Merece tu Confianza&nbsp;<br>Volaris ha demostrado una y otra vez que - su prioridad no es el pasajero, sino maximizar ganancias a costa del mal servicio - . Si valoras tu tiempo, dinero y comodidad, hay opciones mucho m\u00e1s confiables en el mercado. &nbsp;<\/h2><h2>\u00bfRealmente quieres arriesgarte a volar con una aerol\u00ednea que solo te dar\u00e1 dolores de cabeza? La decisi\u00f3n es tuya, pero ya est\u00e1s advertido. &nbsp;<\/h2><h2>--- &nbsp;<br>\u00bfHas tenido malas experiencias con <strong>Volaris<\/strong>? Comparte tu historia en los comentarios y ay\u00fadanos a exponer la realidad detr\u00e1s de esta aerol\u00ednea.<\/h2>"},{"name":"Latam","link":"https:\/\/www.latam.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-latam.png","description":"<p><strong>LATAM Airlines<\/strong> es una de las principales aerol\u00edneas de Am\u00e9rica Latina, reconocida por su amplia red de destinos y servicios de calidad. A continuaci\u00f3n, se detallan las pol\u00edticas de equipaje, las rutas que opera y algunas de sus caracter\u00edsticas destacadas.<\/p><hr><h2><strong>Pol\u00edticas de Equipaje de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM establece regulaciones espec\u00edficas para el equipaje de mano y el equipaje facturado, las cuales pueden variar seg\u00fan la clase de servicio y el destino<\/p><h3><strong>Equipaje de Mano<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo<\/strong>: -<strong>Clase Economy<\/strong>: Hasta 8 kg -<strong>Premium Economy y Premium Business<\/strong>: Hasta 16 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>: -55 cm (alto) x 35 cm (ancho) x 25 cm (largo)Adem\u00e1s del equipaje de mano, se permite llevar un art\u00edculo personal, como un bolso peque\u00f1o o una mochila, que debe caber debajo del asiento delantero<\/li><\/ul><h3><strong>Equipaje Facturado<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo por Pieza<\/strong>:23 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>:158 cm lineales (sumando alto, ancho y largo . Es importante destacar que, en vuelos desde, hacia o con conexi\u00f3n en ciertos pa\u00edses como Argentina, Aruba, Cuba, Europa, Ocean\u00eda, Sud\u00e1frica o Venezuela, el peso m\u00e1ximo permitido por pieza es de 32 kg-Para equipaje que exceda el peso o las dimensiones permitidas, se aplicar\u00e1n cargos adicionales<\/li><\/ul><hr><h2>&nbsp;<strong>Red de Rutas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM ofrece una extensa red de destinos que abarca Am\u00e9rica, Europa y Ocean\u00eda, facilitando la conexi\u00f3n entre diversos continente<\/p><h3><strong>Destinos Destacados<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Am\u00e9rica del Sur<\/strong> Buenos Aires, S\u00e3o Paulo, Lima, Santiago, Bogota<\/li><li><strong>Am\u00e9rica del Norte<\/strong> Miami, Nueva York, Los \u00c1ngeles<\/li><li><strong>Europa<\/strong> Madrid, Par\u00eds, Londres<\/li><li><strong>Ocean\u00eda<\/strong> S\u00eddney, Aucklan. La aerol\u00ednea contin\u00faa expandiendo su red con nuevas rutas y frecuencias para mejorar la conectividad en la regi\u00f3n<\/li><\/ul><hr><h2><strong>Caracter\u00edsticas Destacadas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><ul><li><strong>Flota Moderna<\/strong> LATAM opera con una flota de aviones modernos y eficientes, incluyendo modelos de Boeing y Airbus, que ofrecen comodidad y seguridad a los pasajero.<\/li><li><strong>Programas de Fidelidad<\/strong> El programa LATAM Pass permite a los viajeros acumular millas y acceder a beneficios exclusivos, como upgrades de cabina y acceso a salones VI.<\/li><li><strong>Compromiso con la Sostenibilidad<\/strong> LATAM ha implementado iniciativas para reducir su huella de carbono y promover pr\u00e1cticas sostenibles en la industria a\u00e9re.<\/li><\/ul><hr><p>Para obtener informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre las pol\u00edticas de equipaje, destinos y servicios, se recomienda visitar el sitio oficial de LATAM Airlines o contactar directamente con la aerol\u00edne.<\/p>"},{"name":"AraJet","link":"https:\/\/www.arajet.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/117d3b55-59b8-4b4c-a02b-4a725d0b7676_AJ-FC.png","description":"<p>Esta aerolinea de bajo costo ofrece conexiones entre diferentes paises hacia y desde Republica Dominicana, es una opcion interesante de considerar si vuelas desde Colombia, Mexico, El Salvador, Costa Rica o el Peru.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n"},{"name":"Air Canada","link":"https:\/\/www.aircanada.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2023-06\/1280px-Air_Canada_Logo.svg__1.png","description":null},{"name":"Delta Airlines","link":"https:\/\/es.delta.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/PNGPIX-COM-Delta-Air-Lines-Logo-PNG-Transparent.png","description":null},{"name":"KLM","link":"https:\/\/www.klm.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/KLM-logo-1.jpg","description":null}]},{"id":"229","name":"Alemania","slug":"alemania","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/germany-2888541_1280.png","description":null,"phone_code":[],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/Australia_with_AAT_(orthographic_projection).svg_.png","video_links":["https:\/\/www.youtube.com\/embed\/8lxo5MH8dMU"],"country_parts":[],"airlines":[{"name":"Latam","link":"https:\/\/www.latam.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-06\/logo-latam.png","description":"<p><strong>LATAM Airlines<\/strong> es una de las principales aerol\u00edneas de Am\u00e9rica Latina, reconocida por su amplia red de destinos y servicios de calidad. A continuaci\u00f3n, se detallan las pol\u00edticas de equipaje, las rutas que opera y algunas de sus caracter\u00edsticas destacadas.<\/p><hr><h2><strong>Pol\u00edticas de Equipaje de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM establece regulaciones espec\u00edficas para el equipaje de mano y el equipaje facturado, las cuales pueden variar seg\u00fan la clase de servicio y el destino<\/p><h3><strong>Equipaje de Mano<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo<\/strong>: -<strong>Clase Economy<\/strong>: Hasta 8 kg -<strong>Premium Economy y Premium Business<\/strong>: Hasta 16 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>: -55 cm (alto) x 35 cm (ancho) x 25 cm (largo)Adem\u00e1s del equipaje de mano, se permite llevar un art\u00edculo personal, como un bolso peque\u00f1o o una mochila, que debe caber debajo del asiento delantero<\/li><\/ul><h3><strong>Equipaje Facturado<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Peso M\u00e1ximo por Pieza<\/strong>:23 kg<\/li><li><strong>Dimensiones M\u00e1ximas<\/strong>:158 cm lineales (sumando alto, ancho y largo . Es importante destacar que, en vuelos desde, hacia o con conexi\u00f3n en ciertos pa\u00edses como Argentina, Aruba, Cuba, Europa, Ocean\u00eda, Sud\u00e1frica o Venezuela, el peso m\u00e1ximo permitido por pieza es de 32 kg-Para equipaje que exceda el peso o las dimensiones permitidas, se aplicar\u00e1n cargos adicionales<\/li><\/ul><hr><h2>&nbsp;<strong>Red de Rutas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><p>\ue203LATAM ofrece una extensa red de destinos que abarca Am\u00e9rica, Europa y Ocean\u00eda, facilitando la conexi\u00f3n entre diversos continente<\/p><h3><strong>Destinos Destacados<\/strong><\/h3><ul><li><strong>Am\u00e9rica del Sur<\/strong> Buenos Aires, S\u00e3o Paulo, Lima, Santiago, Bogota<\/li><li><strong>Am\u00e9rica del Norte<\/strong> Miami, Nueva York, Los \u00c1ngeles<\/li><li><strong>Europa<\/strong> Madrid, Par\u00eds, Londres<\/li><li><strong>Ocean\u00eda<\/strong> S\u00eddney, Aucklan. La aerol\u00ednea contin\u00faa expandiendo su red con nuevas rutas y frecuencias para mejorar la conectividad en la regi\u00f3n<\/li><\/ul><hr><h2><strong>Caracter\u00edsticas Destacadas de LATAM Airlines<\/strong><\/h2><ul><li><strong>Flota Moderna<\/strong> LATAM opera con una flota de aviones modernos y eficientes, incluyendo modelos de Boeing y Airbus, que ofrecen comodidad y seguridad a los pasajero.<\/li><li><strong>Programas de Fidelidad<\/strong> El programa LATAM Pass permite a los viajeros acumular millas y acceder a beneficios exclusivos, como upgrades de cabina y acceso a salones VI.<\/li><li><strong>Compromiso con la Sostenibilidad<\/strong> LATAM ha implementado iniciativas para reducir su huella de carbono y promover pr\u00e1cticas sostenibles en la industria a\u00e9re.<\/li><\/ul><hr><p>Para obtener informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre las pol\u00edticas de equipaje, destinos y servicios, se recomienda visitar el sitio oficial de LATAM Airlines o contactar directamente con la aerol\u00edne.<\/p>"},{"name":"Iberia","link":"https:\/\/www.iberia.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/png-transparent-iberia-airlines-hd-logo.png","description":null},{"name":"KLM","link":"https:\/\/www.klm.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/KLM-logo-1.jpg","description":null}]},{"id":"1745","name":"Noruega","slug":"noruega","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-09\/images.png","description":"<p>Noruega es un pa\u00eds n\u00f3rdico situado en el norte de Europa, conocido por su impresionante naturaleza, con fiordos, monta\u00f1as y costas extensas. Tiene una poblaci\u00f3n de unos 5,4 millones de personas y su capital es Oslo. Noruega es una monarqu\u00eda constitucional y forma parte del Espacio Econ\u00f3mico Europeo, aunque no es miembro de la Uni\u00f3n Europea.<\/p><p>Econ\u00f3micamente, es uno de los pa\u00edses m\u00e1s ricos del mundo gracias a sus vastos recursos de petr\u00f3leo y gas en el Mar del Norte, adem\u00e1s de tener una econom\u00eda diversificada con sectores como la tecnolog\u00eda, la energ\u00eda hidroel\u00e9ctrica y la pesca. Noruega tambi\u00e9n es famosa por su modelo de bienestar social, que garantiza altos niveles de calidad de vida, salud y educaci\u00f3n.<\/p><p>Culturalmente, es conocida por sus aportes a la m\u00fasica, el cine y la literatura, as\u00ed como por su historia vikinga. El pa\u00eds tambi\u00e9n se destaca por su compromiso con el medio ambiente y es l\u00edder en sostenibilidad y energ\u00edas renovables.<\/p>","phone_code":[],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/Australia_with_AAT_(orthographic_projection).svg_.png","video_links":["https:\/\/www.youtube.com\/embed\/2IjXuvYYH8Y"],"country_parts":[],"airlines":[{"name":"Iberia","link":"https:\/\/www.iberia.com\/","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-01\/png-transparent-iberia-airlines-hd-logo.png","description":null},{"name":"KLM","link":"https:\/\/www.klm.com","logo":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2024-12\/KLM-logo-1.jpg","description":null}]},{"id":"2736","name":"Japon","slug":"japon","flag":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2025-06\/Bandera-de-Japon.png","description":null,"phone_code":[],"map":"https:\/\/www.vuelaok.com\/sites\/vuelaok.com\/files\/2022-08\/Australia_with_AAT_(orthographic_projection).svg_.png","video_links":[],"country_parts":[],"airlines":[]}]